<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><category><value>clima &amp; energía</value><value>otros temas</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Vietnam abandona el uso de carbón en sus futuros planes energéticos</value></breadcrumb><tag><value>energia</value><value>carbon</value><value>vietnam</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Vietnam-abandona-el-uso-de-carbon-en-sus-futuros-planes-energeticos/</url><language>es</language><title>Vietnam abandona el uso de carbón en sus futuros planes energéticos</title><date>2016-01-27 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Bangkok, 27 de enero de 2016 - El Primer Ministro de Vietnam Nguyen Tan Dung anunció que su país dejará de lado los proyectos vinculados a la creación de plantas de carbón e impulsará las energías limpias.

 


&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: left;"&gt;"Este enorme triunfo es el resultado del trabajo de cientos de defensores del medio ambiente que resaltaron los impactos medioambientales de la expansión del carbón en el país", dijo Arif Fiyanto, Coordinador de la campaña de carbón de Greenpeace en el Sudeste Asiático.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/peru/Global/peru/imagenes/energia/2016/01/vietnam.jpg" alt="" width="450" height="337"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esta es una de las mayores victorias para los defensores del clima y el medio ambiente en Vietnam y es un paso crucial para el Sudeste Asiático, donde los planes de desarrollo se han basado en el carbón", dijo Arif. "La decisión de Vietnam es el Acuerdo de Paris en acción. Mostrando una orientación clara hacia las energías renovables, establece un punto de referencia y ejemplo a seguir para el resto de la región."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes del anuncio, Vietnam tenía planeada la instalación de enormes plantas eléctricas de carbón para generar 44 gigawatts (el equivalente a 70 plantas de carbón). Algunos de esos proyectos serán convertidos a la generación de gas, y se tomarán medidas para crear mejores condiciones de inversión para energía solar y eólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Impulsados por la preocupación de personas que están cada vez más conscientes de los impactos que los combustibles fósiles provocan a la salud y al medio ambiente, estamos más cerca de una revolución energética. Pero necesita desarrollarse con más velocidad y este tipo de anuncios son solo el primer paso”, concluyó Arif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Greenpeace Asia trabajó durante el año pasado con grupos ambientales, como la Alianza de Energías Sustentables de Vietnam (VSEA, por sus siglas en inglés), e investigadores de la Universidad de Harvard para exponer los riesgos que generaban los planes de expansión del carbón para la población. La investigación demostró cómo las plantas de carbón de Vietnam causaban aproximadamente 4.300 muertes prematuras cada año, número que se hubiera visto incrementado a 25.000 muertes de haber continuado con las políticas energéticas basadas en el carbón.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>otros temas</value><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Médicos sin Fronteras: Hombres y mujeres de blanco</value></breadcrumb><tag><value>medicos sin frontera</value><value>greenpeace</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Medicos-sin-Fronteras-Hombres-y-mujeres-de-blanco/</url><language>es</language><title>Médicos sin Fronteras: Hombres y mujeres de blanco</title><date>2015-10-13 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Hace algunos años tuve la suerte de poder trabajar para Médicos Sin Fronteras. Allí donde trabajan hombres y mujeres de blanco, unas veces discretamente, otras en el centro del huracán mediático.Hombres y mujeres haciendo malabarismos imposibles entre la acción humanitaria y la denuncia. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/espana/community_images/97/113297/118086_198545.jpg" alt="" width="600"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hombres y mujeres como los &lt;strong&gt;asesinados este sábado en Kunduz: 12 trabajadores y 10 pacientes&lt;/strong&gt;. Hombres y mujeres enormes con los que, de no aclararse lo que pasó aquel día, se aleja para el pueblo afgano la recuperación del olvido y, para todos nosotros, una oportunidad más de recuperar la credibilidad y la confianza en los organismos internacionales. Los hospitales en zona de conflicto están amparados por el Derecho Internacional Humanitario; son espacios protegidos. Así que, hasta que se demuestre lo contrario, el bombardeo del pasado sábado supone una terrible violación de este derecho.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MSF fue mi oportunidad para conocer el “terreno”, los “expatriados” y las “víctimas”. Antes de conocer los proyectos que se llevaban a cabo todo era virtual, hipotético, literario … Yo era joven y romántico, MSF era práctico y real. &lt;strong&gt;En el terreno, la guerra, la enfermedad y la muerte son tan tangibles como la paz, la cura o la vida.&lt;/strong&gt; Opciones políticas conjuradas en el tablero mundial de los intereses de farmacéuticas y gobiernos corruptos. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Médicos (MSF) hacía y callaba o hacía y hablada, dependiendo del precario equilibrio que más beneficiase a las poblaciones que atendía. Yo era joven y entusiasta y bramaba por la denuncia … sin entender aún, que no &lt;strong&gt;hay mayor testimonio que la imagen de la asistencia, ni  mayor apoyo que la presencia, ni mayor recuperación que la restitución de la dignidad usurpada.&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;Los proyectos, sobre el terreno, eran sorprendentemente sencillos, muy alejados de las imágenes grandilocuentes que acompañan a la organización en los conflictos mediáticos, las crisis sanitarias o los desastres naturales. En muchas ocasiones, poco más que &lt;strong&gt;una médica, un enfermero y una logista, perdidos en alguna aldea remota del Putumayo, en la periferia de Johannesburgo o en la frialdad sin resquicios de una cárcel siberiana.&lt;/strong&gt; Mujeres y hombres  de blanco que en su humanidad se hacían imprescindibles para las personas que asistían, porque en muchos casos son su única oportunidad sanitaria, pero también la prueba fehaciente de su existencia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Julián Carranza, director de planificación y servicios generales de Greenpeace España.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>nuclear</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>A 70 años de Hiroshima y Nagasaki: recordemos el poder de la paz</value></breadcrumb><tag><value>hiroshima</value><value>nuclear</value><value>70 años</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/A-70-anos-de-Hiroshima-y-Nagasaki-recordemos-el-poder-de-la-paz/</url><language>es</language><title>A 70 años de Hiroshima y Nagasaki: recordemos el poder de la paz</title><date>2015-08-06 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	La lucha contra la energía nuclear es una constante en la historia de Greenpeace. Por décadas venimos reclamando el abandono de este tipo de fuente energética, promoviendo el uso de fuentes sustentables. En el aniversario número 70 del bombardeo a Hiroshima y Nagasaki, Junichi Sato, Director Ejecutivo de Greenpeace Japón, recuerda las terribles consecuencias de esta tragedia para el pueblo japonés y reclama medidas para lograr un futuro sin guerras ni energía nuclear.  
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Setenta años atrás, las primeras &lt;strong&gt;bombas atómicas del mundo cayeron en las ciudades de Hiroshima y Nagasaki&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;matando a más de 450.000 personas&lt;/strong&gt;. El horror de estos bombardeos permanece en la memoria de los sobrevivientes y está impregnado en la conciencia de la gente alrededor del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org.ar/blog/wp-content/uploads/2015/08/GP0MAR_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" width="446" height="297"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2011 un tsunami, desencadenado por un terremoto de una magnitud de 9.0, azotó la zona norte de Japón y produjo el desastre nuclear de Fukushima. &lt;strong&gt;Este fue el accidente nuclear más grande desde el ocurrido en Chernobyl en 1896. &lt;/strong&gt;Produjo que cientos de miles de personas tuvieran que evacuar sus hogares, convirtiendo áreas enteras en pueblos fantasma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los esfuerzos del gobierno por limpiar la zona, &lt;strong&gt;las investigaciones de Greenpeace Japón siguen mostrando altos niveles de radiación&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;En el distrito de Litate&lt;/strong&gt;, en el noreste de Fukushima, una de las zonas más afectadas y contaminadas, &lt;strong&gt;la radiación aún está en el aire y alcanza niveles tan altos que los evacuados aún no pueden regresar a sus hogares&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el &lt;strong&gt;gobierno japonés quiere devolver a los evacuados a sus antiguas ciudades, anunciando una “política de regreso forzada”&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;para marzo de 2017&lt;/strong&gt;.&lt;strong&gt; Además, prevé el fin de las compensaciones para 2018&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por otro lado, la actual administración de Japón modificó la Constitución de Paz, adoptada poco después del final de la Segunda Guerra Mundial, para permitirle a las tropas japonesas participar en combates armados.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ya vimos los efectos de la guerra y somos testigos de las consecuencias del uso de la energía nuclear&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;En Greenpeace creemos que la paz es la mejor defensa y que la guerra es la mayor amenaza para el medio ambiente&lt;/strong&gt;. El Primer Ministro de Japón, &lt;strong&gt;Shinzo Abe&lt;/strong&gt;, debería decir “no a la guerra y sí a la paz duradera” para conmemorar el 70 aniversario del bombardeo a Hiroshima y Nagasaki.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>¡Buenas noticias! Obama frena las exploraciones en el Ártico hasta 2018</value></breadcrumb><tag><value>obama</value><value>alaska</value><value>artico</value><value>petroleo</value><value>contaminacion</value><value>cambio climatico</value><value>cop</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Victoria-Obama-frena-las-exploraciones-en-el-Artico-hasta-2018/</url><language>es</language><title>¡Buenas noticias! Obama frena las exploraciones en el Ártico hasta 2018</title><date>2015-10-19 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	A menos de un mes del anuncio realizado por Shell sobre la cancelación de sus proyectos de perforación en el Ártico, tenemos nuevamente buenas noticias. El Gobierno de Estados Unidos anunció que cancelará los permisos para explorar en Alaska durante dos años, 2016 y 2017. Esto significa que cualquier empresa que quiera buscar petróleo en el Ártico de Alaska no podrá contar con la autorización necesaria para hacerlo, incluso las que ya tienen licencia, como la noruega Statoil.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/peru/Global/argentina/graphics/2015/artico/obama_cuerpo.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/peru/ReSizes/Small/Global/argentina/graphics/2015/artico/obama_cuerpo.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;Zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Obama cancela permisos para explorar por petroleo en Alaska.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Esta es &lt;strong&gt;una decisión histórica&lt;/strong&gt; para que el petróleo del subsuelo marino del Ártico se quede donde está, y por supuesto una gran noticia para todos los que luchan contra las exploraciones petroleras en cualquier lugar del planeta. El Ártico es el máximo exponente de esta búsqueda desesperada por encontrar más petróleo. Sus condiciones climáticas extremas hacen que la actividad extractiva sea de &lt;strong&gt;alto riesgo&lt;/strong&gt;, incluso durante el verano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo,&lt;strong&gt; a medida que va disminuyendo la capa de hielo del Ártico, más zonas se vuelven accesibles para esta industria&lt;/strong&gt;. Solo en el mar de Chukchi, en Alaska, una de las zonas con mayor potencial de producción, hay &lt;strong&gt;siete empresas con licencias de perforación&lt;/strong&gt;, aunque únicamente Shell comenzó de forma activa su programa de exploración. Las fallas en la seguridad, y los accidentes que tuvo Shell durante su actividad son un claro ejemplo del riesgo que supone perforar en el Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante años, personas de todo el mundo le pidieron al presidente Obama que proteja el Ártico de Alaska de las perforaciones petroleras, y &lt;strong&gt;acaba de dar un gran paso&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Sin duda es una decisión en la dirección correcta para asegurar su legado climático al proteger una de las zonas más vulnerables del planeta&lt;/strong&gt;. Pero &lt;strong&gt;puede dar un paso más allá&lt;/strong&gt; y utilizar su influencia como actual presidencia del Consejo Ártico y en la arena política global, para que &lt;strong&gt;todo el océano Ártico quede libre de esta amenaza&lt;/strong&gt;,&lt;strong&gt; y no solo de forma temporal&lt;/strong&gt;. Y también es un ejemplo para otros gobiernos de tomar decisiones valientes como esta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siete millones de personas lo están exigiendo sumandose a la petición para proteger el Ártico y &lt;strong&gt;convertir sus aguas internacionales en un santuario&lt;/strong&gt; que las proteja de las amenazas de la industria del petróleo y de la pesca industrial. Con decisiones como estas parece que estamos &lt;strong&gt;un paso más cerca de conseguirlo,&lt;/strong&gt; aunque aún queda un largo camino para lograrlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Súmate tú también al movimiento para defender el Ártico. Haz &lt;a class="zoom" href="http://salvaelartico.org/?webnoteOBAMA" target="_blank"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>nuclear</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Greenpeace: el reinicio de la planta nuclear de Sendai no va a frenar la crisis nuclear en Japón</value></breadcrumb><tag><value>nuclear</value><value>japón</value><value>energía</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Greenpeace-el-reinicio-de-la-planta-nuclear-de-Sendai-no-va-a-frenar-la-crisis-nuclear-en-Japon/</url><language>es</language><title>Greenpeace: el reinicio de la planta nuclear de Sendai no va a frenar la crisis nuclear en Japón</title><date>2015-08-12 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Internacional - A cuatro años del desastre nuclear de Fukushima, Japón va a reactivar hoy su primer reactor atómico. La planta se ubica en la ciudad de Sendai, situada a unos mil kilómetros al suroeste de Tokio. Greenpeace sostiene que el reinicio de este reactor no va a lograr revertir el declive terminal que vive la industria nuclear japonesa.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Las nueve empresas nucleares de Japón no sólo enfrentan&lt;strong&gt;problemas de seguridad imposibles de superar en sus centrales, sino también desafíos en el aspecto político, público y legal.&lt;/strong&gt; "A pesar de haber logrado la reactivación de un reactor, la industria nuclear japonesa sigue luchando por su propia supervivencia. El modo en que fueron ignorados asuntos de seguridad en el proceso de revisión realizado por la Autoridad de Regulación Nuclear (NRA) para el reinicio de la planta de Sendai muestra cuán desesperado está el sector y sus aliados del gobierno", dijo Mamoru Sekiguchi, integrante de la campaña de energía de Greenpeace Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un análisis realizado por Greenpeace, publicado en abril pasado, demostró que &lt;strong&gt;para 2030 la energía nuclear sólo podrá proveer entre el 2 y el 8 por ciento de la generación eléctrica total de Japón&lt;/strong&gt;. Este dato se contrapone al objetivo establecido por el Gobierno para ese año, que ronda el 22 por ciento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"En lugar de producirse un renacimiento nuclear, gran parte de los antiguos reactores de Japón nunca podrán ser reiniciados. El Primer Ministro Abe y los reguladores &lt;strong&gt;están arriesgando la seguridad del país por una fuente de energía que probablemente no proporcionará la cantidad de electricidad que la nación necesitará en los próximos años&lt;/strong&gt;", agregó Sekiguchi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reactor 1 de Sendai no opera desde mayo de 2011. Además, la NRA no aplicó medidas de seguridad apropiadas, aprobando, por ejemplo, una evaluación realizada por Kyushu Electric Power, que excluía un análisis sobre los principales riesgos sísmicos en la planta, &lt;strong&gt;violando de esta forma regulaciones impuestas por la propia NRA luego del accidente de Fukushima.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los 43 reactores nucleares restantes en Japón muestran múltiples problemas de seguridad,&lt;/strong&gt; como plantas nucleares ubicadas sobre fallas sísmicas o evidente deterioro por una extensa vida útil. Estos inconvenientes, junto a la creciente oposición pública, obligarán a muchos de estos reactores a permanecer apagados para siempre. Por otro lado, la próximidad de la liberalización del mercado de la electricidad en 2016 expondrá a las grandes empresas nucleares a una fuerte competencia, que incluye la &lt;strong&gt;rápida expansión de la industria de la energía renovable japonesa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"La NRA admite que ni siquiera puede garantizar la seguridad si se reinicia el reactor nuclear. Sin embargo, &lt;strong&gt;aquí estamos, a cuatro años del desastre de Fukushima, con una inadecuada planificación ante emergencias y evaluaciones de riesgo basadas en datos sísmicos y volcánicos defectuosos. Enfrentamos una situación complicada, la NRA es complaciente ante una industria nuclear cada vez más desesperada, en lugar de poner las vidas de las personas en primer lugar&lt;/strong&gt;", sostuvo Kendra Ulrich, integrante de la campaña de energía de Greenpeace Japón.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Seis activistas de Greenpeace escalan una plataforma de Shell</value></breadcrumb><tag><value>ártico</value><value>shell</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Seis-activistas-de-Greenpeace-escalan-una-plataforma-de-Shell/</url><language>es</language><title>Seis activistas de Greenpeace escalan una plataforma de Shell</title><date>2015-04-06 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Internacional - Seis activistas de Greenpeace interceptaron y escalaron, en el medio del Océano Pacífico, la plataforma de Shell "Polar Pioneer", que se dirige al Ártico para realizar perforaciones petroleras.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="/peru/Global/peru/imagenes/artico/2015/04/6articos.jpg" alt="" width="450" height="338"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La acción comenzó a la mañana de hoy, cuando los seis activistas se acercaron en botes inflables hasta la plataforma. Los ambientalistas, que provienen de distintos países, armaron un campamento en la parte inferior de la cubierta principal de la plataforma y cuentan con suministros para varios días. Además, están equipados con tecnología de última generación, que les permitirá comunicarse con seguidores de todo el mundo en tiempo real, a pesar de estar a cientos de kilómetros de tierra firme. Esperan poder desplegar una pancarta que contiene los nombres de millones de personas de todo el mundo que se oponen a la extracción de petróleo del Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliyah Field, una de las seis personas que participan de la acción, tuiteó desde el Pioneer Polar: "¡Lo logramos! Estamos en la plataforma de Shell. Y no estamos solos. Todo el mundo puede ayudar a convertir esto en una plataforma para potenciar el poder de la gente! #TheCrossing".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plataforma de Shell está siendo transportada por el buque "Blue Marlin", embarcación que es seguida desde hace varios días por el barco de Greenpeace Esperanza. Además del Polar Pioneer,  Shell planea también enviar al Ártico al "Noble Discoverer", uno de los barcos de perforación más antiguos del mundo. En diciembre de 2014, Noble Drilling, uno de los mayores subcontratistas de Shell y propietario del Noble Discoverer, se declaró culpable de cometer ocho delitos graves relacionados con intentos fallidos de Shell para perforar en el océano Ártico durante 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos buques de perforación están cruzando el Pacífico y se espera que lleguen a Seattle a mediados de abril, antes de dirigirse hacia el Mar de Chukchi. Shell tiene la intención de utilizar el puerto de Seattle como base para su flota destinada al Ártico, a pesar de la creciente oposición de varias organizaciones locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana pasada, el Departamento de Interior de los Estados Unidos confirmó los permisos de Shell para realizar perforaciones en el Mar de Chukchi, en el Ártico de Alaska. Esto significa que en 100 días, Shell podría comenzar a operar en la zona. Johno Smith, uno de los seis escaladores, dijo: "Estamos aquí para poner de relieve que, en menos de 100 días, Shell va al Ártico para perforar en busca de petróleo. Este ambiente prístino necesita protección para las generaciones futuras y las especies que lo habitan".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los activistas que participan de la acción no interferirán con la navegación o la operación del buque. &lt;strong&gt;Tú puedes darle un mensaje de apoyo&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Recuerda incluir #6porelArtico en tus tuits.&lt;/strong&gt; Ellos son: Aliyah Field, 27 años, de los EE.UU (@aliyahfield); Johno Smith, 32 años, de Nueva Zelanda (@nsp_one); Andreas Widlund, 27 años, de Suecia (@widlundandreas); Miriam Friedrich, 23 años, de Austria (@mirifriedrich); Zoe Buckley Lennox, 21 años, de Australia (@zoevirginia) y Jens Loewe, 46 años, de Alemania (@jens4762).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Suma tu firma para proteger el Ártico. Haz click &lt;a href="http://savethearctic.org/" target="_blank"&gt;AQUÍ AHORA&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>budapest</value><value>toxicos</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Una batalla ganada: remoción de desechos tóxicos en Budapest</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Una-batalla-ganada-remocion-de-desechos-toxicos-en-Budapest/</url><language>es</language><title>Una batalla ganada: remoción de desechos tóxicos en Budapest</title><date>2016-01-12 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	En el corazón de la ciudad húngara existía un sitio ilegal de desechos tóxicos en donde había acumuladas 2500 toneladas de sustancias químicas peligrosas. Este lugar se encontraba muy cerca de zonas residenciales y contaminaba no solo el aire sino también las aguas subterráneas afectando la calidad de vida de las personas.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/peru/Global/peru/imagenes/2016/BLOG.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/peru/ReSizes/Small/Global/peru/imagenes/2016/BLOG.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;Zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Más de 2493 toneladas de desechos tóxicos fueron removidas.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante años, todos sabían del problema: las autoridades locales, el gobierno, los empleados de la fábrica que efectuaba los desechos y, por supuesto, la gente que se acostumbró durante años a respirar el aire contaminado  que provenía de ese sitio.  &lt;strong&gt;Por mucho tiempo nadie hizo nada debido a problemas de propiedad y falta de voluntad política.  Así estaban las cosas cuando comenzamos a actuar.&lt;/strong&gt; En abril uno de los concejales locales invitó a Gregory Simon, experto en tóxicos de GPCEE y a un periodista a visitar el lugar. Este último publicó un artículo en la primera página de un diario con imágenes impactantes. Esa publicación fue fundamental para que la historia salga a la luz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el trabajo coordinado de estas tres personas –el concejal, Gregory Simon y el periodista- se logró mantener la historia en agenda durante 8 meses. Además se hicieron varios experimentos para determinar cómo habían sido afectadas las áreas residenciales por la contaminación.  La presión fue tan grande que el gobierno no pudo ignorar el tema y tuvo que actuar. &lt;strong&gt;Ahora las 2493 toneladas de desechos tóxicos fueron removidas&lt;/strong&gt; y de acuerdo con la información del gobierno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1870 toneladas de desechos ya fueron incineradas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las toneladas restantes serán incineradas a fines de la primavera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se realizará una medición de la contaminación en la zona  que incluirá el análisis detallado del suelo y las aguas subterráneas con un plan de acción para solucionarlo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este es el antes y el después del lugar:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="/peru/Global/peru/imagenes/2016/ANTESDESPUES.jpg" alt="" width="560" height="212"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sitio mejoró mucho, &lt;strong&gt;pero nuestro trabajo aún no termina&lt;/strong&gt;. Vamos a monitorear el proceso de cerca y vamos a velar por el cumplimiento de las promesas del gobierno. No vamos a parar hasta que el lugar quede completamente recuperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En abril propusimos un plan de acción de tres puntos. Dos de ellos –eliminación del riesgo de fuego y explosión y remoción de los barriles- ya fueron realizados&lt;strong&gt;. Sabemos que la victoria final está lejos pero &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;hoy es un día para celebrar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>El gobierno ruso violó la Ley en el caso de los activistas presos por defender el Ártico</value></breadcrumb><tag><value>rusia</value><value>artico</value><value>30 del artico</value><value>gobierno</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/El-gobierno-ruso-violo-la-Ley-en-el-caso-de-los-activistas-presos-por-defender-el-Artico/</url><language>es</language><title>El gobierno ruso violó la Ley en el caso de los activistas presos por defender el Ártico</title><date>2015-08-27 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Viena - Un tribunal internacional dictaminó que el Gobierno de Rusia infringió leyes internacionales al abordar el barco de Greenpeace y detener a su tripulación luego de una protesta pacífica en contra de las perforaciones petroleras en el Ártico en septiembre de 2013.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Greenpeace celebra este veredicto y lo recibe con la esperanza de que desaliente a otros países a tomar medidas igualmente ilegales en el futuro. &lt;strong&gt;El dictamen considera que, al abordar el barco y detener a los activistas, las autoridades rusas violaron varios artículos de la Ley del Mar de la Convención de la ONU y, en consecuencia, deben una compensación al Estado de Holanda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/peru/Global/colombia/images/2015/08/rusia2015-cuerpo.jpg" alt="" width="540" height="360"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Simons, asesor legal de Greenpeace Internacional, sostuvo que “&lt;strong&gt;estamos satisfechos con el dictamen porque sienta un precedente importante. Los gobiernos existen para defender el cumplimiento de la ley, no para actuar como fuerzas de seguridad armadas a favor de la industria petrolera. Este tipo de accionar no está limitado a las autoridades rusas; en todo el mundo activistas ambientales enfrentan serias amenazas e intimidaciones por parte de aquellos que quieren silenciarlos.&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las fuerzas especiales rusas abordaron el barco de Greenpeace Arctic Sunrise el 19 de septiembre de 2013, un día después de que los activistas de Greenpeace llevaran adelante una protesta contra las perforaciones petroleras en el Ártico al abordar la plataforma Prirazlomnaya, operada por la compañía estatal Gazprom. &lt;strong&gt;El Arctic Sunrise navega bajo bandera holandesa, nación que inició este proceso judicial cuando los activistas fueron detenidos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un panel de cinco árbitros dictaminó que &lt;strong&gt;la “zona de seguridad” de 3 millas declarada por Rusia alrededor de la plataforma no era válida ni aplicable&lt;/strong&gt;, y que no tenía ninguna otra base legal para tomar por la fuerza el navío sin consentimiento holandés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El abordaje y subsecuentes cargos de piratería y vandalismo contra los “30 del Ártico” provocaron gran rechazo en la comunidad internacional, antes de que fueran liberados en diciembre de 2013 bajo los términos de una amnistía oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Súmate a las más de 400 mil personas que ya firmaron por el Ártico. Pídele a Obama que impida la destrucción de la región haciendo &lt;a href="https://www.savethearctic.org/es-CO/obama?webnote"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>océanos</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Reuniones de la ONU concluyen con un avance histórico para la protección de los océanos</value></breadcrumb><tag><value>oceanos</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Reuniones-de-la-ONU-concluyen-con-un-avance-historico-para-la-proteccion-de-los-oceanos1/</url><language>es</language><title>Reuniones de la ONU concluyen con un avance histórico para la protección de los océanos</title><date>2015-01-26 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Internacional - Los Estados que participaron de las reuniones del "Grupo de Trabajo sobre la Biodiversidad Más Allá de la Jurisdicción Nacional” de la ONU dieron hoy un importante paso adelante hacia la protección de los océanos, luego de decidir el desarrollo de un acuerdo legalmente vinculante para la conservación de la vida marina en las áreas oceánicas que van más allá de la jurisdicción nacional.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Después de cuatro días de deliberaciones, se logró establecer un &lt;strong&gt;consenso para iniciar el proceso de negociación del primer Tratado de Naciones Unidas para abordar la protección de la vida marina en áreas que exceden la jurisdicción nacional de los países.&lt;/strong&gt; Estas zonas, que se encuentran más allá de las 200 millas náuticas, representan&lt;strong&gt;casi el 50% de la superficie de la Tierra&lt;/strong&gt; y contienen algunos de los ecosistemas más importantes para el medio ambiente, los cuales se encuentran críticamente amenazadas y son los menos protegidos del planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/peru/Global/colombia/images/2015/01/Oceanos/oceanos.jpg" alt="" width="586" height="441"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Milko Schvartzman, integrante de la campaña de océanos de Greenpeace, dijo: "El acuerdo de hoy debe recorrer aún un largo camino para asegurar urgentemente la protección del Alta Mar.&lt;strong&gt;Ahora, los países tienen la obligación de responder a la abrumadora demanda del público para lograr una mejor protección de los océanos y desarrollar un acuerdo histórico para conseguirlo&lt;/strong&gt;."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este importante avance se logró pese a la presión ejercida por un pequeño grupo de gobiernos que cuestionaron la necesidad de un nuevo marco legal y bloquearon la posibilidad de tomar una determinación en plazos más cortos, a pesar de los fundamentos científicos que demostraban la importancia de un accionar rápido en defensa de los océanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Diz, integrante de WWF, sostuvo que "hoy hemos sido testigos de un avance decisivo para la conservación de los océanos y ahora &lt;strong&gt;podemos mirar hacia el futuro con la esperanza de conservar estos tesoros globales vitales para toda la humanidad&lt;/strong&gt;."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los resultados de las reuniones llevadas a cabo en Nueva York serán adoptados por la Asamblea General de Naciones Unidas, a realizarse en setiembre de 2015.&lt;/strong&gt; La "Alianza para el Alta Mar" (1) seguirá ejerciendo presión para que la Asamblea General de la ONU tome una resolución firme en torno a un nuevo acuerdo en el marco de la CONVEMAR, que asegure la conservación de los océanos a largo plazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) La "Alianza para el Alta Mar" está compuesta por un conjunto de organizaciones y grupos orientados a la construcción de una posición común para promoverla conservación del Alta Mar. La Alianza está formada actualmente por 27 Organizaciones No Gubernamentales, además de la Unión Internacional para la Conservaciónde la Naturaleza (UICN).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt; &lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item><category><value>nuclear</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Chernobyl a 30 años del desastre nuclear</value></breadcrumb><tag><value>nuclear</value><value>chernobyl</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Chernobyl-a-30-anos-del-desastre-nuclear/</url><language>es</language><title>Chernobyl a 30 años del desastre nuclear</title><date>2016-04-26 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Bogotá – A 30 años del desastre nuclear en Chernobyl, Ucrania, la zona de exclusión continúa contaminada y será imposible habitar los 10 km2 alrededor del reactor durante miles de años. Los daños al medio ambiente son irreparables y la radiación se propagó por Europa hasta el Reino Unido. Hoy, entre Ucrania, Rusia y Bielorrusia hay 5 millones de personas fuera del perímetro aún viven en áreas contaminadas. Sin embargo, los hallazgos de Greenpeace indicaron que los gobiernos de estos países están reduciendo la protección contra el material radioactivo.   
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/2016/4/CHERNOBYL_cuerpo.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul Horsman, director de campañas para Greenpeace Andino, alertó: “&lt;strong&gt;La radiación se encuentra en todas partes y debido a la ineficiencia del gobierno la gente está consumiendo más alimentos locales, tales como champiñones, frutos silvestres y carne de animales silvestres contaminada&lt;/strong&gt;.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las autoridades suspendieron los programas de monitoreo alimentario y ambientales a pesar de los múltiples efectos de la radiación en la salud. A través del informe que presentó Greenpeace, &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/2016/3/informe%20fukushima_low.pdf" target="_blank"&gt;Cicatrices nucleares: Los legados de Chernobyl y Fukushima&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;alrededor de Chernobyl, la tasa de mortalidad aumentó y los nacimientos decrecieron. Los casos de cáncer de tiroides en los chicos y entre quienes hicieron trabajo de limpieza en el lugar, se incrementaron, así como los casos de cáncer de mama; Aumentaron los pacientes con cataratas y disminución de la función cognitiva.  También crecieron los desórdenes mentales como la ansiedad, depresión pos trauma, el alcoholismo y los suicidios. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, al cumplirse el 30 aniversario del desastre en Chernobyl, &lt;strong&gt;el mundo cuenta con 400 reactores nucleares, y existe la posibilidad de que alguno sufra un accidente&lt;/strong&gt;.  Esto significa que millones de personas viven bajo la amenaza constante de un nuevo desastre. Aun así los gobiernos invierten millones de dólares en la construcción de nuevas plantas nucleares. &lt;strong&gt;En conmemoracion de esta trágica fecha, Greenpeace proyectó imágenes de los sobrevivientes sobre el sarcógafo construido en el reactor que causó el accidente, bajo el lema: "30 años de Chernobyl. Nunca más"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="Normal1"&gt;Para Horsman, la enseñanza de la tragedia de Chernobyl es clara: “&lt;strong&gt;La lección aprendida más importante para todos nosotros es que la energía nuclear es peligrosa&lt;/strong&gt;; es una energía sucia,  creada por algunos de los materiales más tóxicos conocidos; es muy cara en comparación a las fuentes de energías limpias y renovables, seguras y económicamente viables que utilizan por ejemplo el viento, el sol y el calor de la tierra. &lt;strong&gt;Las energías renovables crecen rápidamente a nivel mundial, hoy con precios mucho más baratos que la nuclear, incluso en muchos casos que el carbón y el gas.&lt;/strong&gt; Las plantas nucleares no deberían construirse y las que hoy sí existen deberían eliminarse ya que pertenecen a un sistema tecnológico industrial fallido del siglo 20. &lt;strong&gt;El siglo 21 apunta a fuentes seguras como el sol y el viento&lt;/strong&gt;."&lt;/p&gt;
&lt;p class="Normal1"&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Los seis activistas de Greenpeace abandonaron la plataforma de Shell</value></breadcrumb><tag><value>artico</value><value>shell</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Los-seis-activistas-de-Greenpeace-abandonaron-la-plataforma-de-Shell/</url><language>es</language><title>Los seis activistas de Greenpeace abandonaron la plataforma de Shell</title><date>2015-04-13 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Lima - Seis escaladores, que permanecieron casi una semana a bordo de la plataforma petrolera de Shell "Polar Pioneer", regresaron al barco de Greenpeace Esperanza, ubicado a pocas millas de la plataforma. Los activistas realizaron esta acción para exponer públicamente los planes de Shell de realizar perforaciones en el Ártico, los cuales podrían comenzar en menos de 100 días.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/chile/Global/chile/Fotos/Artico/2015/04/bajaron.jpg" alt="" width="450" height="338"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La acción comenzó el pasado lunes, cuando el equipo, integrado por voluntarios de distintas nacionalidades,&lt;strong&gt; montó un campamento en la parte inferior de la cubierta principal de la estructura de 38 mil toneladas.&lt;/strong&gt; Los activistas estaban equipados con tecnología de última generación, que les permitió comunicarse con el público a través de la web y redes sociales en tiempo real, a pesar de estar a cientos de kilómetros de tierra firme. Durante su estadía en la plataforma, &lt;strong&gt;desplegaron un cartel gigante con la figura de un búho ártico, que contenía los nombres de millones de personas de todo el mundo que se oponen a la extracción de petróleo del Ártico.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles pasado, Shell solicitó a un tribunal federal de Alaska que estableciera una orden de restricción temporal para lograr que los activistas abandonasen el Polar Pioneer. Ante este pedido, Greenpeace sostuvo que los Estados Unidos no posee jurisdicción sobre la plataforma, ya que se encuentra en aguas internacionales. Ayer (viernes), un&lt;strong&gt; juez federal se abstuvo de pronunciarse de inmediato sobre la solicitud de Shell, agregando que tomaría una decisión en uno o dos días.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sin embargo, el empeoramiento de las condiciones meteorológicas en el mar, que podría traer olas de hasta siete metros, obligó a los seis activistas a abandonar la plataforma antes de cualquier decisión judicial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliyah Field, una de los seis voluntarios que abordaron la plataforma, dijo: "Estamos bajando de la plataforma y estoy experimentando una amplia gama de emociones. Esta fue la experiencia más intensa, desafiante e inspiradora de mi vida. &lt;strong&gt;Estoy realmente asombrada por el apoyo y la pasión que recibimos de todo el mundo. El movimiento mundial en defensa del Ártico creció con más fuerza en los últimos días&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/graphics/2015/artico/cross/DSC_4521.jpg" alt="" width="450" height="300"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plataforma de Shell está siendo transportada por el buque "Blue Marlin", embarcación que es seguida desde hace varios días por el barco de Greenpeace Esperanza. Además del Polar Pioneer,  Shell planea también enviar al Ártico al "Noble Discoverer", uno de los barcos de perforación más antiguos del mundo. En diciembre de 2014, Noble Drilling, uno de los mayores subcontratistas de Shell y propietario del Noble Discoverer, se &lt;strong&gt;declaró culpable de cometer ocho delitos graves relacionados con intentos fallidos de Shell para perforar en el océano Ártico durante 2012.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos buques de perforación están cruzando el Pacífico y se espera que lleguen a Seattle a mediados de abril, antes de dirigirse hacia el Mar de Chukchi. &lt;strong&gt;Shell tiene la intención de utilizar el puerto de Seattle como base para su flota destinada al Ártico&lt;/strong&gt;, a pesar de la creciente oposición de varias organizaciones locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tripulación de 35 personas a bordo del barco de Greenpeace Esperanza viene siguiendo al Polar Pioneer por más de &lt;strong&gt;7.000 millas náuticas&lt;/strong&gt;, desde que salió de la bahía de Brunei en Malasia.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Sigue todas las novedades en vivo desde el Esperanza, haz &lt;a href="https://www.savethearctic.org/es-PE/live/?webnot" target="_blank"&gt;click aquí&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>océanos</value><value>agricultura</value><value>clima &amp; energía</value><value>bosques</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Activistas indígenas y Greenpeace Canadá confrontan a plataforma de Shell</value></breadcrumb><tag><value>ártico</value><value>shell</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Activistas-indigenas-y-Greenpeace-Canada-confrontan-a-plataforma-de-Shell1/</url><language>es</language><title>Activistas indígenas y Greenpeace Canadá confrontan a plataforma de Shell</title><date>2015-06-18 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Océano Pacífico- La artista y activista indígena Audrey Siegl logró acercarse hoy a la plataforma petrolera de Shell “Polar Pioneer” en un bote inflable, que partió desde uno de los barcos de Greenpeace. Dos nadadores de Greenpeace Canadá la acompañaron desde el agua, interponiendo su cuerpo frente a la plataforma, que viaja al Ártico para perforarlo en busca de petróleo. La Polar Pioneer aceleró con dirección a ellos, negándose a reducir la velocidad cuando se acercaba a los protestantes.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;div class="leader"&gt;
&lt;div&gt;negándose a reducir la velocidad cuando se acercaba a los protestantes.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/graphics/2015/cambio-climatico/15.06.17_%20GPC_Esperazanza_Audrey_vs_Machine-5144.jpg" alt="" width="450" height="300"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestida con el atuendo tradicional del pueblo Musqueam, Siegl se situó en la parte delantera de la embarcación inflable con su tambor y su pluma frente de ella, tratando de que la plataforma se detenga.&lt;strong&gt;"Estar frente a un monstruo tan grande desde un pequeño barco es aterrador, pero creo que todos tenemos el deber de hacer lo posible para proteger nuestras tierras y aguas sagradas"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siegl viajó con el barco Esperanza de Greenpeace para conectar a las comunidades indígenas a lo largo de la costa de la Columbia Británica y oponerse a la extracción de petróleo de las arenas bituminosas de Canadá. Ella cuenta con el apoyo de las más de&lt;strong&gt; siete millones de personas&lt;/strong&gt; que integran el movimiento mundial para salvar el Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Mi mensaje para Shell es claro: puede tener dinero y máquinas enormes, pero los pueblos unidos somos más poderosos. &lt;strong&gt;Juntos, vamos a detener la perforación del Ártico para defender nuestra costa y nuestro clima&lt;/strong&gt;", agregó Siegl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/graphics/2015/cambio-climatico/CUERPO-AUDREY.jpg" alt="" width="540" height="360"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;El Esperanza interceptó a la plataforma de perforación Polar Pioneer mientras se dirigía a la región ártica de Alaska, donde Shell tiene previsto iniciar perforaciones exploratorias a principios de julio.&lt;/strong&gt; Shell gastó $ 7.000 millones de dólares en este proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los planes de perforación de la petrolera en el Ártico vienen enfrentando una &lt;strong&gt;notoria y masiva oposición global.&lt;/strong&gt; En abril de este año, &lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/es/Noticias/Seis-activistas-de-Greenpeace-escalan-una-plataforma-de-Shell/" target="_blank"&gt;seis activistas abordaron y ocuparon el Pioneer Polar&lt;/a&gt;, mientras que hace unos días &lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/es/Noticias/Seattle-Activistas-de-Greenpeace-impiden-salida-de-plataforma-petrolera-hacia-Alaska/" target="_blank"&gt;activistas de Greenpeace en kayaks interrumpieron por varias horas&lt;/a&gt; la salida de la plataforma hacia el Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una investigación publicada recientemente en la revista científica Nature sostiene que el desarrollo de los recursos de petróleo y gas en el Ártico &lt;strong&gt;es incompatible con los esfuerzos por limitar &lt;strong&gt;2 ° C &lt;/strong&gt;el calentamiento global promedio&lt;/strong&gt;. Además de los impactos climáticos globales, la perforación del Ártico también significaría un aumento del tráfico petrolero en las costas ya amenazadas de la Columbia Británica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actriz &lt;strong&gt;Jane Fonda&lt;/strong&gt; realizó declaraciones el sábado pasado contra las perforaciones de Shell en el Ártico, en un evento organizado por Greenpeace Canadá en Vancouver. Además &lt;strong&gt;ofreció su apoyo a los activistas y a la acción&lt;/strong&gt;: "Cuando nuestros gobiernos fallan, cuando las empresas se niegan a ceder a la presión pública, cuando Shell insiste en la capitalización de una crisis climática de su propia creación y hace caso omiso de los más de 7 millones de personas que nos oponemos a sus planes en el Ártico, entonces depende de nosotros, de las personas individuales, poner nuestros cuerpos en el camino. &lt;strong&gt;Lo que estos activistas de Greenpeace y personas de pueblos originarios están haciendo en este momento es valiente y desinteresado&lt;/strong&gt;. Lo están haciendo por todos nosotros, y si Shell los empuja, entonces la próxima vez, van a encontrarme allí de pie junto a ellos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participa ahora, pedile al presidente Obama que no permita la destrucción del Ártico. Haz &lt;a title="Pedíle a Obama" href="https://www.savethearctic.org/es-PE/obama" target="_blank"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>shell</value><value>artico</value><value>ártico</value><value>zurich</value><value>suiza</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Activistas de Greenpeace suiza bloquearon la venta de 10 estaciones de servicio Shell en Zurich</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Activistas-de-Greenpeace-suiza-bloquearon-la-venta-de-10-estaciones-de-servicio-Shell-en-Zurich/</url><language>es</language><title>Activistas de Greenpeace suiza bloquearon la venta de 10 estaciones de servicio Shell en Zurich</title><date>2015-06-30 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Cerca de 85 activistas de Greenpeace bloquearon en Zurich el acceso a todas las estaciones de servicio de Shell en la ciudad. La protesta es parte de una campaña global que busca desafiar los peligrosos planes de la petrolera para perforar el Ártico.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Activistas provenientes de distintos países de Europa se encadenaron a los surtidores de gasolina y, desde el techo de una de las estaciones de servicio, colgaron una bandera con el mensaje “Shell Detente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/peru/Global/colombia/images/2015/06/GP0STP560_PressMedia.jpg" alt="" width="484" height="362"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si Shell perfora el Ártico podría devastar esta icónica y hermosa región&lt;strong&gt;. Poniendo en peligro animales &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;de la zona&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; como los osos polares o las morsas&lt;/strong&gt;. Toda la evidencia muestra que Shell no puede extraer petróleo en el Ártico de manera segura. Las extremas &lt;strong&gt;condiciones climáticas  garantizan que se produzca un derrame&lt;/strong&gt;”, asegura Nadine Berthel, Directora de la campaña del Ártico en Greenpeace Suiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En lugar de mirar el derretimiento del Ártico como una advertencia, &lt;strong&gt;Shell &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;sólo&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; ve la oportunidad de extraer todavía más del petróleo que está provocando el cambio climático&lt;/strong&gt;. La petrolera se enfrenta a la oposición de millones de personas, y protestas en todo el mundo. Aquí, en Suiza, también decimos ‘Shell Fuera del Ártico’”, agrega Nadine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mayo, &lt;strong&gt;el gobierno de Obama aprobó los planes de Shell para perforar el Ártico en el Mar de &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Chukchi&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;, en Alaska&lt;/strong&gt;. Desde entonces, la compañía se enfrentó a una creciente presión pública y a diferentes protestas alrededor del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El cambio climático está derritiendo el océano congelado del Ártico a un ritmo alarmante&lt;/strong&gt;, de hecho, &lt;strong&gt;en marzo de este año la región experimentó el nivel más bajo de hielo de la historia&lt;/strong&gt;. Al reducirse la cantidad de hielo en la zona, es más fácil para las petroleras avanzar cada vez más para extraer petróleo y gas debajo del océano ártico.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Súmate a la campaña para salvar al Ártico de la acción de las petroleras. Haz &lt;a href="http://www.savethearctic.org/" target="_blank"&gt;click aquí.&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>agricultura</value><value>clima &amp; energía</value><value>bosques</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Seattle: Activistas de Greenpeace impiden salida de plataforma petrolera hacia Alaska</value></breadcrumb><tag><value>ártico</value><value>shell</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Seattle-Activistas-de-Greenpeace-impiden-salida-de-plataforma-petrolera-hacia-Alaska/</url><language>es</language><title>Seattle: Activistas de Greenpeace impiden salida de plataforma petrolera hacia Alaska</title><date>2015-06-15 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Estados Unidos - Trece activistas, a bordo de kayaks, fueron detenidos por la Guardia Costera de los Estados Unidos luego de bloquear la plataforma petrolera de Shell Polar Pioneer, mientras se preparaba para iniciar su viaje hacia el Ártico.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/graphics/2015/cambio-climatico/IMAGENx1,33.jpg" alt="" width="450"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre style="text-align: center;"&gt;Activistas de Greenpeace bloquearon salida de plataforma petrolera con rumbo a Alaska.&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Otros cincuenta activistas que estaban en el agua en ese momento no fueron arrestados.&lt;strong&gt; La plataforma Polar Pioneer abandonó finalmente el puerto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Shell intentó sacar al Polar Pioner del puerto de Seattle aprovechando la oscuridad, pero los activistas se lo impidieron durante varias horas, exponiendo sus planes ante el mundo”, dijo Travis Nichols, integrante de la campaña para salvar el Ártico de Greenpeace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En abril, &lt;a title="Activistas en Plataforma Shell" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/es/Noticias/Seis-activistas-de-Greenpeace-escalan-una-plataforma-de-Shell/" target="_blank"&gt;seis activistas interceptaron la misma plataforma en medio del Océano Pacifico&lt;/a&gt;. Escalaron 40 metros de altura y permanecieron allí por casi una semana. Desde entonces, se generó un movimiento en todo Seattle para detener la salida de la plataforma hacia el Ártico, incluyendo protestas de miles de personas, 500 de ellas en kayaks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annie Leonard, Directora Ejecutiva de Greenpeace en Estados Unidos, dijo: “Shell quiere transportar lo más pronto posible su plataforma de 40.000 toneladas para destruir el Ártico hacia Alaska, pero estas valientes personas le dijeron  NO.&lt;strong&gt; Cada minuto que estos audaces protestantes retrasaron los planes de Shell de perforar el Ártico, fue una nueva oportunidad para que el presidente Obama reconsidere la desastrosa aprobación para perforar Alaska&lt;/strong&gt;. La decisión del presidente será un quiebre en su legado climático, pero todavía no es demasiado tarde para que detenga esta catástrofe antes de que empiece”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paloma Henriques, una de los activistas que participaron del bloqueo, asegura: “soy sólo una voz, pero sé que no soy la única. &lt;strong&gt;Creo que enfrentar a Shell alentará a más personas a tomar una posición contra las compañías que pretenden destruir el planeta para obtener  una ganancia económica&lt;/strong&gt;. Realizamos esta protesta para hacerle saber al Presidente Obama que todavía no es tarde para frenar la destrucción del Ártico.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" title="Activista siendo detenida por Guardia Costera" src="http://www.greenpeace.org/archive-argentina/Global/argentina/graphics/2015/bosques/Kayak-Guardia-Costera.jpg" alt="" width="525" height="393"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los activistas desplegaron una bandera frente a la plataforma, con un mensaje que refleja un reclamo que se repite alrededor del mundo: &lt;strong&gt;es necesario decirle NO a los planes de Shell para perforar el Ártico&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace algunas semanas, la administración del presidente Obama&lt;strong&gt; aprobó los planes de Shell para perforar en el Mar de Chukchi, en Alaska&lt;/strong&gt;. Shell planea usar la plataforma Polar Pioneer y el Noble Discoverer  para realizar estas perforaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Noble Discoverer es uno de los barcos petroleros más viejos del mundo. En diciembre de 2014, Noble Drilling, una de las empresas subcontratadas por Shell, y propietaria del Noble Discoverer &lt;strong&gt;fue declarada culpable de ocho delitos relacionados con intentos fallidos de Shell por perforar en el Océano Ártico durante 2012&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos sumamente agradecidos con las personas que protestan en Seattle y luchan por impedir que se realicen perforaciones en el Ártico. Los planes de Shell son imprudentes, &lt;strong&gt;esta compañía no tiene la capacidad de responder ante un derrame de petróleo en las condiciones impredecibles de un océano cubierto de hielo. Está comprobado que no están equipados con la tecnología necesaria para las duras y cambiantes condiciones del mar de Chukchi&lt;/strong&gt;” dijo Faith Gemmill, Directora Ejecutiva de la organización para la resistencia contra la destrucción ambiental en tierras indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un reciente análisis, &lt;strong&gt;la administración del presidente Obama prevee un 75 % de posibilidades de que suceda un derrame de petróleo en el mar de Chukchi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participa ahora, pídele al presidente Obama que no permita la destrucción del Ártico. Haz &lt;a title="Pedíle a Obama" href="https://www.savethearctic.org/es-PE/obama" target="_blank"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>holanda</value><value>artico</value><value>clima</value><value>cambio climatico</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>El poder judicial: una nueva herramienta para combatir el cambio climático</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/El-poder-judicial-una-nueva-herramienta-para-combatir-el-cambio-climatico/</url><language>es</language><title>El poder judicial: una nueva herramienta para combatir el cambio climático</title><date>2015-06-30 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	En Holanda, la corte de Hague produjo un fallo histórico a favor de la lucha contra el cambio climático al subrayar el deber legal del gobierno de ese país de proteger a su población contra las amenazas del cambio climático, y ordenar que se disminuya en un 25 % las emisiones de dióxido de carbono para el año 2020. Compartimos la siguiente nota escrita por Faiza Oulahsen, integrante de la Campaña de Clima de Greenpeace Holanda, y una de los 30 activistas que en 2013 permanecieron detenidos en Rusia durante 2 meses por realizar una protesta pacífica contra la extracción de petróleo en el Ártico, quien nos explica la importancia de esta decisión judicial. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;El día de hoy, ocurrió algo increíble en Holanda. En un caso judicial histórico, la ONG Urgenda, junto a 900 ciudadanos holandeses preocupados por un futuro más verde, &lt;strong&gt;demandó al gobierno del país por no actuar contra el cambio climático&lt;/strong&gt;. Sorprendentemente, la corte holandesa falló a favor de la ONG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/peru/Global/colombia/images/2015/06/smoke.jpg" alt="" width="345" height="230"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holanda es conocida por ser progresista en muchos temas sociales, pero lamentablemente su postura frente al cambio climático es diferente. &lt;strong&gt;El porcentaje de energías renovables que utiliza el país es solo del 4%, uno de los más bajos en Europa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero el veredicto de hoy puede cambiarlo todo en la lucha contra el cambio climático. La corte holandesa fue clara: &lt;strong&gt;el gobierno tiene el deber legal de proteger a su población contra la amenaza del cambio climático&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los efectos de este veredicto se sentirán en los próximos años. &lt;strong&gt;La corte de Hague ordenó al gobierno que disminuya las emisiones de dióxido de carbono en un 25% para el año 2020&lt;/strong&gt;. Lo que significa un adicional de 10% en la reducción de CO2 en los siguientes cinco años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holanda no es el único país que no tomó las acciones necesarias para evitar los peligros del cambio climático. Los argumentos presentados en este caso judicial pueden aplicarse a otros países, y&lt;strong&gt; en la carrera hacía la próxima conferencia sobre cambio climático, a realizarse en Paris a finales de este año, los gobiernos alrededor del mundo deberían tomar nota&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y este es solo el inicio. En 2013, un terrible tifón arrasó a las Filipinas; por eso Greenpeace, junto al Movimiento de Reconstrucción Rural de Filipinas y ONGs locales, están pidiendo que se abra &lt;strong&gt;una profunda investigación para responsabilizar a las empresas cuya actividad produce enormes cantidades de CO2, violando derechos humanos y agravando los efectos del cambio climático&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Escaladores de Greenpeace bloquean buque de Shell</value></breadcrumb><tag><value>shell</value><value>ártico</value><value>kayaktivistas</value><value>portland</value><value>estados unidos</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Escaladores-de-Greenpeace-bloquean-buque-de-Shell/</url><language>es</language><title>Escaladores de Greenpeace bloquean buque de Shell</title><date>2015-07-29 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	26 escaladores bloquean desde esta mañana el buque rompehielos de Shell “MSV Fennica” para evitar su partida desde el puerto de Portland, Oregón, con destino al Ártico. Los activistas, que permanecen colgados de un puente y tienen suficientes suministros para resistir durante varios días, impiden que la nave avance para sumarse a la flota de perforación de Shell.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;span&gt;Los activistas exhibieron carteles individuales con las leyendas &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;"#ShellNo", "Salva el Ártico", y "Presidente Obama, última chance de decir #ShellNo"&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/peru/Global/colombia/images/2015/07/portlandcuerpo.jpg" alt="" width="540" height="360"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el último permiso federal otorgado por el gobierno estadounidense, &lt;strong&gt;el Fennica debe llegar al sitio de perforación antes de que Shell pueda realizar perforaciones con la profundidad suficiente para buscar de petróleo en el Mar de Chukchi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hernán Nadal, Director de Comunicaciones de Greenpeace Andino dijo: "&lt;strong&gt;Cada segundo que detenemos a Shell cuenta. Esta es la última oportunidad para que el presidente Obama despierte y se dé cuenta del desastre ambiental que podría ocurrir bajo su mandato. Todavía hay tiempo para que cancele los permisos de Shell para perforar el Ártico, demostrando el tipo de líder climático que puede ser&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En marzo pasado,&lt;strong&gt; el gobierno de Obama aprobó el plan de Shell para perforar en busca de petróleo en el Mar de Chukchi, en el Ártico de Alaska&lt;/strong&gt;. Desde que este permiso fue concedido, dos plataformas petroleras de la empresa, la Polar Pioneer y la Noble Discoverer, &lt;strong&gt;no superaron las inspecciones de rutina&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente, &lt;strong&gt;el rompehielos Fennica sufrió una rotura de un metro de largo en su casco, después de ser dañado en la costa de Dutch Harbor, Alaska&lt;/strong&gt;. Por este motivo, se encontraba en Portland para ser reparado. Por otra parte, la administración de Obama solicitó la semana pasada&lt;strong&gt;el arreglo de una pieza fundamental de la embarcación, antes de que la empresa pueda realizar perforaciones en profundidad para buscar petróleo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos 26 escaladores son parte de &lt;strong&gt;un movimiento mundial formado por más de 7 millones de personas que buscan mantener a Shell fuera del Ártico&lt;/strong&gt;. Además, la empresa viene enfrentando una fuerte presión pública. En junio, &lt;strong&gt;activistas en kayaks formaron un bloqueo alrededor de la plataforma de perforación Polar Pioneer cuando partía desde el puerto de Seattle con destino a Alaska&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="a0"&gt;&lt;strong&gt;Participa ahora, pídele al presidente Obama que no permita la destrucción del Ártico. Haz &lt;a title="Pídele a Obama" href="https://www.savethearctic.org/es-PE/obama" target="_blank"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Conoce las celebridades que se sumaron a nuestra campaña para defender el Ártico</value></breadcrumb><tag><value>artico</value><value>ártico</value><value>artistas</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Conoce-las-celebridades-que-se-sumaron-a-nuestra-campana-para-defender-el-Artico/</url><language>es</language><title>Conoce las celebridades que se sumaron a nuestra campaña para defender el Ártico</title><date>2015-07-31 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	60 celebridades internacionales se unieron al pedido de más de 7 millones de personas alrededor del mundo para proteger el Ártico. Kate Moss, Hugh Grant, Ozzy Osbourne y Chris Martin (cantante de Coldplay) son sólo algunas de las reconocidas figuras capturadas por el lente del premiado fotógrafo Andy Gotts MBE (Miembro de la Excelentísima Orden del Imperio Británico). Las reconocidas personalidades muestran con orgullo una remera con el logo de la campaña, diseñado por la afamada diseñadora de moda Vivienne Westwood.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img class="alignnone size-full wp-image-15491" src="http://www.greenpeace.org.ar/blog/wp-content/uploads/2015/07/GP0STP81U_Web_size.jpg" alt="GP0STP81U_Web_size" width="620" height="413"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La destacada muestra fotográfica&lt;strong&gt; fue exhibida en el Metro de Londres durante dos semanas en un espacio publicitario&lt;/strong&gt;, a lo largo de las escaleras mecánicas, que llega hasta la oficina central de la empresa petrolera Shell, principal impulsora de los proyectos para realizar perforaciones en el Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org.ar/blog/wp-content/uploads/2015/07/Maisie.jpg"&gt;&lt;img class=" size-full wp-image-15489 alignleft" src="http://www.greenpeace.org.ar/blog/wp-content/uploads/2015/07/Maisie.jpg" alt="Maisie" width="250" height="341"&gt;&lt;/a&gt;Maisie Williams&lt;/strong&gt;, actriz de Game of Thrones que aparece en la muestra, sostuvo que: “&lt;strong&gt;El Ártico es uno de los últimos ecosistemas prístinos y maravillosos, un refugio para las especies en peligro de extinción y el hogar de indígenas cuyo estilo de vida ha sobrevivido en armonía con la naturaleza durante miles de años. Ahora todo esto se encuentra bajo amenaza. Es tiempo de actuar&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diseñadora Vivienne Westwood también expresó una clara opinión sobre la importancia de comprometerse con la causa: “&lt;strong&gt;La gente alrededor del mundo comprende que el derretimiento del Ártico nos afectará a todos. Si lo vamos a salvar, este es el momento de actuar&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="alignnone size-full wp-image-15490 alignright" src="http://www.greenpeace.org.ar/blog/wp-content/uploads/2015/07/Hiddleston.jpg" alt="Hiddleston" width="250" height="341"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shell está lista para comenzar a perforar el Ártico en busca de petróleo en cuestión de días. Este ecosistema es hábitat natural de una fauna increíble, como osos polares, narvales y morsas. Además &lt;strong&gt;alberga alrededor de 4 millones de personas&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;entre ellas muchas pertenecientes a comunidades indígenas&lt;/strong&gt;. Cada vez más gente alrededor del mundo se une a nuestro reclamo contra los planes de Shell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si Shell extrae petróleo del Ártico en Alaska, el gobiern&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o de Estados Unidos estima que hay un&lt;strong&gt; 75% de probabilidades de que se produzca un gran derrame en los próximos 77 años&lt;/strong&gt;.&lt;strong&gt; El hielo del Ártico también es esencial para regular las temperaturas globales, y se cree que su rápido derretimiento contribuye a la &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conocé a todas las figuras que se sumaron a la protección del Ártico haciendo &lt;a href="https://www.savethearctic.org/es-PE/stars"&gt;click aquí&lt;/a&gt;.&lt;strong&gt;presencia de condiciones climáticas extremas alrededor del mundo, como inundaciones, tormentas y olas de calor&lt;/strong&gt;. En el año 2012, el hielo ártico se redujo a la menor cantidad jamás registrada. &lt;strong&gt;Si no actuamos ahora, podría desaparecer para siempre.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El apoyo demostrado por parte de estos reconocidos representantes de la cultura señala aun más la importancia de la defensa del Ártico. Si todavía no lo hiciste &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.savethearctic.org/es-PE/stars"&gt;¡Súmate a nuestra campaña haciendo click aquí!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item></item>
<item><category><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Sobre Nosotros</value><value>Nuestros Barcos</value></breadcrumb><tag><value>rainbow warrior</value><value>esperanza</value><value>arctic sunrise</value><value>barcos</value><value>barco</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/sobre-nosotros/barcos/</url><language>es</language><title>Nuestros barcos</title><date>2008-09-12 06:58:00</date><text>&lt;div class="hub-text-above"&gt; 
    &lt;div&gt;
	&lt;!-- INTRO BLOCK --&gt;
&lt;div class="box-holder" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="box" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="holder" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="frame" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="box-content" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;h1 style="text-shadow: none;"&gt;&lt;span style="color: #66cc00;"&gt;Nuestros barcos&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h3 class="box-content" style="text-shadow: none;"&gt;La flota de barcos de Greenpeace cumple un rol fundamental en el trabajo cotidiano para proteger los ecosistemas de todo el mundo. Nuestros barcos son una herramienta vital de nuestras campañas, nos permiten ser testigos y actuar frente a las amenazas que sufre el medio ambiente.&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- ITEM LIST BLOCK START --&gt;
&lt;div class="ItemList" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Teaser" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="left" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Image" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a style="text-shadow: none;" href="/colombia/es/sobre-nosotros/barcos/Rainbow-Warrior/%20" target="_blank"&gt;&lt;img src="/international/ReSizes/Small/Global/international/photos/greenpeace/2010/Rainbow%20warrior%20and%20flottilla.jpg" alt="Rainbow Warrior" width="195"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="right" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;h2 style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a href="/peru/es/sobre-nosotros/barcos/Rainbow-Warrior/%20" target="_blank"&gt;&lt;span style="text-shadow: none;"&gt;Rainbow Warrior III&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Nuestro buque insignia. Después de tener 2 versiones el último velero Rainbow Warrior fue reemplazado por el Rainbow Warrior III, el barco más nuevo de la organización y el primero construido especialmente para Greenpeace.&lt;br style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a href="/peru/es/sobre-nosotros/barcos/Rainbow-Warrior/%20" target="_blank"&gt;&lt;span style="text-shadow: none;"&gt;Leer más&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- comment --&gt;
&lt;div class="ItemList" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Teaser" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="left" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Image" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a style="text-shadow: none;" title="The Arctic Sunrise" href="/colombia/es/sobre-nosotros/barcos/arctic-sunrise/%20" target="_blank"&gt;&lt;img src="/international/ReSizes/Small/Global/international/photos/greenpeace/2010/arctic%20sunrise%20in%20brasil%202001.jpg" alt="Protect ancient forests"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="right" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;h2 style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a style="text-shadow: none;" href="/colombia/es/sobre-nosotros/barcos/arctic-sunrise/%20" target="_blank"&gt;Arctic Sunrise&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Es un rompehielos. Debido a esto, sus misiones se desarrollan especialmente en las regiones polares.&lt;br style="text-shadow: none;"&gt; &lt;a href="/peru/es/sobre-nosotros/barcos/arctic-sunrise/%20"&gt;&lt;span style="text-shadow: none;"&gt;Leer más&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- comment --&gt;
&lt;div class="ItemList" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Teaser" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="left" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Image" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a style="text-shadow: none;" title="Esperanza" href="/colombia/es/sobre-nosotros/barcos/mv-esperanza/%20" target="_blank"&gt;&lt;img src="/international/ReSizes/Small/Global/international/photos/greenpeace/2010/esperanza%20in%20the%20southern%20ocean.jpg" alt="The Esperanza"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="right" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;h2 style="text-shadow: none;"&gt;&lt;a href="/peru/es/sobre-nosotros/barcos/mv-esperanza/%20" target="_blank"&gt;&lt;span style="text-shadow: none;"&gt;Esperanza&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Es el barco más grande. Por su forma es ideal para llevar a cabo acciones rápidas y de largo alcance. Además, puede desplazarse en el hielo.&lt;br style="text-shadow: none;"&gt; &lt;a href="/peru/es/sobre-nosotros/barcos/mv-esperanza/%20" target="_blank"&gt;&lt;span class="act" style="text-shadow: none;"&gt;Leer más&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- comment --&gt;
&lt;div class="ItemList" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Teaser" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="left" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;div class="Image" style="text-shadow: none;"&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;&lt;strong&gt;Algunas acciones de Greenpeace desde el agua:&lt;br&gt; &lt;br&gt;1971&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El primer barco de Greenpeace, el Phyllis Cormak, zarpa camino a Amchitka, Alaska, para protestar contra las pruebas nucleares en la isla. Esta acción marca el nacimiento de Greenpeace.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;&lt;strong&gt;1975 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El primer gomón de Greenpeace se interpone entre los arpones soviéticos y las ballenas y da inicio a un movimiento global contra la cacería. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1981&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Un activista de Greenpeace se encadena al arpón de un barco japonés y lo obliga a regresar a puerto. Primera victoria legal sobre la caza de ballenas.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Los servicios secretos franceses hunden el Rainbow Warrior que se encontraba en Mururoa, en la Polinesia francesa protestando contra las pruebas nucleares. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El Rainbow Warrior II comienza a recorrer los océanos del mundo.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El Rainbow Warrior participa en una protesta en contra de la Central Nuclear de Atucha.  &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El Arctic Sunrise se suma a la flota de barcos de Greenpeace&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;Activistas de Greenpeace ocupan la plataforma petrolera Brent Spar de la empresa Shell, en el Mar del Norte para evitar que sea desguazada &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;1999 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;En el marco de la campaña contra la sobrepesca de merluza, tres activistas de Greenpeace Argentina interceptaron al pesquero API II en el muelle de Puerto Madryn.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El Esperanza comienza a recorrer los mares del mundo como integrante de la flota de Greenpeace.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;El Arctic Sunrise se suma a las protestas en contra de la instalación de las papeleras en Fray Bentos, Uruguay. &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-shadow: none;"&gt;En el Santuario Ballenero Austral, el Esperanza se interpone entre los buques factoría japoneses y las ballenas.&lt;!-- comment --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;</text><isDateMissing>1</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item><category><value>bosques</value><value>otros temas</value><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>¡Lo logramos! Victoria para los Pandas Gigantes de China</value></breadcrumb><tag><value>pandas</value><value>osos</value><value>china</value><value>deforestacion</value><value>bosques</value><value>greenpeace</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Lo-logramos-Victoria-para-los-Pandas-Gigantes-de-China/</url><language>es</language><title>¡Lo logramos! Victoria para los Pandas Gigantes de China</title><date>2016-01-12 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	En octubre, Greenpeace reveló que los icónicos Pandas Gigantes de China estaban amenazados por la tala indiscriminada e ilegal que se estaba llevando a cabo en su hábitat. Luego de dos años de investigación descubrimos que 3200 acres de bosque natural pertenecientes al Santuario del Panda Gigante de Sichuan habían sido talados para dar lugar a plantaciones de madera rentable con la excusa de “reconstrucción forestal”.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/peru/Global/peru/imagenes/2016/panda.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/peru/ReSizes/Small/Global/peru/imagenes/2016/panda.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;Zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Se desarrollará una estrategia que asegure que la deforestación comercial no impacte en el hábitat del Panda Gigante.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabíamos que había que detener esto, &lt;strong&gt;por eso demandamos al gobierno y le pedimos que termine con el vacío legal que pone en riesgo a uno de los animales más característicos de China y que proteja su hermoso hábitat&lt;/strong&gt;. Y eso fue exactamente lo que sucedió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Días después de que expusiéramos la situación de tala ilegal, la Oficina de Silvicultura de Sichuan comenzó su propia investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los resultados fueron los siguientes:&lt;br&gt;&lt;br&gt;• &lt;strong&gt;Se archivaron 23 casos y se determinaron 22 funcionarios responsables&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;• &lt;strong&gt;Se lanzará una nueva política de reconstrucción forestal&lt;/strong&gt; –la política anterior fue la que permitió que la tala ilegal avanzara sin control-que asegure el fin del vacío legal y la no explotación del hábitat de los pandas a futuro.&lt;br&gt;&lt;br&gt;• &lt;strong&gt;Se desarrollará una estrategia que asegure que la deforestación comercial no impacte en el hábitat del Panda Gigante&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Todas estas son grandes noticias pero la batalla aún no termina. Los Pandas Gigantes de China están protegidos por ahora, pero el problema no se reduce a Sichuan. &lt;strong&gt;Anteriormente descubrimos la misma situación de tala ilegal en las provincias de Zhejiang y Yunnan&lt;/strong&gt;. Mientras esto siga ocurriendo, un tercio de los bosques naturales de China están en riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las autoridades de Sichuan respondieron y le pusieron un freno a la destrucción de los preciados bosques naturales. Este es el momento de que el resto del país siga el ejemplo.&lt;br&gt;Gracias a todos por compartir la noticia y ayudarnos a que esto suceda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a seguir presionando para que esta victoria se extienda a toda la vida silvestre de China y no solo al Panda Gigante.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Greenpeace se disculpa sin reservas sobre la protesta realizada en las líneas de Nasca.</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Greenpeace-se-disculpa-sin-reservas-sobre-la-protesta-llevada-a-cabo-en-las-lineas-de-Nasca/</url><language>es</language><title>Greenpeace se disculpa sin reservas sobre la protesta realizada en las líneas de Nasca.</title><date>2014-12-11 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Lima, 10 de diciembre de 2014 - Sin reserva alguna, Greenpeace pide disculpas por cualquier ofensa moral que se haya causado al pueblo peruano en relación a la actividad llevada a cabo por la organización ambientalista en las históricas líneas de Nasca. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/chile/Global/chile/Fotos/Clima%20y%20Energia/2014/12/discul.jpg" alt="" width="450" height="338"&gt;&lt;br&gt;Greenpeace pide disculpas por cualquier ofensa moral que se haya causado al pueblo peruano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemos mantenido una reunión con el &lt;strong&gt;Ministerio de Cultura de Perú&lt;/strong&gt;, responsable del sitio, para ofrecer nuestras más sinceras disculpas a la autoridad competente. Y damos la bienvenida a una &lt;strong&gt;investigación independiente de las consecuencias de nuestra actividad&lt;/strong&gt;. Una investigación en la que, por supuesto, &lt;strong&gt;vamos a cooperar. &lt;/strong&gt;Lo lamentamos profundamente y somos plenamente conscientes de que nuestro mensaje no ha sido percibido como esperábamos. En lugar de transmitir un pedido urgencia y esperanza a los líderes reunidos en la Cumbre del Clima de Naciones Unidas que se lleva a cabo en Lima, nuestro mensaje ha tenido un efecto muy distinto, siendo concebido como irrespetuoso y poco empático. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asumimos la responsabilidad personal por las acciones y estamos comprometidos con la no violencia.&lt;/strong&gt; Greenpeace se responsabiliza de sus actividades y está&lt;strong&gt; dispuesto a asumir las justas consecuencias que correspondan.&lt;/strong&gt; Asimismo, dejamos constancia de que &lt;strong&gt;Mauro Fernández no estuvo a cargo de la actividad en las líneas de Nasca&lt;/strong&gt; y que su rol en Perú es el trabajo político dentro de la COP20 y la vocería en español de las actividades de la organización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El señor Kumi Naidoo, Director Ejecutivo de Greenpeace Internacional, viajará a Lima esta semana para disculparse personalmente por la ofensa causada por la actividad, así como representar a la organización en cualquier discusión con las autoridades peruanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Greenpeace&lt;strong&gt; dejará de usar las imágenes objeto de la ofensa de forma inmediata.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item><category><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Sobre Nosotros</value><value>Nuestros Barcos</value><value>Rainbow Warrior</value></breadcrumb><tag><value>barcos</value><value>rainbow warrior</value><value>guerreros del arco iris</value><value>zodiac</value><value>gomón</value><value>acciones</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/sobre-nosotros/barcos/Rainbow-Warrior/</url><language>es</language><title>Bautismo del Rainbow Warrior III</title><date>2010-11-24 17:37:00</date><text>&lt;div class="embedded-image-gallery promo general-form"&gt;
&lt;h1&gt;Bautismo del Rainbow Warrior III&lt;/h1&gt;


&lt;div class="gallery"&gt;
    &lt;div class="img-view galleria_container"&gt;
        &lt;input type="hidden" value="/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/141020111319.jpg" class="hidStartImage"&gt;
        &lt;div class="galleria_wrapper"&gt;
            &lt;img src="/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galer%C3%ADas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/141020111319.jpg" class="replaced" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;Zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;span class="caption"&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="img-nav"&gt;
        &lt;div class="carousel"&gt;
            &lt;ul class="img-list galleria"&gt;
                 
                        &lt;li class="active"&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/" rel="El Director Ejecutivo de Greenpeace Internacional, Kumi Naidoo, junto a algunos integrantes del programa New Hands on Deck, jóvenes miembros de Greenpeace que viajarán a bordo del Rainbow Warrior III durante 3 meses.~^Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/141020111319.jpg~^272594"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl00_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/141020111319.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III1/" rel="Melina Laboucan-Massimo, madrina de la embarcación bautiza al Rainbow Warrior III en una emotiva ceremonia.~^Alex Yallop / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/28813_56541.jpg~^272595"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl01_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/28813_56541.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Rainbow-Warrior-III/" rel="El Rainbow Warrior III en el Mar del Norte, haciendo navegaciones de prueba.~^Oliver Tjaden / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02I3C.jpg~^272596"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl02_thumbImg" title="Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02I3C.jpg" alt="Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Rainbow-Warrior-III1/" rel="EL Rainbow Warrior III en el Mar del Norte, haciendo navegaciones de prueba.~^Oliver Tjaden / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02I3D.jpg~^272597"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl03_thumbImg" title="Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02I3D.jpg" alt="Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III " href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III-/" rel="En la cermonia, la madrina del barco citó a la profecía de los indios Cree a la que el Rainbow Warrior debe su nombre.~^John Novis / Greenpeace ~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02JSC.jpg~^272598"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl04_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III " src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02JSC.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III " style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Capitán del Rainbow Warrior" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Capitan-del-Rainbow-Warrior/" rel="Joel Stewart, capitán del nuevo Rainbow Warrior~^John Novis / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02JSE.jpg~^272599"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl05_thumbImg" title="Capitán del Rainbow Warrior" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02JSE.jpg" alt="Capitán del Rainbow Warrior" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III2/" rel="Kumi Naidoo, Director Ejecutivo de Greenpeace Internaciona junto a Melina Laboucan-Massimo, la madrina del barco.~^Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02JSK.jpg~^272600"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl06_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02JSK.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III3/" rel="Kumi Naidoo, Director Ejecutivo de Greenpeace Internaciona junto a Melina Laboucan-Massimo, la madrina del barco.~^John Novis / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02JSO.jpg~^272601"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl07_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02JSO.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
                        &lt;li&gt;
                            &lt;a title="Bautismo del Rainbow Warrior III" href="http://www.greenpeace.org/archive-colombia/fotos-y-videos/Fotos/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III/Bautismo-del-Rainbow-Warrior-III4/" rel="“El nuevo Rainbow Warrior es la nave perfecta con el cual navegar por la tormenta perfecta de las crisis ecológicas, económicas y democráticas que golpean a nuestro mundo,” dijo Kumi Naidoo, el Director Ejecutivo de Greenpeace Internacional durante la ceremonia.~^Alex Yallop / Greenpeace~^/peru/ReSizes/ImageGalleryLarge/Global/colombia/images/2011/galerías/Bautismo del Rainbow Warrior III/GP02JSQ.jpg~^272602"&gt;
                                &lt;img id="ctl00_cphContentArea_ctl00_ctl00_ctl02_ctl00_repImages_ctl08_thumbImg" title="Bautismo del Rainbow Warrior III" src="/peru/ReSizes/ImageGalleryTiny/Global/colombia/images/2011/galer%c3%adas/Bautismo%20del%20Rainbow%20Warrior%20III/GP02JSQ.jpg" alt="Bautismo del Rainbow Warrior III" style="border-width:0px;"&gt;                
                            &lt;/a&gt; 
                        &lt;/li&gt; 
                    
            &lt;/ul&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="navi"&gt;
            &lt;div class="link-wrap"&gt;
		        &lt;a href="javascript:void(0);" class="link-prev gal-pre" title="Anterior"&gt;&lt;span class="prev"&gt;Anterior&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
		        &lt;a href="javascript:void(0);" class="link-next gal-next" title="Siguiente"&gt;&lt;span class="next"&gt;Siguiente&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
	        &lt;/div&gt;
	        &lt;div class="play-holder"&gt;
		        &lt;span class="number-img"&gt;&lt;em&gt;&lt;span class="galindex"&gt;1&lt;/span&gt;/9&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;
		        &lt;a href="javascript:void(0);" class="link-play" title="Reproducir"&gt;Reproducir&lt;/a&gt;
	        &lt;/div&gt; 
	    &lt;/div&gt;   
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 

&lt;div class="text"&gt;
    &lt;p class="description"&gt;Greenpeace celebró el bautismo del Rainbow Warrior III en la ciudad de Bremen, Alemania. La nueva embarcación de Greenpeace navegará los mares del mundo denunciando los crímenes ambientales que se cometen contra el planeta. &lt;/p&gt;
	&lt;p class="copyright"&gt;© Greenpeace&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;</text><isDateMissing>1</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Sobre Nosotros</value><value>Nuestros Barcos</value><value>Arctic Sunrise</value><value>Especificaciones Técnicas</value></breadcrumb><tag><value>barcos</value><value>arctic sunrise</value><value>zodiac</value><value>océanos</value><value>rompehielos</value><value>polar</value><value>ártico</value><value>acciones</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/sobre-nosotros/barcos/arctic-sunrise/Especificaciones-Tecnicas/</url><language>es</language><title>Especificaciones Técnicas</title><date>2010-12-12 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Arctic Sunrise
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;    - Puerto de Registro: Amsterdam, Holanda.&lt;br&gt;    - Nombre Original: Polarbjorn (Oso Polar)&lt;br&gt;    - Número de literas: 28&lt;br&gt;    - Zodiacs: 2 grandes rígidas y 2 pequeñas inflables&lt;br&gt;    - Capacidad para Helicóptero: Sí&lt;br&gt;    - Tipo de Barco: Motonave&lt;br&gt;    - Tonelaje: 949 toneladas&lt;br&gt;    - Eslora: 49.62 mts.&lt;br&gt;    - Manga: 11.50 mts.&lt;br&gt;    - Calado Máximo: 5.30 m&lt;br&gt;    - Velocidad Máxima: 13 nudos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/arcticsunrisemaindeck.gif" alt="" width="430" height="107"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubierta Principal&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/arcticsunriseshelterdeck.gif" alt="" width="430" height="107"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubierta de vivienda&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/arcticsunrisetanktop.gif" alt="" width="430" height="107"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compartimento interno (corte de la parte superior del tanque principal)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Sobre Nosotros</value><value>Nuestros Barcos</value><value>Esperanza</value><value>Especificaciones Técnicas</value></breadcrumb><tag><value>barcos</value><value>esperanza</value><value>zodiacs</value><value>acciones</value><value>océanos</value><value>ballenas</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/sobre-nosotros/barcos/mv-esperanza/Especificaciones-Tecnicas/</url><language>es</language><title>Especificaciones Técnicas</title><date>2010-12-12 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	MV Esperanza
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;    &lt;br&gt;- Puerto de Registro: Amsterdam, Holanda.&lt;br&gt;- Nombre Original: Eco Fighter&lt;br&gt;- Tripulación: 16&lt;br&gt;- Número de literas: 33&lt;br&gt;- Zodiacs: 2 grandes de casco rígido y 4 pequeños inflables&lt;br&gt;- Helipuerto: Si&lt;br&gt;- Tipo de Barco: para expediciones e investigación&lt;br&gt;- Tonelaje: 2076 toneladas&lt;br&gt;- Eslora: 72,3m&lt;br&gt;- Manga: 14,3m&lt;br&gt;- Calado Máximo: 4,7 m&lt;br&gt;- Velocidad Máxima: 14 nudos&lt;br&gt;Motores principales/ 5,876 Bhp, 2*2.938 Bhp Sulzer V12&lt;br&gt;Construido/ Polonia 1984 Gdansk&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzaaccommodationdeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Esperanza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzaaccommodationdeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubierta de vivienda&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzaboatdeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubierta de botes&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzamaindeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubierta principal&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzatanktop.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compartimento interno (corte de la parte superior del tanque principal)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzatweendeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre cubierta&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="http://archive.greenpeace.org/oceans/images/ships/esperanzatweendeck.gif" alt="" width="430" height="105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom: 0px;"&gt;Cubierta del puente&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>nosotros</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Sobre Nosotros</value><value>Nuestros Barcos</value><value>Rainbow Warrior</value><value>Especificaciones técnicas del Rainbow Warrior III</value></breadcrumb><tag><value>barcos</value><value>rainbow warrior iii</value><value>especificaciones téncnicas</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/sobre-nosotros/barcos/Rainbow-Warrior/Especificaciones-tecnicas-del-Rainbow-Warrior-III/</url><language>es</language><title>Especificaciones técnicas del Rainbow Warrior III</title><date>2011-10-18 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Rainbow Warrior III
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="vertical-align: middle;" src="/argentina/Global/argentina/image/2011/sobre_nosotros/RW_deck_view_diagram%20low%20res.jpg" alt="" width="570" height="402"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Bandera:&lt;/strong&gt; Países Bajos&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Tipo de embarcación:&lt;/strong&gt; Yate con Vela, con cubierta de aterrizaje para helicópteros&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Clase:&lt;/strong&gt; Germanischer Lloyd, con Pasaporte verde&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Longitud total:&lt;/strong&gt; 57.92m&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Manga (Max):&lt;/strong&gt; 11.30m&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Calado (máximo):&lt;/strong&gt; 5.12m&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Altura sobre el agua:&lt;/strong&gt; 54.25m&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Tonelaje&lt;/strong&gt;: 872 toneladas&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Aparejo de la vela: &lt;/strong&gt;2 mástiles con forma de A, con cinco velas&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Motores principales y auxiliares:&lt;/strong&gt; Caterpillar&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Prueba de velocidad máxima:&lt;/strong&gt; 14 nudos&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Rango de autonomía:&lt;/strong&gt; 4500nm&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Alojamiento: &lt;/strong&gt;30 personas&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Aspectos ambientales de la nueva nave:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;El nuevo Rainbow Warrior fue construido especialmente para navegar (por lo tanto, para el uso de energía eólica en lugar de combustibles fósiles), con la opción de poder, en condiciones meteorológicas desfavorables, cambiar al motor de potencia con propulsión diesel-eléctrica. El diseño de bastidor del mástil y la colocación de las velas fueron optimizados para la eficiencia y la forma del casco fue diseñada para la conservación máxima de combustible.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Con 57,92 metros de longitud, el nuevo Rainbow Warrior permitirá una mayor eficiencia, mayor fiabilidad y una mayor sostenibilidad con las siguientes características:&lt;br&gt;&lt;br&gt;• Muy bajo consumo de combustible ,debido a la forma del casco&lt;br&gt;• Muy buenas características de navegación, para ahorrar combustible&lt;br&gt;• La velocidad alcanzada durante los ensayos fue de 14 nudos usando sólo velas&lt;br&gt;• Sistema eléctrico de la unidad (10 nudos en sólo 300 kW) y 100 kW durante la navegación del motor (sólo un generador en funcionamiento&lt;br&gt;• Sistema de pintura Ecológica (ECOSPEED)&lt;br&gt;• Peso ligero, superestructura de aluminio y un marco de mástiles (2)&lt;br&gt;• Tratamiento biológico de aguas grises&lt;br&gt;• Relleno central y sistema de ventilación de combustible y aceites para evitar derrames&lt;br&gt;• Las bombas de dirección se activan sólo cuando es necesario y controlan la velocidad&lt;br&gt;• El motor de escape de tratamiento para las partículas.&lt;br&gt;• Sistema contra incendios Novec&lt;br&gt;• Sistema de gestión de carga óptima eléctrica con la corrección del factor de potencia&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- download link --&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Greenpeace celebra la publicación de la encíclica del Papa Francisco sobre medio ambiente</value></breadcrumb><tag><value>papa francisco</value><value>cambio climatico</value><value>shell</value><value>energias renovables</value><value>artico</value></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Greenpeace-celebra-la-publicacion-de-la-enciclica-del-Papa-Francisco-sobre-medio-ambiente/</url><language>es</language><title>Greenpeace celebra la publicación de la encíclica del Papa Francisco sobre medio ambiente</title><date>2015-06-18 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Roma – Hoy fue publicada oficialmente la encíclica del Papa Francisco sobre protección del medio ambiente. Este documento es la primer encíclica que aborda el tema de la ecología en la historia de la Iglesia.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="/peru/Global/peru/imagenes/artico/2015/06/papanota.jpg" alt="" width="450" height="337"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kumi Naidoo&lt;/strong&gt;, Director Ejecutivo de Greenpeace Internacional, expresó su punto de vista sobre la difusión del documento: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Greenpeace celebra la invaluable intervención del Papa Francisco en la lucha de la humanidad contra el cambio climático. Esta primer encíclica sobre medio ambiente pone al mundo un paso más cerca de ese punto de inflexión en el que abandonaremos los combustibles fósiles y &lt;strong&gt;adoptaremos por completo el uso  deenergías renovables para todos, para mitad del siglo 21. Todos, sin importar su religión o creencia, pueden y deben responder a este llamado urgentemente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como señala la encíclica, el medio ambiente es un bien común, la herencia de la humanidad y la responsabilidad de todos nosotros. Greenpeace siempre adoptó ese punto de vista. Es por eso que, con el apoyo de millones de personas, &lt;strong&gt;apuntamos a detener los planes de Shell para perforar el Ártico.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando el Papa sotiene que 'las tecnologías basadas en combustibles fósiles, altamente contaminantes (especialmente el carbón, pero también el petróleo y, en menor medida, el gas) tienen que ser reemplazados progresivamente y sin retraso' &lt;strong&gt;es una llamada transparente y directa para los inversores, directores ejecutivos y líderes políticos para acelerar el paso hacia una revolución basada en energías limpias.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco explica que 'aquellos que poseen la mayoría de los recursos y el poder económico o político, parecen estar más preocupados por ocultar los problemas y esconder los síntomas del cambio climático'. &lt;strong&gt;Esta frase es un reclamo apropiado para aquellos que niegan el cambio climático.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo, el Papa Francisco nos recuerda a todos, desde simples ciudadanos a líderes mundiales,&lt;strong&gt;nuestra responsabilidad moral de actuar contra la injusticia social y climática&lt;/strong&gt;.&lt;strong&gt; Quienes menos tienen son los más afectados por el cambio climático, aunque fueron ellos quienes menos contribuyeron a producir el problema&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte &lt;strong&gt;Martin Kaiser&lt;/strong&gt;, responsable de política climática internacional de Greenpeace Internacional&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; sostiene:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;span&gt;Recibimos con satisfacción la claridad y franqueza de la encíclica al abordar la &lt;strong&gt;debilidad en las políticas internacionales sobre cambio climático, donde prevalecen demasiados intereses particulares por sobre el bien común.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; Las palabras del Papa deben movilizar a los jefes de gobierno para animarlos a aprobar leyes estrictas en sus países que protejan el clima y acordar un contundente protocolo climático en París, a finales de este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La encíclica señala con certeza que &lt;strong&gt;la deforestación es una causa importante en el aumento de las emisiones de dióxido de carbono, como así también en la pérdida de biodiversidad&lt;/strong&gt;. Respaldamos la llamada del Papa Francisco a los líderes mundiales para proteger los bosques y los océanos, así como su pedido para escuchar las demandas de la gente y los científicos de todo el mundo."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>clima &amp; energía</value></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Fotos y Videos</value><value>Videos</value><value>Greenpeace nunca debió haber hecho la actividad en las Líneas de Nasca</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Foto-y-Videos/Videos/Greenpeace-nunca-debio-haber-hecho-la-actividad-en-las-Lineas-de-Nasca/</url><language>es</language><title>Greenpeace nunca debió haber hecho la actividad en las Líneas de Nasca</title><date>2015-01-26 00:00:00</date><text>&lt;div class="promo general-form"&gt;
        &lt;h1&gt;
            &lt;span&gt;Greenpeace nunca debió haber hecho la actividad en las Líneas de Nasca&lt;/span&gt;
        &lt;/h1&gt;
        &lt;span class="sub-title"&gt;
            Video | enero 26, 2015
            
        &lt;/span&gt;
        
        &lt;object width="620" height="501"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/Gqc91TNzMqU?video_id=Gqc91TNzMqU&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidGqc91TNzMqU&amp;amp;hl=es&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0"&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true"&gt;&lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&gt;&lt;param name="wmode" value="transparent"&gt;&lt;embed id="Gqc91TNzMqU" src="http://www.youtube.com/v/Gqc91TNzMqU?video_id=Gqc91TNzMqU&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidGqc91TNzMqU&amp;amp;hl=es&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="620" height="501" wmode="transparent"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;
        
        
        
            &lt;div class="text video-text"&gt;
                &lt;p class="description-video"&gt;
                    Kumi Naidoo, Director Ejecutivo de Greenpeace Internacional, pide disculpas en nombre de la organización por haber llevado adelante la actividad en las Líneas de Nasca y se compromete a reparar cualquier daño que se pudiera haber causado a raíz de la actividad.&lt;/p&gt;
                &lt;div class="embedinfo-video"&gt;
                    &lt;label for="linkvideo"&gt;
                        Enlace a la dirección de este vídeo&lt;/label&gt;
                    &lt;div class="edit-box"&gt;
                        &lt;div class="input-holder"&gt;
                            &lt;div class="bg-textbox"&gt;
                                &lt;div class="holder"&gt;
                                    &lt;input type="text" id="linkvideo" value="http://www.youtube.com/watch?v=Gqc91TNzMqU"&gt;
                                &lt;/div&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;label for="embedvideo"&gt;
                        Inserta este vídeo en tu página web&lt;/label&gt;
                    &lt;div class="edit-box"&gt;
                        &lt;div class="input-holder"&gt;
                            &lt;div class="bg-textbox"&gt;
                                &lt;div class="holder"&gt;
                                    &lt;input type="text" id="embedvideo" value='&amp;lt;object width="620" height="501"&amp;gt;&amp;lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/Gqc91TNzMqU?video_id=Gqc91TNzMqU&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidGqc91TNzMqU&amp;amp;hl=es&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="allowFullScreen" value="true"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="wmode" value="transparent"&amp;gt;&amp;lt;embed id="Gqc91TNzMqU" src="http://www.youtube.com/v/Gqc91TNzMqU?video_id=Gqc91TNzMqU&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidGqc91TNzMqU&amp;amp;hl=es&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="620" height="501" wmode="transparent"&amp;gt;&amp;lt;/embed&amp;gt;&amp;lt;/object&amp;gt;'&gt;
                                &lt;/div&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div style="clear: both"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;p class="copyright"&gt;
                    &lt;span&gt;Greenpeace&lt;/span&gt;
                &lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        
        
    &lt;div class="tags"&gt;
        &lt;strong class="title"&gt;Temas&lt;/strong&gt;
        &lt;ul&gt;

            &lt;li&gt;&lt;a href="/peru/es/System-templates/Resultados-de-Busqueda/?topic=Climate%20change" rel="nofollow" title="clima &amp;amp; energía"&gt;clima &amp;amp; energía&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

        &lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;

        
    &lt;/div&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Inicio</value><value>Noticias</value><value>Japón: Greenpeace condena la partida de una flota ballenera</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/peru/es/Noticias/Japon-Greenpeace-condena-la-partida-de-una-flota-ballenera/</url><language>es</language><title>Japón: Greenpeace condena la partida de una flota ballenera</title><date>2015-12-02 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Tokyo – Greenpeace le exige al gobierno japonés que cancele la partida de una flota de barcos balleneros que se dirigen al océano Antártico con la excusa de realizar una "investigación científica". La organización calificó a la expedición como totalmente innecesaria, ya que viola las recomendaciones de la Corte Internacional de Justicia. El gobierno del país emitió un comunicado anunciando que la flota partiría hoy.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Es completamente inaceptable que el gobierno japones ignore a la Corte Nacional de Justicia. Es hora de terminar con esta farsa. &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;La supuesta "investigación científica" no es más que una excusa para realizar una caza comercial de ballenas&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;” afirmó Junichi Sato, director ejecutivo de Greenpeace Japón.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/archive-chile/Global/chile/Fotos/Oceanos/2015/07/whaling_cuerpo.jpg" alt="" width="540" height="360"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;En 2014, &lt;strong&gt;la Corte Internacional de Justicia dictaminó que el programa de investigación de caza de ballenas no estaba diseñado para, en efecto, realizar una investigación científica y negó al gobierno el permiso para seguir adelante&lt;/strong&gt;. Japón, sin embargo, propuso un nuevo programa llamado "NEWREP-A", dirigido a 3.996 ballenas minke en los próximos 12 años.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt; &lt;br&gt;“En 2014 se realizaron expediciones científicas &lt;strong&gt;sin la necesidad de matar a ninguna ballena, y no hay razón para que este año sea la excepción&lt;/strong&gt;. Greenpeace Japón y otras 15 organizaciones del país le exigen a las autoridades japonesas que reviertan esta situación, y cumplan con las leyes internacionales”&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
</items>