<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><category1>Climă şi energie</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Poziția Greenpeace România față de propunerea Agenției Naționale de Reglementare în domeniul Energiei cu privire la tariful pentru micii producători de energie regenerabilă
&lt;/div&gt;</lead><title>Poziția Greenpeace România față de propunerea ANRE</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/schimbari-climatice-energie/solutii/pozitie-anre-tarif/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Poziția Greenpeace România față de propunerea Agenției Naționale de Reglementare în domeniul Energiei cu privire la tariful pentru micii producători de energie regenerabilă
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Astăzi se încheie etapa consultărilor publice pe marginea propunerii ANRE de reglementare a tarifului pe care îl vor primi micii producători de energie regenerabilă. Greenpeace România a analizat tariful propus, de aproximativ 40 de euro per MWh produs, precum și condițiile pe care trebuie să le îndeplinească producătorii de energie regenerabilă în capacități mai mici de 100 kW și a prezentat ANRE o poziție care cuprinde următoarele: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;tariful de 40 de euro / MWh este insuficient pentru amortizarea investiției necesare&lt;/strong&gt; instalării unor astfel de capacități, producătorilor de energie cerându-li-se practic să susțină pierderi / să plătească din buzunarul propriu pentru dreptul de a produce energie din surse curate. &lt;strong&gt;Tariful propus pentru Romania ar fi cel mai mic din întreaga Uniune Europeană, cu 70% mai mic decât media europeană și cu 20% sub cel mai mic tarif practicat în întreaga Uniune. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;acest tarif ar trebui să se poată aplica nu numai persoanelor fizice care produc energie din surse regenerabile, ci si operatorilor economici, instituțiilor publice&lt;/strong&gt; etc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;procesul de autorizare pentru instalarea micilor capacități de producție&lt;/strong&gt; a energiei din surse regenerabile &lt;strong&gt;are nevoie să fie simplificat față de actualul parcurs administrativ&lt;/strong&gt;, care este deosebit de complex, fiind conceput pentru centralele electrice de mari dimensiuni. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observațiile și comentariile complete trimise de Greenpeace &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/Observatii%20propunere%20Ordin%20ANRE%20Pret_vanzare_E-RES_persoane_fizice.pdf"&gt;sunt disponibile aici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerem autorităților române să organizeze o serie de dezbateri în cadrul unei adevărate consultări publice, în care să ia în mod responsabil în calcul modul în care România își poate asuma atingerea obiectivelor asumate atât în cadrul Uniunii Europene, cât și în cadrul Acordului de la Paris pentru limitarea emisiilor de carbon. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/12.jpg" alt="" width="811" height="378"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/2.jpg" alt="" width="800" height="264"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/Observatii%20propunere%20Ordin%20ANRE%20Pret_vanzare_E-RES_persoane_fizice.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579476</unique_map_id><date>2017-09-18 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Press Release</type><tags1>Prosumatori</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/12.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/2.jpg</value></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	București, 15 noiembrie 2017 - Greenpeace România a lansat astăzi Harta pădurilor virgine potențiale, realizată împreună cu Universitatea Eberswalde, din Germania, și Universitatea Al. I. Cuza, din Iași. Alături de hartă, a fost lansat și studiul Situația pădurilor virgine din România scris de Iovu - Adrian Biriș.
&lt;/div&gt;</lead><title>Greenpeace lansează Harta pădurilor virgine potențiale din România </title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/lansare-harta-paduri-virgine-potentiale/</url><text>&lt;h2&gt;Organizația a identificat aproape 300 000 de hectare de păduri virgine potențiale&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	București, 15 noiembrie 2017 - Greenpeace România a lansat astăzi Harta pădurilor virgine potențiale, realizată împreună cu Universitatea Eberswalde, din Germania, și Universitatea Al. I. Cuza, din Iași. Alături de hartă, a fost lansat și studiul Situația pădurilor virgine din România scris de Iovu - Adrian Biriș.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Carpații românești sunt acoperiți de cele mai vaste păduri virgine din zona temperată a Uniunii Europene. Aceste păduri sunt parte din istoria și identitatea noastră culturală. Ele sunt rămășițe ale codrilor nesfârșiți care acopereau cândva peste 80% din teritoriul actualei Românii. În aceste păduri, trăiesc aproximativ 13 000 de specii, inclusiv cea mai mare populație de urși din Europa, specii rare și endemice și carnivore mari, precum lupul și râsul. Aici, toate viețuitoarele, inclusiv arborii, trăiesc într-un echilibru care este rezultatul a mii de ani de evoluție.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce se întâmplă cu pădurile virgine în România?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cu toate acestea și în pofida importanței lor pentru Europa și România, pădurile virgine sunt încă degradate, fie din necunoaștere, ori pur și simplu din lipsă de responsabilitate față de valoarea lor. Suntem martori la distrugerea accelerată a uneia dintre cele mai importante valori de patrimoniu pe care le are România și care ar trebui să fie un element central al brandului de țară.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Studiul &lt;em&gt;Situația pădurilor virgine din România&lt;a title="" name="_ftnref1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftn1"&gt;&lt;strong&gt;[1]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; este o radiografie a eforturilor de salvare a pădurilor virgine din România și o actualizare, realizată la mai mult de 12 ani distanță, de la ultimul inventar parțial (PIN-MATRA, 2005). Merită subliniat că, pentru prima dată, după o temeinică documentare, studiul aduce dovezi incontestabile despre suprafața și dinamica istorică a pădurilor virgine din România.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="350" src="http://www.youtube.com/embed/Q2wwQ09do7Y" width="425"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protejarea pădurilor virgine din România se poate face doar prin completarea &lt;strong&gt;Catalogului național al pădurilor virgine și cvasivirgine&lt;a title="" name="_ftnref2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftn2"&gt;&lt;strong&gt;[2]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;Ca să se ajungă aici, trebuie identificate și documentate aceste habitate extraordinare, în cadrul unui inventar național. Primul pas este realizarea unei cercetări preliminare care să ne ofere o evaluare a suprafeței totale potențiale și a gradului de probabilitate. Până la validarea ulterioară obligatorie din teren, este nevoie să acționăm în baza principiului prevenției și să impunem un moratoriu pe suprafețele astfel identificate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harta pădurilor virgine potențiale realizată de către Greenpeace România, împreună cu Universitatea Eberswalde din Germania și Universitatea Al. I. Cuza din Iași, este prima asemenea evaluare realizată după inventarul parțial din 2005 (Proiectul Pin-Matra). Mai mult, este pentru prima oară la nivel european când se dezvoltă și testează o metodologie de teledetecție pentru evaluarea pădurilor bătrâne intacte, potențial virgine și / sau cvasivirgine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="520" src="http://www.uncut.ro/harta-padurilor-virgine-potentiale" width="100%"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cum a fost realizată harta?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Realizarea &lt;em&gt;Hărții pădurilor virgine potențiale&lt;a title="" name="_ftnref3" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftn3"&gt;&lt;strong&gt;[3]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; a durat un an de zile și a însemnat evaluarea a aproape 6 000 000 hectare.&lt;/strong&gt; Împreună cu partenerii noștri și specialiști din domeniu am dezvoltat o metodologie&lt;a title="" name="_ftnref4" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftn4"&gt;[4]&lt;/a&gt; de analiză a datelor satelitare pe care am adaptat-o și calibrat-o ținând cont de experiența noastră de teren în identificarea pădurilor virgine. Rezultatele din această primă etapă au fost ulterior filtrate și prelucrate în corelație cu criteriile de identificare a pădurilor virgine recunoscute de legislația națională. La finalul procesului &lt;strong&gt;am identificat peste 295 000 de hectare de păduri virgine potențiale care pot deveni punctul de pornire pentru realizarea inventarului național al pădurilor virgine și cvasivirgine din România.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ne așteptăm ca acest exercițiu să fie considerat de către Ministerul Apelor și Pădurilor o invitație la acțiuni rapide si concrete pentru salvarea pădurilor virgine din România. Primul pas în protejarea acestor ecosisteme extraordinare este realizarea unei evaluări preliminare care să ofere o estimare a suprafeței totale potențiale și să restrângă aria de parcurs în teren pentru documentare. Exact asta oferă Harta pădurilor virgine potențiale realizate de Greenpeace România, împreună cu Universitatea Eberswalde și Universitatea Al. I. Cuza din Iași&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;” declară Valentin Sălăgeanu, coordonator de campanie păduri si biodiversitate Greenpeace România.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;&lt;em&gt;În prezent, există voci, atât în țară, cât și în străinătate, care încearcă să acrediteze faptul că în Carpații românești nu s-au mai păstrat păduri virgine, toate pădurile fiind parcurse cu tăieri în trecut și avem de-a face exclusiv cu păduri gospodărite de om. Iar pădurile care conțin elemente de arboret cu vârste de peste 140-160 de ani sunt în realitate păduri din care s-au extras selectiv fie arbori din anumite specii, cu valoare economică la vremea respectivă – de ex. rășinoase sau gorun, fie arbori cu caracteristici calitative superioare din punct de vedere a lemnului. Astfel de afirmații sunt generate fie dintr-o necunoaștere a realității cu privire la istoricul pădurii și silviculturii românești, fie de intenția de a pune sub semnul întrebării procesul de protejare a acestora&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;” - Iovu - Adrian Biriș, &lt;em&gt;Situația pădurilor virgine din România&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pare să fie un pic incorect ca țările carpatice care au reușit să nu își distrugă moștenirea naturală în trecut (la fel de mult ca alții), acum au o responsabilitate mai ridicată față de conservarea pădurilor virgine. O logică de afaceri ar susține că România are dreptul de a-și distruge ecosistemele pentru a crește dezvoltarea socio-economică, așa cum s-a procedat în trecut în Germania, Olanda, Belgia și multe alte țări. Într-adevăr, România are dreptul suveran de a repeta aceleași greșeli comise de alte națiuni. Dar are și oportunitatea de a propune o nouă abordare, orientată către un model de dezvoltare durabilă centrat pe ecosistem. România are un rol cheie în conservarea pădurilor Europene și o șansă unică de a fi țara numărul unu în Europa în privința gestionării responsabile a pădurilor.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;”&lt;strong&gt; - &lt;/strong&gt;Prof. Dr. Pierre L. Ibisch, Professor for Nature Conservation, Rolul cheie al României în conservarea pădurilor virgine din Europa, &lt;em&gt;Harta Pădurilor Virgine Potențiale&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul type="disc"&gt;
&lt;li&gt;Topul județelor unde s-au identificat păduri virgine potențiale: Brașov 49.601 hectare; Caraș Severin 39.513 hectare; Argeș 38.918 hectare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cea mai mare densitate de păduri virgine potențiale se află în situl Natura 2000 Făgăraș.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div&gt;&lt;br clear="all"&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;
&lt;div id="ftn1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftnref1"&gt;[1]&lt;/a&gt; Studiul este disponibil aici: &lt;a href="http://bit.ly/2js0kLv"&gt;http://bit.ly/2js0kLv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftnref2"&gt;[2]&lt;/a&gt; Catalogul este aici: &lt;a href="http://bit.ly/2yCUbij"&gt;http://bit.ly/2yCUbij&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn3"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn3" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftnref3"&gt;[3]&lt;/a&gt; Harta poate fi vizualizată aici: &lt;a href="http://bit.ly/2mpCf8Z"&gt;http://bit.ly/2mpCf8Z&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn4"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn4" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Downloads/stick/Greenpeace%20Romania%20-%20Comunicat%20-Harta%20si%20studiu%20paduri%20virgine%20potentiale.docx#_ftnref4"&gt;[4]&lt;/a&gt; Metodologia este disponibilă aici: &lt;a href="http://bit.ly/2AJnMIc"&gt;http://bit.ly/2AJnMIc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579160</unique_map_id><date>2017-11-15 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Press Release</type><tags1>Biodiversitate</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Carpații românești adăpostesc cele mai vaste păduri virgine din zona temperată a Uniunii Europene. Pădurile virgine au nevoie de ajutorul nostru, deoarece dispar cu repeziciune. 
&lt;/div&gt;</lead><title>Pădurile virgine și cvasivirgine din România – o moștenire importantă a Europei</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/padurile-virgine-mostenire-europeana/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Carpații românești adăpostesc cele mai vaste păduri virgine din zona temperată a Uniunii Europene. Pădurile virgine au nevoie de ajutorul nostru, deoarece dispar cu repeziciune. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce sunt pădurile virgine și cvasivirgine?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pădurile virgine și cvasivirgine sunt păduri unde „pădurile s-au regenerat natural, cu specii locale, unde nu există semne vizibile ale intervenției umane și unde nu s-a intervenit semnificativ asupra proceselor ecologice.&lt;a title="" name="_ftnref1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/documente%20de%20lucru/Primary%20and%20old-growth%20forests%20-%20a%20crucial%20legacy%20of%20%20%20Europe%20_final_RO.docx#_ftn1"&gt;[1]&lt;/a&gt;” Alți termeni prin care pot fi descrise sunt: păduri naturale, primare, sau seculare. Sunt foarte valoroase pentru că găzduiesc biodiversitate unică, de regulă captează mari cantități de carbon, permit realizarea de cercetări importante pentru a studia efectele schimbărilor climatice și a evoluției naturale a pădurii.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În Europa, unde pădurile virgine sunt deja foarte rare din cauza intervenției umane din ultimele secole, puține dintre ele sunt supuse unui regim de protecție strict și funcțional, de exemplu, prin a fi recunoscute drept sit natural inclus în patrimoniul UNESCO, statut care subliniază importanța protejării lor și care reprezintă recunoașterea valorii lor la nivel internațional. Cu toate acestea, prea multe dintre ele sunt amenințate, în ciuda acestui statut de protecție, cum este cazul pădurii &lt;a href="https://news.mongabay.com/2014/07/stuff-of-fairy-tales-stepping-into-europes-last-old-growth-forest/"&gt;Bialowieza&lt;/a&gt; din Polonia&lt;a title="" name="_ftnref2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/documente%20de%20lucru/Primary%20and%20old-growth%20forests%20-%20a%20crucial%20legacy%20of%20%20%20Europe%20_final_RO.docx#_ftn2"&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câte păduri au mai rămas neatinse în România?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potrivit ultimului inventar, publicat în 2005, România mai avea 218.500 de hectare acoperite cu păduri virgine și cvasivirgine. Acest inventar a fost realizat între anii 2000 și 2005 și nu a cuprins toate pădurile existente, în principal din cauza opunerii din partea proprietarilor și a administrației publice, care se temea de restricții în cazul în care aceste păduri vor trebui protejate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În ultimii 15 ani, multe dintre aceste păduri deja identificate au fost pierdute din cauza despăduririlor și a infrastructurii forestiere, de exemplu drumurile forestiere și putem doar presupune că pădurile care nu au fost inventariate atunci au avut o soartă similară. În unele cazuri, aceste păduri au fost distruse chiar de cei care se temeau de impunerea unui statut de protecție tocmai pentru că au fost declarate păduri virgine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De aceea avem nevoie de un inventar complet, actualizat și disponibil public care să cuprindă toate pădurile virgine și cvasivirgine care au mai rămas, dimensiunea lor și localizarea exactă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Care este situația pădurilor virgine și cvasivirgine în România?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protejarea pădurilor virigne și cvasivirgine din România începe să prindă contur: Ministrul Mediului, Apelor și Pădurilor, Cristiana Pașca-Palmer, a semnat recent ordinul ministerial pentru constituirea &lt;em&gt;Catalogului Național al Pădurilor Virgine și Cvasivirgine&lt;/em&gt;. Aceasta înseamnă că acum există cadrul legislativ necesar pentru a face posibilă inventarierea pădurilor. Mai mult, există și o metodologie stabilită pentru ca orice instituție și organizație care o urmează poate inventaria pădurile virigne pentru a le include în Catalog. Acesta impune și un moratoriu asupra tăierilor și a altor intervenții forestiere în pădurile deja inventariate în studiul din 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pădurile virigne și cvasivirigne sunt amenințate în România, in principal din cauza legislației incomplete și a slabei implementări a legii care permite un management distructiv și tolerează tăierile ilegale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/ea-action/action?ea.client.id=1850&amp;amp;ea.campaign.id=53806"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/tabara/animale%20960x360%20ro-01.png" alt="" width="600" height="225"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cum se implică Greenpeace în protejarea acestor păduri?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace derulează o campanie pentru înființarea unei mari rețele de zone protejate și coridoare ecologice care include toate pădurile virgine și cvasivirgine rămase în România. De asemenea, Greenpeace cere un management responsabil al pădurilor, luând în considerare toți cei patru piloni ai sustenabilității: aspecte sociale, de mediu, economice și culturale. Pentru asta Greenpeace a dezvoltat și publicat o &lt;a href="https://issuu.com/greenpeacero/docs/20160209_viziunea_greenpeace_pentru"&gt;viziune de dezvoltare pentru pădurile României&lt;/a&gt;, viziune care poate servi drept bază pentru o strategie națională forestieră – strategie care momentan lipsește.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anual am publicat rapoarte și sinteze referitoare la cazurile de tăieri ilegale în România, alături de &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/harta-pierderii-padurii-3-hectare/"&gt;harta degradării pădurii&lt;/a&gt;, care arată că în ultimul deceniu, rata de pierdere a pădurii este de 3 hectare pe oră.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În acest an, în februarie, Greenpeace România, alături de WWF România și alte ONG-uri din România care sunt implicate în lupta protejării pădurilor au organizat Forumul Pădurilor – primul eveniment de acest gen unde toți actorii din domeniu s-au întâlnit și au discutat despre problema pădurilor în România: organizații neguvernamentale, autorități, companii, specialiști, proprietari de pădure, sindicate forestiere, cercetători și media. Forumul s-a încheiat cu semnarea &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/Declaratie-Forumul%20Padurilor_semnata.pdf"&gt;Declarației&lt;/a&gt; dintre Ministerul Mediului și Pădurilor și organizațiile de mediu. Declarația agreează asupra unei serii de puncte prioritare pentru anul 2016 și pentru intervalul 2017-2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuând eforturile pentru o legislație îmbunătățită a pădurilor, Greenpeace face parte din grupurile de lucru care elaborează normele de aplicare ale noului Cod Silvic din România.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cum pot să mă implic pentru a proteja ultimele păduri virgine și cvasivirigne din Europa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href="https://act.greenpeace.org/ea-action/action?ea.client.id=1850&amp;amp;ea.campaign.id=53806"&gt;Cere acum ministrului mediului și pădurilor să protejeze pădurile virgine ale României&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Folosește &lt;a href="http://www.salvezpadurea.ro/"&gt;www.salvezpadurea.ro&lt;/a&gt; si aplicația mobilă „&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=ro.indaco.inspectorapv_public&amp;amp;hl=en"&gt;Inspectorul Pădurii&lt;/a&gt;” pentru a raporta către autorități cazurile de tăieri ilegale și transporturile ilegale de lemn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/implica-te/"&gt;devino voluntar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/doneaza/"&gt;donează&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;br clear="all"&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;
&lt;div id="ftn1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/documente%20de%20lucru/Primary%20and%20old-growth%20forests%20-%20a%20crucial%20legacy%20of%20%20%20Europe%20_final_RO.docx#_ftnref1"&gt;[1]&lt;/a&gt; Potrivit definiției FAO (2015), &lt;a href="http://www.fao.org/docrep/017/ap862e/ap862e00.pdf"&gt;http://www.fao.org/docrep/017/ap862e/ap862e00.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/documente%20de%20lucru/Primary%20and%20old-growth%20forests%20-%20a%20crucial%20legacy%20of%20%20%20Europe%20_final_RO.docx#_ftnref2"&gt;[2]&lt;/a&gt; See https://news.mongabay.com/2014/07/stuff-of-fairy-tales-stepping-into-europes-last-old-growth-forest/&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/Declaratie-Forumul%20Padurilor_semnata.pdf</value><value>http://www.fao.org/docrep/017/ap862e/ap862e00.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579582</unique_map_id><date>2016-08-02 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Biodiversitate</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/tabara/animale%20960x360%20ro-01.png</value></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Cuvintele cheie sunt transparență și implicare. Transparență a autorităților și implicare din partea noastră.
&lt;/div&gt;</lead><title>Cum salvăm pădurile?</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/cum-stopam-distrugerea-padurilor/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Cuvintele cheie sunt transparență și implicare. Transparență a autorităților și implicare din partea noastră.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Distrugerea, degradarea pădurilor și tăierile ilegale produc beneficii financiare imediate pentru o mână de oameni, pe seama noastră a tuturor. Fie că ne pasă ori nu, depindem direct și fundamental de sănătatea pădurilor. Ca să trăim mai bine, ca să ne îmbunătățim viața, avem nevoie de păduri mai multe și mai sănătoase. Așa că trebuie să ne implicăm în viața lor. Iată mai jos unde putem să o facem și ce a însemnat implicarea noastră, a tuturor, în 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuvintele cheie sunt transparență și implicare. Transparență a autorităților și implicare din partea noastră.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoritățile trebuie să accepte că nu pot administra pădurile singure , adică fără să-i implice pe toți cei interesați. Apoi, pentru ca deschiderea să producă o schimbare în bine este necesar ca noi, societatea, să contribuim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pădurile sunt un bun național de interes public, indiferent de cine este proprietarul lor în acte. De aceea respectarea regimului silvic este obligatorie pentru toți proprietarii de pădure din România. Regimul silvic este sistemul unitar de norme tehnice silvice, economice și juridice care asigură gestionarea responsabilă a pădurilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În 2016 Ministerul Mediului. Apelor și Pădurilor a dezvoltat aplicația de mobil &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=ro.indaco.inspectorapv_public&amp;amp;hl=ro"&gt;Inspectorul Pădurii&lt;/a&gt; cu ajutorul căreia oricine poate verifica legalitatea unui transport de lemn. Vă încurajăm să o descărcați, &lt;a href="http://www.agerpres.ro/mediu/2016/07/19/ministerul-mediului-a-lansat-in-premiera-aplicatia-inspectorul-padurii-pentru-utilizatorii-de-smartphone-17-34-37"&gt;să învățați cum funcționează&lt;/a&gt; și să o folosiți pentru a controla dacă transporturile de lemn sunt înregistrate și dacă datele furnizate de transportator sunt reale (tipul de lemn, specia, cantitatea).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La finalul anului tot Ministerul Mediului, Apelor și Pădurilor a lansat platforma online &lt;a href="http://www.inspectorulpadurii.ro/"&gt;www.inspectorulpadurii.ro&lt;/a&gt;, un instrument fără precedent care oferă acces public la date esențiale despre administrarea pădurilor din România. Până acum informații importante despre gestionarea pădurilor se obțineau la cerere, cu greu, sau uneori deloc. În lipsa lor, nimeni în afara autorităților, câteodată nici măcar ele, nu știau și astfel nu puteau controla dacă modul în care pădurile sunt îngrijite și exploatate este legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dar cum funcționează? Baza este furnizată de o serie de hărți: imagini de satelit, teren, precum și zonele de protecție integrală și strictă din interiorul ariilor protejate și posibile păduri virgine. Apoi sunt înregistrate autorizațiile de tăiere, autorizațiile de exploatare și avizele de transport primare sau secundare (explicațiile complete pe site). Ceea ce este cu adevărat remarcabil este însă că se folosește imagine radar pentru a identifica cele mai mici schimbări în suprafața acoperită cu păduri, indiferent de condițiile meteo. Adică nicio tăiere, legală sau ilegală, nu poate fi ascunsă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca să facilităm implicarea celor interesați și pentru a închide cercul am lansat în vara lui 2016 platforma &lt;a href="http://www.salvezpadurea.ro/"&gt;www.salvezpadurea.ro&lt;/a&gt; unde oricine poate sesiza autoritățile responsabile cu privire la posibile tăieri ilegale. Pentru a învăța cum identificăm o asemenea tăiere am redactat un &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Ghidul%20voluntarului%20pentru%20protejarea%20padurilor.pdf"&gt;ghid&lt;/a&gt; în care am explicat cum se administrează pădurea, adică inclusiv cum se exploatează. Apoi am integrat indiciile în platforma online și am creat un formular standard ușor de folosit. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Din iulie până astăzi prin &lt;a href="http://www.salvezpadurea.ro/"&gt;www.salvezpadurea.ro&lt;/a&gt; au fost trimise 55 de sesizări, dintre care 42 valide, acoperind județele Alba, Arad, Argeș, Brașov, Buzău, Caraș-Severin, Cluj, Dolj, Galați, Gorj, Ialomița, Maramureș, Mehedinți, Mureș, Olt, Prahova, Sălaj, Sibiu, Suceava, Vâlcea.  26 dintre sesizări au fost rezolvate, 5 nu s-au soluționat, iar la 6 nu am primit încă nici un răspuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toate aceste instrumente ne oferă posibilitatea de a fi parte din viața pădurilor, de a contribui la sănătatea și protejarea lor. Fiecare dintre ele trebuie îmbunătățit și, la un moment dat, integrate. Autoritatea responsabilă are datoria de a mări gradul de transparență și de a implica și ține cont de contribuția tuturor celor interesați. Administrarea responsabilă nu există fără dialog, așa încât indiferent cine vor fi cei care vor prelua responsabilitatea gestionării mediului în 2017, vor trebui să ne asculte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noi și pădurile mulțumim tuturor celor care ați formulat sesizări și celor care ați intervenit pentru a verifica și răspunde acestora. Vă încurajăm ca și în 2017 să luptați pentru stoparea distrugerii pădurilor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="480" src="https://giphy.com/embed/wZf5mCTtCXH6U" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" width="480"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://giphy.com/gifs/trees-campaign-romania-wZf5mCTtCXH6U"&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Ghidul%20voluntarului%20pentru%20protejarea%20padurilor.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Activiști pentru Păduri</tags2><unique_map_id>1562579068</unique_map_id><date>2016-12-21 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Tăieri Ilegale</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Data of the new Greenpeace Romania report on the number of illegal logging cases registered by the authorities in 2015 shows an increase to 96 cases per day, from 62 cases during 2013-2014.
&lt;/div&gt;</lead><title>Greenpeace Romania analysis: almost 100 cases of illegal logging per day in 2015</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/illegal-logging-2015-report/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Data of the new Greenpeace Romania report on the number of illegal logging cases registered by the authorities in 2015 shows an increase to 96 cases per day, from 62 cases during 2013-2014.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;span&gt;According to the data from the authorities, a total of 34,870 cases have been registered. This rise could have been caused by the increase of authority efficiency in identifying and documenting these cases, as well as due to the increased phenomena of illegal logging.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/forest%20infographic-illegal%20logging%20cases%202015.png" alt="" width="576" height="432"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Greenpeace%20Romania-Illegal%20logging%20cases%20in%20Romanian%20forests%202015.pdf" target="_blank"&gt;Greenpeace Romania-Illegal logging cases in Romanian forests 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Greenpeace%20Romania-Illegal%20logging%20cases%20in%20Romanian%20forests%202015.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Activiști pentru Păduri</tags2><unique_map_id>1562579796</unique_map_id><date>2016-06-10 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>Tăieri Ilegale</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/forest%20infographic-illegal%20logging%20cases%202015.png</value></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	O propunere legislativă care pune în pericol pădurile virgine și cvasivirgine a primit votul Senatului. Din expunerea de motive a acesteia lipsesc studiile de fezabilitate sau de impact. 
&lt;/div&gt;</lead><title>DEZVOLTARE FĂRĂ DEFRIȘARE</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/dezvoltare-fara-defrisare/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	O propunere legislativă care pune în pericol pădurile virgine și cvasivirgine a primit votul Senatului. Din expunerea de motive a acesteia lipsesc studiile de fezabilitate sau de impact. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;În urmă cu câteva zile, Senatul României a votat pentru modificarea şi completarea Legii nr.51/2006 a serviciilor comunitare de utilităţi publice, înregistrată ca &lt;/span&gt;&lt;a href="https://senat.ro/legis/lista.aspx?nr_cls=L52&amp;amp;an_cls=2018"&gt;&lt;span&gt;Legea 52/2018&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. Sub pretextul extinderii, îmbunătățirii și renovării serviciilor de utilitate publică, această lege va permite scoaterea definitivă a oricărei păduri din Fondul Forestier Național, chiar și a acelora din parcurile naționale&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;și naturale ale României. Astfel, va fi permisă defrișarea în inima celor mai valoroase păduri ale României, ultimele rămase din Europa: pădurile virgine și cvasi-virgine, precum și pe cele potențiale, care astfel nu vor mai îndeplini criteriile de înscriere în &lt;/span&gt;&lt;a href="http://mmediu.ro/app/webroot/uploads/files/2016-12-07_Prezentare_Catalog_Paduri_virgine%281%29.pdf"&gt;&lt;span&gt;Catalogul Național al Pădurilor Virgine și Cvasivirgine&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;și, ca atare, își vor pierde statutul de zone cu protecție integrală.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Situația este cu atât mai alarmantă cu cât propunerea legislativă vine la doar doi ani după ce, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;la insistențele ONG-urilor de mediu reprezentante ale societății civile, a apărut cadrul legislativ care protejează aceste păduri. Și, curios, la doar câteva săptămâni după învestirea în funcție a noului Ministru al Apelor și Pădurilor, Ioan Deneș, care a pus pe &lt;/span&gt;&lt;a href="http://apepaduri.gov.ro/ioan-denes-noul-ministru-al-apelor-si-padurilor/"&gt;&lt;span&gt;lista priorităților sale&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; combaterea tăierilor ilegale și protecția pădurilor virgine.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/112_MG_2338.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;/span&gt;
Reamintim că un caz similar a avut loc recent în Polonia, unde Parcul Național Białowieża, care face parte din rețeaua Natura 2000, este amenințat de defrișări. Acest caz care se judecă acum la Curtea de Justiție a Uniunii Europe, care a somat Polonia să oprească defrișările pentru a evita &lt;a href="https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2017-11/cp170122en.pdf"&gt;amenzi de 100 000 de Euro pe zi.&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;Ce urmează să se întâmple:&lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Acest proiect de lege urmează să fie înregistrat de către Camera Deputaților și distribuit comisiilor parlamentare relevante pentru examinarea în fond sau pentru avizare.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Comisia de fond (cel mai probabil Comisia pentru administrație publică și amenajarea teritoriului din Camera Deputaților, &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.cdep.ro/pls/parlam/structura2015.co?idl=1&amp;amp;idc=6"&gt;&lt;span&gt;comisie&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; din care fac parte Liviu Dragnea și Nicușor Dan) întocmește un raport care va propune adoptarea, adoptarea cu modificări sau respingerea proiectului de lege. În acest punct, vom putea cere să participăm la lucrările comisiei și să luam cuvântul pentru a ne expune argumentele împotriva acestei propuneri legislative.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Votul în plen&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Dacă propunerea legislativă trece de Camera Deputaților, trebuie promulgată de Președintele României. Caz în care, alături de voi, susținătorii noștri, putem cere președintelui României să solicite reexaminarea acestei legi, astfel încât articolul privind pădurile virgine și cvasi-virgine să fie modificat. &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;strong&gt;În ultimii doi ani, Greenpeace România:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a contribuit decisiv la crearea cadrului legal pentru protejarea pădurilor virgine &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a realizat &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Ghidul%20voluntarului%20pentru%20protejarea%20padurilor.pdf"&gt;&lt;span&gt;Ghidul Voluntarului pentru Păduri&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a lansat platforma &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.salvezpadurea.ro/"&gt;&lt;span&gt;www.salvezpadurea.ro&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; unde oricine poate sesiza posibile tăieri ilegale de arbori&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;identificat și documentat 845 hectare de păduri virgine, dintre care 555 de hectare au fost introduse în &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Catalogul Național al Pădurilor Virgine și Cvasivirge din România&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a contribuit la îmbunătățirea legii contravențiilor silvice&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a oprit distrugerea pădurii virgine Bratocea din munții Ciucaș&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a realizat &lt;/span&gt;&lt;a href="https://uncut.ro/harta-padurilor-virgine-potentiale/"&gt;&lt;span&gt;Harta pădurilor virgine potențiale&lt;/span&gt;&lt;span&gt; din România&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;a documentat, în parteneriat cu Asociația Kogayon, 70 de hectare de pădure virgină în Parcul Natural Buila-Vânturarița. În prezent, așteptăm recunoașterea oficială a acesteia.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;span&gt;În 2016, 42% din tăierile ilegale depistate au fost semnalate de cetățeni. Suntem mulți, suntem puternici și împreună putem schimba lucrurile!&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/_DSC3785.jpg" alt="" width="600"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://mmediu.ro/app/webroot/uploads/files/2016-12-07_Prezentare_Catalog_Paduri_virgine%281%29.pdf</value><value>https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2017-11/cp170122en.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Ghidul%20voluntarului%20pentru%20protejarea%20padurilor.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Tăieri Ilegale</tags2><unique_map_id>1562579082</unique_map_id><date>2018-02-24 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Activiști pentru Păduri</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/112_MG_2338.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/_DSC3785.jpg</value></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	În data de 11 iunie 2017, Greenpeace România a facilitat dezbaterea publică “Pădurea și comunitatea” în satul Pustiana din comuna Pârjol, jud. Bacău. 
&lt;/div&gt;</lead><title>Pădurea și comunitatea Pustiana</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/padurea-si-comunitatea/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	În data de 11 iunie 2017, Greenpeace România a facilitat dezbaterea publică “Pădurea și comunitatea” în satul Pustiana din comuna Pârjol, jud. Bacău. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Temele dezbaterii au fost &lt;strong&gt;oportunitatea exploatării pădurii din vecinătatea satului, vânzarea lemnului de foc către populație, repararea drumului forestier pentru  permiterea accesului locuitorilor la proprietățile de dincolo de pădure.&lt;/strong&gt; La dezbatere au luat parte circa 60 de membri ai comunității împreună cu primarul comunei, viceprimarul, consilieri locali, reprezentanți ai Ocolului Silvic Moinești și ai Direcției Silvice Bacău din cadrul Regiei Naționale a Pădurilor Romsilva.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Oamenii au cerut să nu se mai taie pădurea de lângă satul lor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În ianuarie 2017, peste 300 de oameni din Pustiana, comuna Pârjol, Jud. Bacău i-au adresat primarului comunei &lt;strong&gt;o petiție prin care cereau oprirea tăierii pădurii de la marginea satului.&lt;/strong&gt; Este vorba de o tăiere progresivă definitivă (tip de tăiere selectivă în mai multe etape care, în ultima fază - definitivă, presupune tăierea tuturor arborilor maturi rămași în zona respectivă). Primăria a înaintat petiția către Prefectura Bacău, care la rândul său a sesizat Inspectoratul Județean de Poliție Bacău. IPJ Bacău a cercetat cazul și nu a identificat ilegalități. &lt;strong&gt;În urma protestului localnicilor, exploatarea a fost oprită&lt;/strong&gt; (fusese autorizată pentru perioada ianuarie – aprilie) și reprogramată pentru septembrie 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="350" src="http://www.youtube.com/embed/y66ZC7Pz5Tw" width="425"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locuitorilor din Pustiana nu li se pare normală tăierea pădurii de lângă sat, deoarece pădurea asigură protecția satului, stabilizând dealul și prevenind alunecări de teren. Pentru cetățeni, pădurea înseamnă arbori maturi iar îndepărtarea totală a acestora echivalează cu distrugerea ei; suprafețele de fond forestier cu arbori foarte tineri, scunzi, nu reprezintă pădure pentru majoritatea dintre noi. Oamenii se plângeau și de starea în care a ajuns în urma exploatării drumul forestier, pe care l-au folosit de-a lungul timpului pentru a ajunge la terenuri agricole aflate dincolo de pădure. Nu în ultimul rând, locuitorii din Pustiana reclamau faptul că nu au acces la lemn de foc din această pădure și ne-au relatat că li s-au pus la dispoziție crengi la un preț de 180 de lei/metru cub.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Comunitatea a cerut sprijinul Greenpeace România&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negăsind vreo rezolvare a situației la nivel local, reprezentanți ai comunității au cerut sprijinul Greenpeace România. O echipă Greenpeace a cercetat situația la fața locului în data de 05.03.2017 și nu a găsit indicii că ar fi fost încălcate normele tehnice din legislația aplicabilă în prezent pentru această tăiere progresivă definitivă. Ca urmare Greenpeace România a transmis în martie 2017 către Romsilva recomandarea să organizeze un eveniment de &lt;strong&gt;informare și consultare publică&lt;/strong&gt; în satul Pustiana, cu privire la tăierea pădurii potrivit amenajamentului silvic, alocarea lemnului de foc către comunitate și aducerea la starea inițială a drumului forestier. De asemenea, ne-am oferit sprijinul în organizarea evenimentului de informare și consultare publică.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Concluziile dezbaterii publice dintre Romsilva și comunitatea din Pustiana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub coordonarea și moderarea Greenpeace România în data de 11 iunie 2017 a avut loc dezbaterea publică “Pădurea și comunitatea”. La dezbatere au luat parte circa 60 de membri ai comunității împreună cu primarul comunei, viceprimarul, consilieri locali, reprezentanți ai Ocolului Silvic Moinești și ai Direcției Silvice Bacău din cadrul Regiei Naționale a Pădurilor Romsilva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În cadrul dezbaterii din Pustiana, Ocolul Silvic Moinești &lt;strong&gt;s-a angajat să repare drumul forestier&lt;/strong&gt; până la 30 august 2017. &lt;strong&gt;A fost clarificată procedura de alocarea a lemnului de foc&lt;/strong&gt;: cererile locuitorilor vor fi centralizate la primărie, apoi transmise ocolului silvic iar preluarea lemnului va avea loc la rampa parchetului de exploatare. Romsilva va putea asigura în 2017 un volum de lemn de foc pentru populație de 1,281 metri cubi, dintr-un necesar estimat la 8,000 metri cubi. Pentru a stabili un regim de protecție a pădurii din marginea satului, &lt;strong&gt;Primăria comunei Pârjol va transmite o solicitare de modificare a amenajamentului silvic către Ministerul Apelor și Pădurilor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulțumim comunității Pustiana, Primăriei și Consiliului Local Pârjol, Ocolului Silvic Moinești și Direcției Silvice Bacău pentru acest exercițiu care poate evolua către bune practici de relație între Romsilva și comunitățile de lângă pădure.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Viziunea Greenpeace despre pădurile României&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În &lt;a href="https://secured-static.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/20160209_Viziunea%20Greenpeace%20pentru%20padurile%20Romaniei_02_WEB.pdf"&gt;&lt;strong&gt;viziunea&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;noastră, pădurile trebuie să fie administrate într-o astfel de manieră încât să acopere cererea de lemn și alte produse forestiere pentru comunitățile locale, iar sectorul forestier trebuie să ofere locuri de muncă și să fie o sursă de venituri pentru populația rurală. Operațiunile silvice trebuie să mențină sau să îmbunătățească bunăstarea socio-economică a comunităților locale și a muncitorilor forestieri. Politicile silvice trebuie să sprijine identitatea și cultura comunităților locale, indiferent de natura proprietății pădurii. Consultarea tuturor factorilor interesați este o precondiție a administrării responsabile a pădurii. Toate activitățile relevante din sectorul forestier trebuie să fie planificate și implementate în urma consultării cu actorii relevanți, cu experți și cu publicul interesat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Cum se atribuie lemnul de foc, potrivit Codului Silvic&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prin Codul Silvic, Art. 60, al. 5, lit. d, a fost stabilit &lt;strong&gt;principiul alocării cu prioritate&lt;/strong&gt; a resurselor de materiale lemnoase din pădurile proprietate publică necesare încălzirii locuințelor populației. Acest principiu a fost transpus în Regulamentul de valorificare a masei lemnoase din fondul forestier proprietate publică (HG nr. 617 din 31/08/2016). Astfel, regulamentul stabilește la Art. 45 că lemnul de foc va fi vândut direct către populație, cu prioritate, în scopul încălzirii locuințelor, cu limitarea impusă prin Art. 3  - maximum 15% din volumul prevăzut a se recolta în 2017 poate fi valorificată ca material fasonat. Astfel, Romsilva poate vinde direct către populație lemn de foc doar din partizile ce nu sunt scoase la licitație (15% din volumul autorizat pentru 2017), ceea ce reprezintă la nivel național sub 1 milion de metri cubi, adică mult sub necesar. Aceasta însemnă că aprovizionarea cu lemn de foc se va baza în primul rând pe lemnul provenit din pădurile private.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>https://secured-static.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/20160209_Viziunea%20Greenpeace%20pentru%20padurile%20Romaniei_02_WEB.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Tăieri Ilegale</tags2><unique_map_id>1562579880</unique_map_id><date>2017-06-21 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Press Release</type><tags1>Activiști pentru Păduri</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Greenpeace</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Raportul cuprinde informații mai ample despre activitățile din cadrul campaniilor, procesele în instanță derulate de organizație, precum și despre resursele financiare și modalități de implicare.
&lt;/div&gt;</lead><title>Raport de activitate Greenpeace România 2010</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/about/gpromania/raport-de-activitate-greenpeace-2010/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Raportul cuprinde informații mai ample despre activitățile din cadrul campaniilor, procesele în instanță derulate de organizație, precum și despre resursele financiare și modalități de implicare.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;În anul 2010, eforturile organizației Greenpeace România s-au concentrate în desfășurarea următoarelor campanii: energie nucleară, schimbări climatice, Roșia Montană, eficiența energetică, protejarea mărilor și oceanelor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raportul cuprinde informații mai ample despre activitățile din cadrul campaniilor, procesele în instanță derulate de organizație, precum și despre resursele financiare și modalități de implicare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulțumim tuturor pentru sprijin!&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;object style="width: 600px; height: 600px;" width="320" height="240" data="http://static.issuu.com/webembed/viewers/style1/v1/IssuuViewer.swf" type="application/x-shockwave-flash"&gt;&lt;param name="allowfullscreen" value="true"&gt;&lt;param name="menu" value="false"&gt;&lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&gt;&lt;param name="src" value="http://static.issuu.com/webembed/viewers/style1/v1/IssuuViewer.swf"&gt;&lt;param name="flashvars" value="mode=embed&amp;amp;viewMode=presentation&amp;amp;layout=http%3A%2F%2Fskin.issuu.com%2Fv%2Flight%2Flayout.xml&amp;amp;showFlipBtn=true&amp;amp;documentId=130218113616-b0ecf6bb461f40c8b5d0a4de02fd6261&amp;amp;docName=raport_de_activitate_greenpeace_romania_2010&amp;amp;username=greenpeacero&amp;amp;loadingInfoText=Raport%20de%20activitate%20Greenpeace%20Romania%202010&amp;amp;et=1361187702709&amp;amp;er=18"&gt;&lt;/object&gt;
&lt;div style="width: 600px; text-align: left;"&gt;&lt;a href="http://issuu.com/greenpeacero/docs/raport_de_activitate_greenpeace_romania_2010?mode=embed&amp;amp;viewMode=presentation&amp;amp;layout=http%3A%2F%2Fskin.issuu.com%2Fv%2Flight%2Flayout.xml&amp;amp;showFlipBtn=true" target="_blank"&gt;Open publication&lt;/a&gt; - Free &lt;a href="http://issuu.com/" target="_blank"&gt;publishing&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://issuu.com/search?q=activitati" target="_blank"&gt;More activitati&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/binaries/2011/8/raport-de-activitate-greenpeace-2010.pdf" target="_blank"&gt;Raport de activitate -2010&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/binaries/2011/8/raport-de-activitate-greenpeace-2010.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579434</unique_map_id><date>2011-12-22 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>DespreNoi</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Forest Forum – from illegal logging to protection and responsibility
&lt;/div&gt;</lead><title>Forest Forum – from illegal logging to protection and responsibility</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/forest-forum-from-illegal-logging-to-protection-and-responsibility/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Forest Forum – from illegal logging to protection and responsibility
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Forest Forum – from illegal logging to protection and responsibility&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Forest%20Forum%20Declaration.pdf" target="_blank"&gt;Forest Forum Declaration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Forest%20Forum%20Declaration.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579044</unique_map_id><date>2016-07-18 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>Tăieri Ilegale</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	În cursul anului 2015 autoritățile au înregistrat în medie 96 de cazuri/zi de tăieri ilegale. 
&lt;/div&gt;</lead><title>Tăierile ilegale de arbori din pădurile României 2015</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/raport-taieri-ilegale-2015/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	În cursul anului 2015 autoritățile au înregistrat în medie 96 de cazuri/zi de tăieri ilegale. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Conform studiului Greenpeace cu privire la evoluția suprafeței acoperite de păduri din România pentru intervalul 2000-2011, aproximativ 280.108 ha au fost despădurite sau degradate. O actualizare din 2015 a hărții arată că ritmul degradării pădurilor s-a menținut la același nivel în perioada 2012-2014, suprafața totală afectată fiind de 361.068 ha6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Raport%20taieri%20ilegale%202015.pdf"&gt;Studiul de față&lt;/a&gt; continuă activitatea de monitorizare pe care Greenpeace a început-o în anii anteriori cu publicarea a trei rapoarte despre tăierile ilegale pentru intervalul 2009-2011, pentru anul 2012 și pentru intervalul 2013-2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În cursul anului 2015 autoritățile au înregistrat 34.870 de cazuri de tăieri ilegale, ceea ce reprezintă 96 de cazuri/zi. Acest lucru indică o creștere a numărului de cazuri de tăieri&lt;br&gt;ilegale față de perioada anterioară.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/INFOGRAFICE-01.png" alt="" width="584" height="438"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;*****&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Susține protejarea celor mai mari suprafețe de păduri vrgine din zona temperată și o administrare responsabilă pentru pădurile României&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://goo.gl/q7xdEe"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/cover-twibbon.jpg" alt="" width="590" height="94"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Raport%20taieri%20ilegale%202015.pdf" target="_blank"&gt;Raport taieri ilegale 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Raport%20taieri%20ilegale%202015.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Raport%20taieri%20ilegale%202015.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579202</unique_map_id><date>2016-06-07 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>Tăieri Ilegale</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/INFOGRAFICE-01.png</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/cover-twibbon.jpg</value></imagesB></item>
<item><category1>Comunitate</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Am ajuns la Greenpeace România printr-o întâmplare fericită: un prieten mi-a spus că angajează oameni noi pe postul de coordonator de voluntari. Iată acum, același moment, pentru altcineva. 
&lt;/div&gt;</lead><title>“Greenpeace mi-a completat o imagine căreia îi simțeam lipsa: cum de nu face nimeni nimic?”</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/implica-te/Greenpeace-mi-a-completat-o-imagine-careia-ii-simteam-lipsa-cum-de-nu-face-nimeni-nimic/</url><text>&lt;h2&gt;Află de la Vladimir Proca cum este să faci parte din echipa Greenpeace și ce înseamnă să coordonezi o echipă de voluntari dedicați naturii, în toată țara.&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Am ajuns la Greenpeace România printr-o întâmplare fericită: un prieten mi-a spus că angajează oameni noi pe postul de coordonator de voluntari. Iată acum, același moment, pentru altcineva. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/voluntariat/voluntari/_DSC3229.jpg" alt="" width="578" height="386"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;Vladimir oferind un interviu în pădurea virgină de la Cumpăna. Credit foto: Dan Câmpean / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fost un an și jumătate pentru care sunt recunoscător însă e timpul să mă retrag de pe acest post. Totuși, nu plec niciunde, deoarece Greenpeace mi-a completat o imagine căreia îi simțeam lipsa: cum de nu face nimeni nimic? Ei, cineva face. Și nu sunt singurii: îi învață și pe alții să facă la fel și să nu le fie frică să ia atitudine pentru lucrurile la care țin. Este deznădejdea care-și caută un echilibru atunci când vezi și pricepi cât ne îndepărtăm de natură. Și asta fără a lua contact cu dezastre dintre cele mai mari precum detonările nucleare din insulele din Alaska, detonări care au declanșat primele expediții de recunoaștere Greenpeace din lume. Acest principiu de „bearing witness”, de purtător al mărturiei, este ceea ce stă la baza activităților Greenpeace. Înainte de oricare alte cuvinte, soluții, discuții sau conflicte, primul lucru pe care îl face Greenpeace este acela de a spune lumii: „Iată, nu uitați, se întâmplă și asta în lume”, această lume care nu este a nimănui, nici a noastră, nici a celor de care încercăm să o „salvăm”, dar de care trebuie să învățăm să ne bucurăm împreună. Ceva simplu. Ceva asupra căruia nu avem monopol: nu suntem nici primii, nici ultimii, nici cei mai cu moț. Însă ceea ce oferă Greenpeace este structură și experiență.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/voluntariat/_DSC2986.jpg" alt="" width="578" height="386"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;Vladimir pe teren pentru activitățile de inventariere a pădurii Cumpăna. Credit foto: Dan Câmpean / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uneori, voluntarii pot fi aceia care îl motivează pe coordonator și nu invers. Însă asta presupune munca de coordonator de voluntari, de a găsi oamenii dispuși să-și folosească timpul și energia pentru a contribui la campaniile Greenpeace, de a le oferi condițiile și ajutorul necesar atunci când devin la rândul lor activi în rândul comunității. Această mobilizare masivă este încă o caracteristică a organizației, dorința de a ajunge la urechile și inimile multora. Pe de altă parte, acțiunile pot deveni, așa cum este renumele Greenpeace, incitante. Relația pe care o are organizația cu activiștii este una deosebită. În urma cursurilor specializate oferite voluntarilor care se arată interesați să dezvolte această apropiere, se deschide o lume a oportunităților de implicare directă în cadrul campaniilor, celebrele „acțiuni” Greenpeace, croite să ofere vizibilitate și să ducă mai departe obiectivele. Alt lucru deosebit îl reprezintă internaționalitatea: chiar acum, de exemplu, pe malul lacului Vidraru, &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/tabara/"&gt;se desfășoară tabăra Greenpeace pentru păduri&lt;/a&gt;, unde activiști din 10 țări, alături de voluntarii noștri, lucrează la cartografierea unei păduri vechi, pentru a fi inclusă în &lt;em&gt;Catalogul național al pădurilor virgine și cvasivirgine.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În cei aproape doi ani de când sunt aici am cunoscut oameni care mi-au arătat ce înseamnă să fii cinstit și să ai tăria să nu cedezi atunci când crezi în ceva. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579465</unique_map_id><date>2016-08-17 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Participare Civică</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/voluntariat/voluntari/_DSC3229.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/voluntariat/_DSC2986.jpg</value></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Găsiți mai jos harta pădurilor virgine potențiale precum și metodologia sa 
&lt;/div&gt;</lead><title>Harta pădurilor virgine potențiale și studiul „Situația pădurilor virgine din România”</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/harta-paduri-virgine/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Găsiți mai jos harta pădurilor virgine potențiale precum și metodologia sa 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="520" src="http://www.uncut.ro/harta-padurilor-virgine-potentiale" width="100%"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Studiul &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Situa%c8%9bia_p%c4%83durilor_virgine_din_Rom%c3%a2nia_low_res.pdf"&gt;„Situația pădurilor virgine din România” &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harta este disponibilă în &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta%20rom%c3%a2n%c4%83.zip"&gt;limba română aici (fișiere kmz și shapefile)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metodologia în baza căreia a fost realizată harta este disponibilă &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta_p%c4%83durilor_virgine_poten%c8%9biale_low_res.pdf"&gt;în limba română este aici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The potential primary forest map&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta%20englez%c4%83.zip"&gt; is avaliable here in English (.kmz and shapefiles)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The map methodology &lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Potential_Primary_Forests_Map_of_Romania_low_res.pdf"&gt;is avaliable in English here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/The%20Status%20of%20Romania's%20Primary%20Forests.pdf"&gt;Status of Romania's Primary Forests&lt;/a&gt; (please refer to the Romanian version for full layout).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta_p%c4%83durilor_virgine_poten%c8%9biale_low_res.pdf" target="_blank"&gt;Harta_pădurilor_virgine_potențiale_low_res&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Situa%c8%9bia_p%c4%83durilor_virgine_din_Rom%c3%a2nia_low_res.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta_p%c4%83durilor_virgine_poten%c8%9biale_low_res.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Potential_Primary_Forests_Map_of_Romania_low_res.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/The%20Status%20of%20Romania's%20Primary%20Forests.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Harta_p%c4%83durilor_virgine_poten%c8%9biale_low_res.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579474</unique_map_id><date>2017-11-14 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>Biodiversitate</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	București, 21 februarie 2018 - Greenpeace România atrage atenția societății civile și Parlamentului României asupra propunerii legislative pentru modificarea şi completarea Legii nr.51/2006 a serviciilor comunitare de utilităţi publice, care vulnerabilizează cele mai valoroase păduri din România.



&lt;/div&gt;</lead><title>Semnal de alarmă! Poziția Greenpeace privind modificarea legislativă care va da liber defrișărilor în ultimele păduri virgine ale Europei</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/reactie-propunere-lege-paduri-virgine/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	București, 21 februarie 2018 - Greenpeace România atrage atenția societății civile și Parlamentului României asupra propunerii legislative pentru modificarea şi completarea Legii nr.51/2006 a serviciilor comunitare de utilităţi publice, care vulnerabilizează cele mai valoroase păduri din România.



&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Miercuri, 21 februarie, în plenul Senatului a fost votată propunerea legislativă pentru modificarea şi completarea Legii nr.51/2006 a serviciilor comunitare de utilităţi publice, înregistrată ca Legea 52/2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deși nu au fost realizate studii de impact sau fezabilitate, sub pretextul extinderii, îmbunătățirii și renovării serviciilor de utilitate publică, această propunere legislativă va permite scoaterea definitivă a oricărei păduri din Fondul Forestier Național, chiar și a acelora din parcurile naționale și naturale ale României. &lt;br&gt; Mai mult de atât, proiectul va da liber defrișărilor în inima pădurilor virgine și cvasivirgine, dar si a celor potențiale, care astfel nu vor mai îndeplini criteriile de înscriere în Catalogul Național al Pădurilor Virgine și Cvasivirgine și, ca atare, își vor pierde statutul de zone cu protectie integrală.&lt;/strong&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; Această propunere legislativă vine la doar doi ani după ce, la insistențele ONG-urilor de mediu reprezentante ale societății civile, a apărut cadrul legislativ care protejează cele mai valoroase păduri ale României.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inițiatorul proiectului legislativ, vicepreședintele Comisiei pentru Mediu din Senat, senatorul PSD Emanoil Savin, fostul primar al Bușteniului în perioada 2004 – 2016, deține alături de soția sa, 13 terenuri pe Valea Prahovei, conform&lt;a href="https://senat.ro/FisaSenator.aspx?ParlamentarID=0f6614ba-708b-44b4-9156-d5edb3dca047"&gt;declarației sale de avere&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Zilele astea am aflat că în toți ani aceștia, dezvoltarea infrasructurii a fost blocată de existența pădurilor virgine - vorbim despre 2% din întreaga suprafață împădurită a României, vorbim despre cele mai vechi și valoroase păduri, atât ale României, cât și ale Europei. Ne opunem acestei propuneri legislative și cerem Parlamentului să excludă articolul care dă liber defrișărilor în pădurile virgine și cvasivirgine”, &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;declară reprezentanții Greenpeace România. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Activiști pentru Păduri</tags2><unique_map_id>1562579033</unique_map_id><date>2018-02-21 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Press Release</type><tags1>Biodiversitate</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Greenpeace România a lansat în toamna acestui an aplicația de mobil Forest Guardians, care permite utilizatorilor să se implice activ în lupta pentru protejarea pădurilor. De ce am făcut noi, un ONG de mediu, acest lucru, și nu autoritățile responsabile de protejarea pădurilor, aflați acum. 


&lt;/div&gt;</lead><title>Despre păduri în 2018</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Despre-paduri-in-2018/</url><text>&lt;h2&gt;Ce am făcut în campania de păduri în 2018&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace România a lansat în toamna acestui an aplicația de mobil Forest Guardians, care permite utilizatorilor să se implice activ în lupta pentru protejarea pădurilor. De ce am făcut noi, un ONG de mediu, acest lucru, și nu autoritățile responsabile de protejarea pădurilor, aflați acum. 


&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;La începutul acestui an (februarie), sub pretextul extinderii, îmbunătățirii și renovării serviciilor de utilitate publică, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Comisia pentru Mediu a Senatului&lt;/span&gt;&lt;span&gt; a inițiat &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/dezvoltare-fara-defrisare/"&gt;&lt;span&gt;o propunere legislativă care ar fi permis defrișări în cele mai valoroase păduri ale României&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;: pădurile virgine și cvasi-virgine. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Dacă nu știați, e cazul să aflați acum: din cele 120.000 de hectare de &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Situa%c8%9bia_p%c4%83durilor_virgine_din_Rom%c3%a2nia_low_res.pdf"&gt;&lt;span&gt;păduri virgine estimate&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; ale României, casă a peste 13.000 de specii, doar 20.000 de hectare se află sub protecție strictă. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Ministerul Apelor și Pădurilor a promis în ultimii ani identificarea și inventarierea acestor păduri, astfel încât ele să fie incluse &lt;/span&gt;&lt;span&gt;în &lt;/span&gt;&lt;a href="http://mmediu.ro/app/webroot/uploads/files/2016-12-07_Prezentare_Catalog_Paduri_virgine%281%29.pdf"&gt;&lt;span&gt;Catalogul Național al Pădurilor Virgine și Cvasivirgine&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, proces care ar fi trebuit să înceapă în luna mai a acestui an. Acest lucru nu s-a întâmplat nici până astăzi, iar lipsa de dialog dintre Minister și ONG-urile de mediu, plus societatea civilă, sau atacurile asupra legislației existente în domeniu sunt semne clare că nu se va întâmpla prea curând ceva semnificativ în domeniu.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Astfel că în martie &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/protest-camera-deputatilor/"&gt;am participat la întâlnirile Parlamentului&lt;/a&gt; și ne-am exprimat opiniile împotriva inițiativei parlamentare. Alături de ONG-urile de mediu partenere și specialiști din domeniu, &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/Padurile-virgine-au-mai-scapat-de-un-atac/"&gt;am reușit să împiedicăm&lt;/a&gt; trecerea acestei propuneri în forma sa inițială. În cele din urmă, legea a fost modificată astfel încât cele mai valoroase păduri ale României beneficiază în continuare de teoretica protecție juridică.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Actiunea_Greenpeace_CDep.JPG" alt="" width="535" height="359"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot în primăvara acestui an ne-a fost semnalat &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/Lectia-din-Pocreaca/"&gt;un caz care ne-a dat speranțe&lt;/a&gt;: elevii unei școli generale din Moldova s-au opus timp de două zile tăierilor copacilor din curtea școlii.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Am realizat un scurt film despre ei, astfel încât să devină un exemplu pentru cei care cred că lucrurile nu se pot schimba.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="289" src="https://www.youtube.com/embed/Y5SU2umTubE" width="531"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;La finalul verii am lansat &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Raportul-taierilor-ilegale-din-padurile-Romaniei-in-2017/"&gt;&lt;span&gt;Raportul tăierilor ilegale din pădurile României în 2017&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Veștile nu au fost bune - anul trecut autoritățile au identificat la nivel național 12.487 de cazuri de tăieri ilegale, în medie 34 pe zi, cu 32% mai multe decât în anul anterior. O contribuție importantă în identificarea acestor cazuri a avut-o societatea civilă, în unele județe - Dolj, Gorj, Vâlcea - jumătate din cazurile investigate de autorități fiind identificate de către cetățeni.&lt;/span&gt;
&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/Atentie%20se%20doboara%20arbori.JPG" alt="" width="578" height="385"&gt;
 
&lt;span&gt;Așa că ne-am gândit să dăm cetățenilor un nou instrument cu ajutorul căruia, împreună, să continuăm lupta împotriva tăierilor ilegale din pădurile României.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Astfel, a apărut &lt;a href="https://forestguardians.ro/"&gt;Forest Guardians&lt;/a&gt;, aplicația pentru mobil care permite utilizatorilor să se implice activ în lupta pentru protejarea pădurilor și, în mod special, a pădurilor virgine, prin identificarea tăierilor ilegale și raportarea lor către autorități. Aplicația este disponibilă în Google Play Store și App Store. Până acum, peste 11.000 de cetățeni au descărcat aplicația și au monitorizat aproximativ 30.000 de hectare de păduri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/EjTxnSllhOE" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Vă mulțumim, așadar, pentru susținere și vă asigurăm de faptul că și în 2019 vom fi cu ochii pe păduri, cerând în continuare protecție pentru pădurile virgine. &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Dacă vrei să te implici, o poți face fie alăturându-te Greenpeace România în calitate de &lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/implica-te/"&gt;voluntar&lt;/a&gt; sau &lt;a href="https://secured.greenpeace.org/romania/ro/doneaza/"&gt;donând&lt;/a&gt;. Sprijinul tău este foarte important pentru noi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;G&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;reenpeace nu acceptă fonduri de la guverne și corporații, ci doar de la persoane fizice și organizații cu aceeași politică de finanțare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pe curând!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-c82e556a-7fff-1ca7-3b2f-dacf047bd0c1"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Paduri%20virgine/Situa%c8%9bia_p%c4%83durilor_virgine_din_Rom%c3%a2nia_low_res.pdf</value><value>http://mmediu.ro/app/webroot/uploads/files/2016-12-07_Prezentare_Catalog_Paduri_virgine%281%29.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Tăieri Ilegale</tags2><unique_map_id>1562579643</unique_map_id><date>2018-12-21 00:00:00</date><tags3>Activiști pentru Păduri</tags3><type>Story</type><tags1>Biodiversitate</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Actiunea_Greenpeace_CDep.JPG</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Poze%20paduri/Atentie%20se%20doboara%20arbori.JPG</value></imagesB></item>
<item><category1>Climă şi energie</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Raport - Europe’s Dark Cloud: How coal-burning countries make their neighbours sick
&lt;/div&gt;</lead><title>Raport - Europe’s Dark Cloud: How coal-burning countries make their neighbours sick</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/schimbari-climatice-energie/publicatii/raport-dark-cloud/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Raport - Europe’s Dark Cloud: How coal-burning countries make their neighbours sick
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Prima analiză a impactului transfrontalier asupra sănătății cauzat de termocentralele pe cărbune&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/romania/Global/romania/energie/publicatii/Dark%20cloud%20report.pdf" target="_blank"&gt;Europe’s Dark Cloud: How coal-burning countries make their neighbours sick&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie/publicatii/Dark%20cloud%20report.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579064</unique_map_id><date>2016-07-04 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publication</type><tags1>Cărbune</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Păduri</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Data of the new Greenpeace Romania report on the number of illegal logging cases registered by the authorities in 2015 shows an increase to 96 cases per day, from 62 cases during 2013-2014.
&lt;/div&gt;</lead><title>Greenpeace Romania analysis: almost 100 cases of illegal logging per day in 2015</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/Activitati/illegal-logging-report-2015/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Data of the new Greenpeace Romania report on the number of illegal logging cases registered by the authorities in 2015 shows an increase to 96 cases per day, from 62 cases during 2013-2014.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;According to the data from the authorities, a total of 34,870 cases have been registered. This rise could have been caused by the increase of authority efficiency in identifying and documenting these cases, as well as due to the increased phenomena of illegal logging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top counties with most illegal logging cases&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The counties that registered the biggest number of illegal logging are Argeș – 3,087 cases, Vrancea – 2,893 cases, and Bacau with 1,882 cases. Arges county registered the biggest number of illegal cases recorded by authorities also during 2013-2014 and 2009-2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/raport%202015%20taieri%20ilegale/forest%20infographic-illegal%20logging%20cases%202015.png" alt="" width="600" height="450"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table style="width: 538px;" border="1" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;County&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;illegal logging cases 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;illegal logging cases 2013-2014&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argeș&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3087&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;5851&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vrancea&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2893&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;787&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Bacău&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1882&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3538&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suceava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1616&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;716&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="77" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mureș&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="216" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1614&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="246" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;3351&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanctions of over 6.6 million euros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding the severity of the crimes, of the total number of illegal logging cases recorded nationally in 2015, 32% of them were registered as crimes for which criminal records were made, while 68% of them were contraventions, for which sanctions were applied of 29,673,250 lei (approx. 6.6 mil. euros).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of the total of 11,060 crimes at national level, the most were registered in the following counties: Bacau with 697, Arges with 691 and Gorj with 676.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regarding the value of the contraventions applied by the authorities, Arges county is on the first place, with fines of over 2,704,050 lei.&lt;/strong&gt; Olt county is on the second place with fines of 2,369,000 lei and Ilfov county, with 2,033,500 lei. The first three counties are totalling a quarter of all the fines nationally applied in the forest sector (23.94%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;First 10 counties according to the value of the contraventions and the number of cases in 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table style="width: 557px;" border="1" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nr.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;County&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Number of cases&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contraventions value&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Value in E (aprox.&lt;a title="" name="_ftnref1" href="file://192.168.40.1/MyDocs/Irina%20Bandrabur/Paduri/raport%20taieri%20ilegale%202015/Press%20Release-Illegal%20logging%20report%20in%20Romania%202015.docx#_ftn1"&gt;&lt;strong&gt;[1]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Argeș&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;3087&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;2,704,050&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;600,900&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Olt&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;826&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;2,369,000&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;526,444&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Ilfov&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;79&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;2,033,500&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;451,888&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Vrancea&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;2893&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1,760,170&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;391,148&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Suceava&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1616&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1,745,600&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;384,911&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Dolj&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;855&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1,238,250&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;275,166&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Bacău&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1882&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1,126,150&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;250,255&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Bihor&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1197&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1,014,950&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;225,544&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Mureș&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1614&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;978,500&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;217,444&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="41" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="104" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Cluj&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="116" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1061&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="145" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;969,230&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="151" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;215,384&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;54 Forest Radar Calls per day in &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Throughout 2015, 19,946 calls were made to the emergency number of 112, to check the legal status of timber transports. Of these, 3,338 were not registered in the database of the illegal logging prevention system (SUMAL), according to legal provisions.&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;County&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Number of Forest Radar calls&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Illegal transports found&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Brașov&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1942&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;420&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Hunedoara&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1329&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;262&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Cluj&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;1125&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;238&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Suceava&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;837&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;224&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Argeș&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;851&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;182&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="56" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="142" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;Bacău&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="189" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;403&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="170" valign="top"&gt;
&lt;p&gt;108&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valentin Sălăgeanu, Greenpeace Romania campaign coordinator said: „&lt;em&gt;The environmental damage sustained by Romania through uncontrolled forest exploitation has two components: illegal logging and non-compliance with technical norms. In many cases, even when the cutting is legal and approved, the logging operations are disastrous and of high impact for the ecosystem. Forest administrators and control bodies have to impose the law and to fine any deviations. The forest is not only tress, but it&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;’s a complex ecosystem that has to be protected by the effects of lack of responsibility&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Added information (in English)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://issuu.com/greenpeacero/docs/greenpeace_romania-illegal_logging_?e=6192533/36466965"&gt;2015 – Illegal logging report &lt;/a&gt;- ISSUU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Greenpeace%20Romania-Illegal%20logging%20cases%20in%20Romanian%20forests%202015.pdf"&gt;2015 – Illegal logging report &lt;/a&gt;- PDF link &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://issuu.com/greenpeacero/docs/illegal_logging_report_2013-2014"&gt;2013-2014 – Illegal logging report&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Illegal%20logging%20reports%20Romania%202012_AR.pdf"&gt;2012– Illegal logging report&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Illegal%20logging%20reports%20Romania%202009-2011_AR%20(1).pdf"&gt;2009-2011 – Illegal logging report&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/harta%20pierdere%20forestiera%20(1).png"&gt;Map of forest loss in Romania – 3 ha/hour&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/paduri/publicatii/romanian-forests-vision/"&gt;Greenpeace proposed Vision for Romanian Forests&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;br clear="all"&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;
&lt;div id="ftn1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn1" href="file://192.168.40.1/MyDocs/Irina%20Bandrabur/Paduri/raport%20taieri%20ilegale%202015/Press%20Release-Illegal%20logging%20report%20in%20Romania%202015.docx#_ftnref1"&gt;[1]&lt;/a&gt; For the transformation the following exchange rate was used 1 Euro = 4.5 lei&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Contact details&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valentin Sălăgeanu, forest campaign coordinator, &lt;a href="mailto:valentin.salageanu@greenpeace.org" target="_blank"&gt;valentin.salageanu@greenpeace.org&lt;/a&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', 'B2_8C_D3_9D_8E_D5_C0_DD_9C_D7_D1_D3_D7_C2_DC_D7_D7_C0_D5_F2_C7_DC_D3_D7_D5_D3_DE_D3_C1_9C_DC_DB_C6_DC_D7_DE_D3_C4_8C_90_D5_C0_DD_9C_D7_D1_D3_D7_C2_DC_D7_D7_C0_D5_F2_C7_DC_D3_D7_D5_D3_DE_D3_C1_9C_DC_DB_C6_DC_D7_DE_D3_C4_88_DD_C6_DE_DB_D3_DF_90_8F_D4_D7_C0_DA_92_D3_8E'));//--&gt;&lt;/script&gt;,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+40 735 165 472 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irina Bandrabur, press officer for forest campaign &lt;a href="mailto:irina.bandrabur@greenpeace.org" target="_blank"&gt;irina.bandrabur@greenpeace.org&lt;/a&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', 'FB_C5_9A_D4_C7_9C_89_94_D5_9E_98_9A_9E_8B_95_9E_9E_89_9C_BB_89_8E_99_9A_89_9F_95_9A_99_D5_9A_95_92_89_92_C5_D9_9C_89_94_D5_9E_98_9A_9E_8B_95_9E_9E_89_9C_BB_89_8E_99_9A_89_9F_95_9A_99_D5_9A_95_92_89_92_C1_94_8F_97_92_9A_96_D9_C6_9D_9E_89_93_DB_9A_C7'));//--&gt;&lt;/script&gt;,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+40 720 780 363&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Greenpeace%20Romania-Illegal%20logging%20cases%20in%20Romanian%20forests%202015.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Illegal%20logging%20reports%20Romania%202012_AR.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/paduri/Publicatii/Illegal%20logging%20reports%20Romania%202009-2011_AR%20(1).pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579221</unique_map_id><date>2016-06-07 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Press Release</type><tags1>Tăieri Ilegale</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/raport%202015%20taieri%20ilegale/forest%20infographic-illegal%20logging%20cases%202015.png</value></imagesB></item>
<item><category1>Climă şi energie</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Este din ce în ce mai clar că România deține un potențial uriaș pentru energie alternativă și că proiectele sunt fezabile. Problemele apar însă la exploatarea acestui potențial și la cum a înțeles statul român să sprijine energia verde.
&lt;/div&gt;</lead><title>Energia regenerabilă în România – potențial mare, guvernanță slabă</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/schimbari-climatice-energie/solutii/energia-verde-romania/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Este din ce în ce mai clar că România deține un potențial uriaș pentru energie alternativă și că proiectele sunt fezabile. Problemele apar însă la exploatarea acestui potențial și la cum a înțeles statul român să sprijine energia verde.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Conform celor mai recente date disponibile [&lt;a title="" name="_ftnref1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/Renewables%20in%20Romania%20article%20(2)_ic%20_IB_29iunie.docx#_ftn1"&gt;&lt;span style="font-size: 11pt; line-height: 107%;" lang="RO"&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;], din aprilie 2015, 3% din puterea netă instalată vine din energie solară, 15% energie eoliană, 31% hidroenergie, 18% din hidrocarburi, 26% din cărbune, și 7% din energie nucleară.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;România deţine unităţi de producţie a energiei regenerabile cu o capacitate instalată de peste 4.500 MW, ceea ce echivalează cu aproape un sfert din totalul unităților. Majoritatea capacităților de producție a energiei regenerabile este reprezentată de unități eoliene.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/Students-assemble-solar-pannels.jpg" alt="Fiesch/Goms VS, 29. Mai 2009: Schülerinnen und Schüler montieren mit den zehn Finalistinnen von Miss Earth Schweiz erste Solarpanels auf dem Dach des Schulhauses in Fiesch. Die energieregionGOMS will mit der Förderung von erneuerbaren Energien und mit Massnahmen für eine bessere Energieeffizienz neue Arbeitsplätze schaffen und die regionale Wertschöpfung stärken.Foto: Greenpeace/Ex-Press/Markus Forte" width="582" height="375"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Mecanisme guvernamentale de sprijin pentru energia curată în România&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Guvernul sprijină în prezent producția de energie din surse regenerabile prin sistemul certificatelor verzi. Fiecare producător primește de la compania de stat Transelectrica, operatorul sistemului național de transport al electricității, un anumit număr de certificate verzi pentru energia pe care o produce şi o livrează în rețea, iar furnizorii sunt obligați să le achiziționeze pentru a îndeplini cotele obligatorii stabilite pentru atingerea țintelor asumate la nivel european. Mai departe, furnizorii (companii precum Enel, CEZ, GDF Suez) își recuperează costurile de la consumatorii finali, atât populaţia, cât şi industria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt; Conform schemei de sprijin inițiale, la fiecare MWh de energie produsă se acordau câte două certificate verzi în domeniul eolian, trei în micro-hidroenergetic şi şase pe segmentul fotovoltaic.  Schema de sprijin a fost modificată prin Ordonanţa de Urgenţă 57/2013. Astfel, până în 2017 sprijinul pentru energia regenerabilă va fi limitat: vor fi emise mai puține certificate verzi pentru fiecare tehnologie (câte un certificat verde pentru producătorii din sectoarele eolian şi cel microhidro şi două pentru cei din sectorul fotovoltaic). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Probleme la nivel decizional&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Așa cum realitatea a demonstrat-o, schema de sprijin adoptată de România este departe de perfecțiune. Amintim aici bula investițională născută din cursa pentru certificate verzi, in care giganți energetici europeni implementau proiecte de zeci si sute de megawatti, toate în Dobrogea, racordându-se la schema de sprijin în cauză. De la numai 13MW capacitate de energie eoliană instalată în 2009, nivelul a ajuns la 2800MW în anul 2014.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Dezvoltarea durabilă a sectorului energiei regenerabile presupune însă încurajarea producerii la scară mică, distribuite pe întreg cuprinsul țării, cât mai aproape de locul de consum.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Felul în care au fost luate până la acest moment deciziile în privința schemei de sprijin este un exemplu negativ de guvernanță. Procesul de conturare a acesteia a fost opac, cu minim de consultare a celor vizați și cu decizii luate abrupt și unilateral, spre exasperarea investitorilor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Stabilirea unui sistem de promovare echitabilă a energiei regenerabile necesită inițierea unui dialog intre guvern, autorități de reglementare, asociații de producători, municipalități și toți ceilalți actori relevanți.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Au existat voci - chiar numeroase în ultimii ani - care au susținut că regenerabilele au pornit pe picior greșit, în România, din diverse cauze - în principal economice și de mediu. La rândul nostru, susținem că pentru a îndrepta lucrurile este nevoie de voință politică și de acțiune, mesaj pe care îl vom adresa factorilor de decizie de câte ori va fi nevoie pentru a iniția schimbarea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Cu tehnologiile disponibile în prezent, consolidarea unui sistem de generare bazat doar pe energii regenerabile devine viabilă, nu doar pentru a acoperi cererea electrică ci şi cererea energetică totală (exemplu: încălzire și răcire). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Gravele probleme de mediu pe care obţinerea de energie le generează fac necesară acţiunea de pe toate fronturile posibile: în calitate de consumatori am putea determina o schimbare mai rapidă alegând energia curată. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;An de an apar rapoarte care alertează asupra costurilor de sănătate și economice generate de poluarea aerului provocată de sectorul energetic. Aceste costuri pot fi evitate prin adoptarea unei viziuni comune bazate pe alternative eficiente și nepoluante de producere a energiei [&lt;a title="" name="_ftnref2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/Renewables%20in%20Romania%20article%20(2)_ic%20_IB_29iunie.docx#_ftn2"&gt;&lt;!--[if !supportFootnotes]--&gt;&lt;span style="font-size: 11pt; line-height: 107%;" lang="RO"&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/a&gt;].&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Despre certificatele verzi&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;În România, producția de energie verde este susținută printr-un sistem aparte față de cel din alte țări europene și anume prin certificatele verzi. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Certificatul verde este un titlu care atestă producerea de energie electrică din surse regenerabile de energie.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt; Certificatul se poate tranzacționa, distinct de cantitatea de energie electrică pe care acesta o reprezintă, pe o piață organizată, în condițiile legii și reprezintă schema de sprijin pentru promovarea producerii energiei din surse regenerabile.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt;Articol de Ionuț Cepraga, coordonator de campanii Greenpeace România, Anastasia Cojocaru, intern Greenpeace&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;&lt;!--[endif]--&gt;
&lt;div id="ftn1"&gt;
&lt;p class="MsoFootnoteText"&gt;&lt;a title="" name="_ftn1" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/Renewables%20in%20Romania%20article%20(2)_ic%20_IB_29iunie.docx#_ftnref1"&gt;&lt;span class="MsoFootnoteReference"&gt;&lt;span lang="RO"&gt;&lt;!--[if !supportFootnotes]--&gt;&lt;span class="MsoFootnoteReference"&gt;&lt;span style="font-size: 10.0pt; line-height: 107%; font-family: 'Calibri',sans-serif; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: 'Times New Roman'; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-ansi-language: RO; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: AR-SA;" lang="RO"&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span lang="RO"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: Arial, sans-serif; background-image: initial; background-attachment: initial; background-size: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; background-position: initial; background-repeat: initial;" lang="RO"&gt;Capacitatea totală de producere instalată şi disponibilă în SEN pe fiecare unitate dispecerizabilă, diferenţiată pe surse primare de energie&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang="RO"&gt;&lt;a href="http://transelectrica.ro/web/tel/productie"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;"&gt;http://transelectrica.ro/web/tel/productie&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn2"&gt;
&lt;p class="MsoFootnoteTextCxSpLast"&gt;&lt;a title="" name="_ftn2" href="file:///C:/Users/Irina%20Bandrabur/Desktop/Renewables%20in%20Romania%20article%20(2)_ic%20_IB_29iunie.docx#_ftnref2"&gt;&lt;span class="MsoFootnoteReference"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif; color: black; mso-themecolor: text1;" lang="RO"&gt;&lt;!--[if !supportFootnotes]--&gt;&lt;span class="MsoFootnoteReference"&gt;&lt;span style="font-size: 10pt; line-height: 107%;" lang="RO"&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-family: Arial, sans-serif;" lang="RO"&gt; Raport: România ar economisi 190 milioane de euro / an dacă ar polua mai puțin &lt;/span&gt;&lt;span lang="RO"&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/schimbari-climatice-energie/carbunele-energia-trecutului/ue-trebuie-sa-impuna-limite-mult-mai-restrictive-pentru-emisiile-poluante-din-arderea-carbunelui/"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif; color: black; mso-themecolor: text1;"&gt;http://www.greenpeace.org/romania/ro/campanii/schimbari-climatice-energie/carbunele-energia-trecutului/ue-trebuie-sa-impuna-limite-mult-mai-restrictive-pentru-emisiile-poluante-din-arderea-carbunelui/&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial',sans-serif;" lang="RO"&gt; &lt;span class="msoIns"&gt;&lt;ins cite="mailto:Irina%20Bandrabur" datetime="2015-06-29T14:31"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562578918</unique_map_id><date>2015-06-29 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Energie Regenerabilă</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/energie%20regenerabila/Students-assemble-solar-pannels.jpg</value></imagesB></item>
<item><category1>Comunitate</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	În Brazilia, o firmă de design ajută familiile sărace să-și redecoreze casele și să-și îmbunătățească împrejurimile, în speranța că oamenii se vor simți mai confortabil și mai fericiți în casele lor.
&lt;/div&gt;</lead><title>Grădină verticală</title><url>https://www.greenpeace.org/romania/ro/implica-te/idei-eco-practice/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	În Brazilia, o firmă de design ajută familiile sărace să-și redecoreze casele și să-și îmbunătățească împrejurimile, în speranța că oamenii se vor simți mai confortabil și mai fericiți în casele lor.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;O familie de la marginea orașului Sao Paulo a beneficiat de o astfel de transformare în casa lor. Mama și cele două fiice au primit o grădină atârnătoare confecționată din sticle de plastic folosite. Agățate unele de altele, sticlele au fost găurite, umplute cu pământ, iar în ele s-au plantat flori, mirodenii, ierburi medicinale. Peretele exterior al casei a fost decorat cu acest ornament vertical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/reciclare%20pet.jpg" alt="" width="490" height="327"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Structura este simplă și se poate observa din poze și dintr-un un mic ghid despre cum să tai și să atârni sticlele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Materiale necesare:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-       Sticle de PET, curate și golite;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-       Foarfece;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;-       Sfoară, coardă sau sârmă;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-       Șaibe (2 pentru fiecare sticlă);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-       Pământ;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;-       Răsaduri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tăiați sticla de plastic, ca în imaginea de mai jos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/sticla-closeup.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/sticla-closeup.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Tăiați sticla ca în imagine. Nu uitați să îi faceți și o gaură de scurgere pentru apă.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pentru a fixa sticla, faceți câte două găuri în partea de sus și în partea de jos a sticlei, ca în imagine. Pe lângă găurile pentru susținere, faceți și una de scurgere, pentru apă. Apoi petreceți sfoara prin găuri și faceți nod în partea de jos, pentru ca sticla să nu alunece pe sfoară.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sfoara.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sfoara.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dacă folosiți sârmă, fixați-o cu șaibe în partea de jos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sarma.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl08_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sarma.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plantați răsadul sau semințele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu rămâne decât să atârnați sticlele, devenite acum ghivece, de perete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acest design poate fi îmbunătățit și adaptat în funcție de situație. Asigurați-vă că puteți uda ghivecele, dacă nu plouă destul sau nu sunteți într-o zonă cu umiditate mare. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sursa: &lt;a href="http://www.rosenbaum.com.br/"&gt;http://www.rosenbaum.com.br&lt;/a&gt;, www.treehugger.com &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Romania</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1562579660</unique_map_id><date>2012-01-26 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Story</type><tags1>Civism</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/romania/Global/romania/reciclare%20pet.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/sticla-closeup.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sfoara.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/romania/ReSizes/Medium/Global/romania/ghiveci%20din%20PET-varianta%20sarma.jpg</value></imagesB></item>
</items>