<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><tags2>Luxemburg</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Heute hat die Plattform Stop CETA &amp;amp; TTIP, zu der auch Greenpeace Luxemburg gehört, anlässlich einer Pressekonferenz, ihre Forderungen bezüglich der diesjährigen Wahlen vorgestellt.
&lt;/div&gt;</lead><title>Die Opposition gegen TTIP, CETA und Co geht weiter</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Die-Opposition-gegen-TTIP-CETA-und-Co-geht-weiter/</url><text>&lt;h2&gt;Der Fokus liegt auf einem fairen, sozialen, ökologischen und demokratischen Welthandel&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Heute hat die Plattform Stop CETA &amp; TTIP, zu der auch Greenpeace Luxemburg gehört, anlässlich einer Pressekonferenz, ihre Forderungen bezüglich der diesjährigen Wahlen vorgestellt.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/TTIP_CETA_LOGO-news-699x361.jpg" alt="" width="600" height="310"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;Es wurde ein dringender Appell an die Parteien gerichtet, CETA nicht in der Abgeordnetenkammer zu wählen, bestehende Freihandelsabkommen zu revidieren und sicherzustellen, dass sie ökologisch, sozial und demokratisch sind. Eine weitere Forderung ist die Förderung eines gerechteren Welthandels.
&lt;p style="text-align: left;"&gt;Die &lt;strong&gt;Stopp TTIP &amp;amp; CETA-Plattform&lt;/strong&gt; befasst sich ebenfalls mit der aktuellen Entwicklung des Freihandelsabkommen mit Japan. Es ist wichtig, dass diese umstrittene Vereinbarung in der Abgeordnetenkammer diskutiert wird, bevor die Regierung im Ministerrat über dieses Abkommen beschließt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;" dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/forderungen%20nationalwahlen%20plattform%20STOP%20CETATTIP.pdf"&gt;Die Wahlforderungen im Detail&lt;/a&gt; &amp;lt;&amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;" dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/Luxemburger%20Regierung%20muss%20Stellung%20betreffend%20Freihandelsabkommen%20mit%20Japan%20offen%20legen.pdf"&gt;Die Stellungnahme bezüglich des Abkommens mit Japan&lt;/a&gt; &amp;lt;&amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/forderungen%20nationalwahlen%20plattform%20STOP%20CETATTIP.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/Luxemburger%20Regierung%20muss%20Stellung%20betreffend%20Freihandelsabkommen%20mit%20Japan%20offen%20legen.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168955</unique_map_id><date>2018-05-09 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>FairerHandel</tags1><categories>Gesellschaft</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/TTIP%20CETA/TTIP_CETA_LOGO-news-699x361.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Die Ölindustrie ist geschockt, Umweltschützer auf der ganzen Welt freuen sich: Neuseeland verbietet neue Gas- und Ölbohrungen vor seiner Küste. Ein Erfolg für den Klimaschutz!
&lt;/div&gt;</lead><title>Ein Land macht Schluss mit Öl</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Ein-Land-macht-Schluss-mit-Ol/</url><text>&lt;h2&gt;Neuseeland verbietet neue Erdölbohrungen&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Die Ölindustrie ist geschockt, Umweltschützer auf der ganzen Welt freuen sich: Neuseeland verbietet neue Gas- und Ölbohrungen vor seiner Küste. Ein Erfolg für den Klimaschutz!
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/neuseeland-erfolg-oelfreie-meere-gp0sto5iz.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Fraser Newman / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es geht um den Meeresboden vor der Küste Neuseelands: vier Millionen Quadratkilometer samt aller Öl- und Gasvorkommen, die darunter liegen könnten, geschätzter Wert rund 90 Milliarden Dollar. Doch nun entschied die neuseeländische Regierung: Dort darf nicht mehr gesucht, erkundet und schon gar nicht mehr gefördert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ölindustrie ist entsetzt, &lt;a href="http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/rohstoffe-neuseeland-verbietet-neue-erdoelbohrungen-1.3940968" target="_blank"&gt;spricht von „wirtschaftlichem Vandalismus“&lt;/a&gt; - Umweltschützer auf der ganzen Welt aber freuen sich: die Abkehr vom Öl – was für ein Zeichen! Und was für ein mutiges kleines Land, dieses Neuseeland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Ölindustrie die Stirn bieten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;1987 bewies Neuseeland Mut, als es den Ausstieg aus dem Atomwaffenbprogramm gegen die Interessen der US-Armee beschloss – jetzt zeigt die Regierung des Landes diesen Mut wieder. Und sie bekundet, dass ihr die Belange der Menschen wichtiger sind als die Interessen der mächtigen Öllobby“&lt;/em&gt;, sagt Russel Norman, Geschäftsführer von Greenpeace Neuseeland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verboten ist das Suchen und Erschließen neuer Öl- und Gasvorkommen in der sogenannten ausschließlichen Wirtschaftszone von Neuseeland, einem 200 Meilen breiten Meeresgebiet rund um den Inselstaat. Es ist die Heimat unzähliger Fisch- und Walarten. Die Suche nach Ölvorkommen an Land bleibt weiterhin erlaubt, auch werden die bestehenden Such- und Bohrlizenzen nicht entzogen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entscheidung für die Zukunft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An diesem Punkt würde Greenpeace gerne noch nachbessern – doch die neuseeländische Regierungschefin Jacinda Ardern hält das für die richtige Balance zwischen Schutz der existierenden Wirtschaft und Wahrung der Interessen zukünftiger Generationen. „&lt;em&gt;Es ist wichtig, jetzt der Ölindustrie Einhalt zu gebieten&lt;/em&gt;“, erklärt sie ihr Verbot. „&lt;em&gt;Denn die Auswirkungen auf das Klima würden sonst noch 30 Jahre nachwirken.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So ist die 37-jährige Premierministerin die Heldin der Stunde. Schon im Wahlkampf hatte Jacinda Ardern verkündet, dass sie mit Klimaschutz ernst machen wolle. Jetzt löst sie das Versprechen ein. Vergangenen Monat hatte sie im Land für Schlagzeilen gesorgt, weil sie 50.000 Unterschriften, die Greenpeace gegen Ölbohrungen gesammelt hatte, persönlich entgegennahm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sieg für die Zivilgesellschaft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org.nz/deep-sea-oil-campaign-timeline/" target="_blank"&gt;Die Kampagne gegen Offshore-Öl ist in Neuseeland&lt;/a&gt; eine der größten Umweltkampagnen der vergangenen Jahrzehnte. Greenpeace und andere Umweltschutzverbände sammelten gemeinsam mit einer breiten Koalition aus indigenen Völkern seit sieben Jahren immer wieder hunderttausende Unterschriften. Es gab Protestmärsche, Sitzstreiks, Protestaufrufe und Aktionen. Mehrere Male hat Greenpeace Neuseeland spezielle Ölsuchschiffe am Weiterfahren gehindert – die Gerichtsverfahren dazu sind noch nicht entschieden, den Aktivisten drohen lange Haft- und hohe Geldstrafen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/endlager-umwelt/oel/ein-land-macht-schluss-mit-oel"&gt;Article Source &lt;/a&gt;: Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168825</unique_map_id><date>2018-04-13 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/neuseeland-erfolg-oelfreie-meere-gp0sto5iz.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Pummelige Hummeln, schillernde Schmetterlinge, zwitschernde Vögel: Sie alle bereichern unser Leben – und unsere Wirtschaft. Dumm und gefährlich also, diese Schätze nicht zu hüten.
&lt;/div&gt;</lead><title>Big BSSSiness</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/BIG-BSSSINESS/</url><text>&lt;h2&gt;Insektensterben schwächt Wirtschaft und gefährdet unsere Ernährung&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Pummelige Hummeln, schillernde Schmetterlinge, zwitschernde Vögel: Sie alle bereichern unser Leben – und unsere Wirtschaft. Dumm und gefährlich also, diese Schätze nicht zu hüten.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/GP0STOZQL_Medium_res_with_credit_line_Abeille.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Axel Kirchhof / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weltumspannend, produktiv und hoch profitabel: Warum zerschlagen wir einen Betrieb, der jährlich unfassbare Werte produziert? &lt;a href="https://www.spektrum.de/news/die-welt-wird-aermer/1555308" target="_blank"&gt;Mehrere Billionen Euro&lt;/a&gt; sollen es weltweit sein. Genau beziffern lässt sich die Summe nicht, denn vieles findet im Verborgenen statt, manche Zusammenhänge sind noch nicht einmal erkennbar. Wir sollten den Hut ziehen – vor unserem raffinierten Ökosystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen tritt Homo oeconomicus kurzsichtig darauf herum, zerstört Wälder und Wiesen, verschmutzt Gewässer und verdrängt all diejenigen, die ihm das Leben auf diesem Planeten angenehm machen. Ackerwildkräuter, Wildbienen, aber auch Vögel geraten in Bedrängnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;75 Prozent weniger Insekten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit 1980 haben sich in der Agrarlandschaft die &lt;a href="http://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/tiere/zahl-der-voegel-geht-stark-zurueck-lebenraum-und-futter-fehlen-15000200.html" target="_blank"&gt;Bestände der Vögel halbiert&lt;/a&gt;. Alarmierend auch die Ergebnisse von Insektenforschern aus Krefeld, Deutschland: Diese haben seit 1989 mit speziellen Fallen in einem Naturschutzgebiet im Orbroicher Bruch Insekten gesammelt. Das Fazit: Innerhalb von 27 Jahren ist die &lt;a href="http://www.zeit.de/wissen/umwelt/2017-10/insektensterben-fluginsekten-gesamtmasse-rueckgang-studie" target="_blank"&gt;Insektenmasse um mehr als 75 Prozent zurückgegangen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Daten bestätigen, was längst spürbar ist: Es ist stiller und farbloser geworden in unserer Welt. Wie oft sehen wir noch Schmetterlinge wie den zierlichen Aurorafalter oder das bunte Tagpfauenauge? Und trällert die Vogelbestimmungs-App nicht mittlerweile vielstimmiger als der gefiederte Besuch vorm eigenen Haus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Wir verlieren Dutzende von Arten jeden Tag und bringen die Ökosysteme an ihre Grenzen&lt;/em&gt;“, &lt;a href="http://www.taz.de/!5492935" target="_blank"&gt;fasste im März 2018 Achim Steiner&lt;/a&gt;, Chef des UN-Entwicklungsprogramms, die Situation weltweit zusammen. Die ökologischen Auswirkungen spürt auch die Wirtschaft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wer bestäubt den Apfelbaum?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denn ob Äpfel, Mandeln oder Blaubeeren: Zwei Drittel aller Nahrungspflanzen sind auf die Bestäubung durch Insekten angewiesen. In China werden mittlerweile Menschen dafür bezahlt, Blüten mit einem Pinsel zu bestäuben. In Deutschland z.B., mit seinen höheren Lohnkosten, wäre das teuer: Schätzungen zufolge liegt die &lt;a href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20130408-bye-bye-biene-report_0.pdf" target="_blank"&gt;Bestäubungsleistung der Insekten&lt;/a&gt; bei zwei bis vier Milliarden Euro. In den USA haben findige Geschäftsleute riesige mit Bienenkörben gefüllte Lastwagen auf den Markt gebracht – zum Mieten für Landwirte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Frage ist nur: Ist es nicht sinnvoller, all die nützlichen Helfer zu erhalten, die kostenlos ihre Dienste zur Verfügung stellen? Zumal auch klar ist, dass das System irgendwann kollabiert. Ohne Regenwurm beispielsweise gäbe es keinen fruchtbaren Humus. Den stellt der unermüdliche Nützling fortlaufend her, indem er Blätter und andere Pflanzenreste verspeist und als Humus wieder ausscheidet. Die Humusschicht enthält für das Pflanzenwachstum notwendige Mineral- und Nährstoffe, erhöht die Wasserspeicherfähigkeit des Bodens, verhindert Bodenerosion – um nur einige Eigenschaften zu nennen. Gut also, dass es den Regenwurm gibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Vielfalt erzeugt Stabilität“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch wie viel Schwund verträgt das Ökosystem? Schließlich stürzt ein Haus auch nicht zusammen, wenn ein paar Steine fehlen. Oder schließen gar andere Arten die Lücken? „&lt;em&gt;Der Verlust jeder einzelnen Art ist im Ökosystem spürbar&lt;/em&gt;“, erklärte Prof. Dr. Nico Eisenhauer vom Deutschen Zentrum für integrative &lt;a href="http://www.taz.de/!5492683" target="_blank"&gt;Biodiversitätsforschung gegenüber der taz&lt;/a&gt;. Im sogenannten Jena-Experiment untersuchen Wissenschaftler seit 16 Jahren, welchen Einfluss biologische Vielfalt auf Ökosysteme hat – am Beispiel von Wiesen. Dort zeigten artenreiche Versuchsflächen eine &lt;a href="http://www.daserste.de/information/wissen-kultur/w-wie-wissen/wiese-102.html" target="_blank"&gt;deutlich bessere Bodenqualität&lt;/a&gt; als die als Monokultur angelegten; sie konnten sich zudem wesentlich schneller von Umwelteinflüssen wie Überschwemmungen erholen. „&lt;em&gt;Vielfalt erzeugt Stabilität&lt;/em&gt;“, so Eisenhauer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Es geht aber nicht nur um den Verlust einzelner Arten&lt;/em&gt;“, sagt Agrarökonom Martin Hofstetter von Greenpeace Deutschland. „&lt;em&gt;Auch die Masse an Wildkräutern und Insekten nimmt insgesamt ab. Damit verschwindet die Lebensgrundlage vieler Tiere. Weniger Vielfalt auf dem Acker bedeutet oft auch weniger Leben im Boden und eine schlechtere Bodenqualität. Die Artenvielfalt zu erhalten ist neben der Bekämpfung des Klimawandels die größte ökologische Herausforderung unserer Zeit.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viel Gift, wenig Wildnis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur, was verursacht das Massensterben? Hier besteht sicherlich im Detail noch Forschungsbedarf. Doch das, was bereits bekannt ist, reicht aus, um zu handeln. Es sind vor allem die Veränderungen in der Landwirtschaft, die den Arten zusetzen: Monokulturen mit wenigen Fruchtfolgen, größere Äcker, fehlende Hecken, Säume und Brachflächen sowie die Intensivierung der Landwirtschaft durch Pestizide und Dünger.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denn viele Wildblumen, Gräser und Kräuter vertragen die gleichförmig mit Stickstoff und Phosphat überdüngten Wiesen und Äcker nicht. Meist sind sie dort auch unerwünscht, denn sie verringern aus Sicht der Landwirte den Ertrag. Pestizide wie Glyphosat oder Neonicotinoide beseitigen jedoch nicht nur unliebsame Kräuter und Schädlinge, sie vernichten auch allerhand Nützliches und Schönes. Was immer mehr fehlt, ist Wildnis: Flächen, die scheinbar unproduktiv sich selbst überlassen werden – dabei aber vielfach genutzter Lebensraum von Wildpflanzen und Tieren wie Insekten sind. Und eine Augenweide für uns Menschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Die Agrarpolitik der vergangenen Jahre hat diese Fehlentwicklung unterstützt und hinterlässt immer mehr ökologische Wüsten auf dem Lande&lt;/em&gt;“, so Martin Hofstetter. „&lt;em&gt;Wir brauchen aber eine bodenschonende, vielfältige und nachhaltigere L&lt;/em&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;andwirtschaft zum Erhalt unserer Lebensgrundlagen. Das sind wir künftigen Generationen schuldig.&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt; Weitere Tipps finden Sie &lt;/span&gt;im &lt;a href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/e01003_ds_gp_ratgeber_bienen_11_15.pdf" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Ratgeber&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/insektensterben"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20130408-bye-bye-biene-report_0.pdf</value><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/e01003_ds_gp_ratgeber_bienen_11_15.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168769</unique_map_id><date>2018-05-09 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Actualités</type><tags1>Biodiversité</tags1><categories>Nature</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/GP0STOZQL_Medium_res_with_credit_line_Abeille.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Zusammen mit den anderen Ländern der Europäischen Union verhandelt Luxemburg diesen Frühling über die Energiezukunft Europas.

&lt;/div&gt;</lead><title>Engagieren Sie sich für ein grünes Europa!</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Engagieren-Sie-sich-fur-ein-grunes-Europa/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Zusammen mit den anderen Ländern der Europäischen Union verhandelt Luxemburg diesen Frühling über die Energiezukunft Europas.

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;Auch wenn die nationalen Politiker eher positiv zu den Verhandlungen stehen, befinden wir uns europaweit immer noch an allerletzter Stelle, was den nationalen Anteil an erneuerbaren Energien im Konsum angeht. Somit wird der Staat Luxemburg seine Energieziele nur einhalten können in dem es einen wesentlichen Teil seiner grünen Energie aus dem Ausland einkauft.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Diesbezüglich verlangt Greenpeace, dass der luxemburgische Staat erneuerbare Energien - sauber und ohne Gesundheitsrisiko - deutlich stärker fördert und es den Bürgern so schnell wie möglich erlaubt, ihre saubere Energie selber zu produzieren und genauso fair zu konsumieren.&lt;/span&gt;
Wir wünschen uns dank der Hilfe des Energieministerium und dem zuständigen Minister, Etienne Schneider, das Potential der erneuerbare Energien ausschöpfen zu können. Wir wollen mit ihnen die Zukunft zeichnen. Wir wollen zeigen, dass diejenigen, die eine saubere und günstige Zukunft wollen, die der Gesundheit nicht schadet, eine starke Stimme haben.
&lt;span&gt;Wie können wir dies gemeinsam erreichen? Indem Sie uns helfen Druck auf die Entscheidungsträger auszuüben:&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Schritt 1&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Nehmen Sie ein Foto / Selfie in der sie einen (Ideal: Gelben) Zettel mit Ihrer Nachricht in die Kamera halten.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Beispiele:&lt;/span&gt;
 &lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/RenweEurope_FB2.jpg" alt="" width="600" height="335"&gt;
&lt;span&gt;Hier ein bisschen Inspiration für ihre Nachrichten:&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;- Meine Wahl: erneuerbare Energie / Main Choix: Erneierbar Energien&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;- Erneuerbare Energie = Gesunde Umwelt / Erneierbar Energien = Gesond Emwëlt&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;- Europa ohne Kohle! / Europa ouni Kuel!&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;- Solarenergie für Alle! / Solarenergie fir Jiddereen!&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;- Trefft die richtige Entscheidung - GO GREEN! / Trefft déi richteg Décisioun - GO GREEN!&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Schritt 2&lt;/strong&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Laden Sie Ihre Fotos zwischen dem 22 Februar und 15 März auf Ihren sozialen Kanälen hoch (Facebook, Twitter, Instagram, ...) inklusive des Hashtags #RenewEurope , taggen Sie den Energie-Minister Etienne Schneider (Facebook: @EtienneSchneiderLuxembourg / Twitter: @EtienneSchneide) und schicken Sie uns die Fotos als Nachricht auf unsere Facebook-Seite oder per E-mail an: &lt;a href="mailto:contact.luxembourg@greenpeace.org" target="_blank"&gt;contact.luxembourg@greenpeace.org&lt;/a&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', '4B_75_2A_64_77_2C_39_24_65_2E_28_2A_2E_3B_25_2E_2E_39_2C_0B_2C_39_3E_24_29_26_2E_33_3E_27_65_3F_28_2A_3F_25_24_28_75_69_2C_39_24_65_2E_28_2A_2E_3B_25_2E_2E_39_2C_0B_2C_39_3E_24_29_26_2E_33_3E_27_65_3F_28_2A_3F_25_24_28_71_24_3F_27_22_2A_26_69_76_2D_2E_39_23_6B_2A_77'));//--&gt;&lt;/script&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/13534/petition/1"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Petition: Fordern Sie eine Energiewende in Luxemburg! &amp;lt;&amp;lt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168577</unique_map_id><date>2018-02-22 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Solarenergie</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/RenweEurope_FB2.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Japans Versuche, die Region um das AKW Fukushima von Strahlung zu säubern, sind gescheitert, das zeigt ein Greenpeace-Report. Trotzdem sollen die Evakuierten zurück in ihre Häuser.
&lt;/div&gt;</lead><title>Rückkehr ins Ungewisse</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Ruckkehr-ins-Ungewisse/</url><text>&lt;h2&gt;Fukushima-Report: Radioaktivität in wiederbesiedelten Regionen nach wie vor zu hoch&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Japans Versuche, die Region um das AKW Fukushima von Strahlung zu säubern, sind gescheitert, das zeigt ein Greenpeace-Report. Trotzdem sollen die Evakuierten zurück in ihre Häuser.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/fukushima-atommuell-gp0strdex.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;© Christian Åslund / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;span&gt;Der Versuch Japans, die Region um das 2011 explodierte AKW Fukushima von der Radioaktivität zu säubern, hat zu 8,4 Millionen Kubikmetern radioaktivem Abfall geführt. Er lagert in Plastiksäcken verpackt am Wegesrand, im Wald und vor Schulen. 141.000 solcher atomarer Lager gibt es in der Region. Frei von der gefährlichen Strahlung ist sie deswegen aber noch lange nicht.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bald wird sie eröffnet, die neue Schule von Iitate. 92 Kinder sind angemeldet; sie werden lachend über die Flure stürmen und Mathe in den Klassenzimmern büffeln. Bloß draußen spielen dürfen sie nicht. Denn auf dem Hügel hinter der Schule lauert die Radioaktivität. Das Dorf Iitate liegt 40 Kilometer nordwestlich von Fukushima, dem Atomkraftwerk, das am 11. März 2011 explodierte und die Gegend weiträumig verstrahlte. Sechs Jahre lang war das Dorf verlassen, die Bewohner evakuiert. Nach großangelegten Säuberungsaktionen kehren seit März vergangenen Jahres die ersten Menschen in ihre verlassenen Häuser zurück. Viele sind es nicht, die meisten haben Angst. Sie wollen nicht wiederkommen, wie Frau Kanno und Toru Anzai. Und das zu Recht, wie der neue &lt;a title=" Reflections in Fukushima" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf" target="_blank"&gt;Greenpeace-Report &lt;/a&gt;zeigt: Die Messungen belegen, dass in den Häusern der beiden die Strahlung nach wie vor zu hoch ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerade einmal 500 der einst 6000 Bewohner leben inzwischen wieder in Iitate. Und das, obwohl die japanische Regierung großzügige finanzielle Unterstützung zahlt für die, die kommen. Den Menschen hingegen, die lieber nicht zurückkehren wollen in die einstige Sperrzone, streicht sie die Entschädigungsleistungen. Auch Teile des evakuierten Namie sollen wieder bewohnt werden. Die Stadt mit einst 20.000 Einwohnern liegt 15 Kilometer näher am AKW Fukushima als Iitate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Überall Messstationen – doch keine Sicherheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer zurückkommt, wird gründlich dabei begleitet. Jedes wiederbezogene Haus erhält eine leuchtende Anzeigetafel, die permanent die aktuelle Radioaktivität verkündet. In der lokalen Tageszeitung stehen die Strahlenwerte der offiziellen Messstationen neben den lokalen Wetterdaten. Das soll Vertrauen einflößen. Doch viele Menschen sind beunruhigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie berechtigt diese Angst ist, zeigt wieder einmal der jährliche &lt;a title=" Reflections in Fukushima" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf" target="_blank"&gt;Greenpeace-Report mit den Strahlenmessergebnissen&lt;/a&gt; aus der Region. Im Herbst vergangenen Jahres hatte das Messteam einige Dörfer, Teile von Namie innerhalb und außerhalb der Sperrzone und eine Durchfahrtsstraße auf 25 Kilometer Länge gründlich untersucht. Außerdem wurden exemplarisch in neun Häusern an hunderten von Punkten Langzeitmessungen durchgeführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eins dieser Häuser ist das von Ms. Kanno, einer ehemaligen Bewohnerin von Namie: Trotz aller Dekontaminierungsbemühungen der japanischen Regierung sinkt auch im siebten Jahr nach dem atomaren Super-GAU die Strahlenbelastung nicht ausreichend. Sie liegt mit 1,3 bis 5,8 Mikrosievert pro Stunde um das Fünf- bis 20-fache über dem Grenzwert dessen, was die japanischen Behörden als vertretbare Höchstbelastung festgelegt haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wenn der Stein am Wegrand strahlt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderes Beispiel: Ein radioaktiver Hotspot keine 50 Meter neben der Straße 114, die Namie nach Nordwesten hin mit dem Umland verbindet. Im September vergangenen Jahres wurde die Route, die durch die Sperrzone führt, für die Öffentlichkeit freigegeben. Zufällig stieß das Greenpeace-Team bei seinen Messungen auf den Hotspot – der Geigerzähler zeigte 137 Mikrosievert pro Stunde. Alle Geräte schlugen Alarm. Doch für Menschen ohne Geigerzähler verrät nichts die immense Gefahr: kein Warnsignal, keine Färbung, kein Geruch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist gewiss im Sinne der japanischen Regierung. Denn eigentlich möchte die die Bevölkerung glauben machen, die Radioaktivität wurde beseitigt. In einer Mammutaktion hat die Regierung die Häuser und Dörfer waschen lassen, hat Erde abgetragen und verstrahlte Wiesen abgemäht. Überall in der Region &lt;a title="Der Wahnsinn in Tüten" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Bericht-aus-Fukushima-radioaktive-Mullberge-massenweise-Atomtransporte-und-keine-Normalitat/" target="_blank"&gt;stapeln sich die Säcke mit dem Müll&lt;/a&gt; dieses sinnlosen Versuches, kleine Wohninseln in einer verstrahlten Region von der Strahlung zu befreien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Radioaktive Bergwälder&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinnlos, weil die Bergwälder ringsherum weiterhin radioaktiv verseucht sind. Jedes Staubkorn von dort kann Cäsiumpartikel mit ins Haus schleppen. Denn die Regierung kann zwar Milliarden dafür ausgeben, Häuser und Straßen waschen zu lassen. Aber sie kann dem Wind nicht verbieten, abends aus den Hügeln zu wehen. Oder dem Regen, von den verstrahlten Bäumen abzutropfen und in Rinnsalen ins Dorf zu fließen. Und niemand kann kontrollieren, ob die Kinder, die bald in Iitate zur Schule gehen, nicht vielleicht einen falschen Stein aufheben, durch eine Matschpfütze springen oder eine Walderdbeere naschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch obwohl die jährlichen Greenpeace-Messungen immer wieder belegen, dass die Versuche Japans, die Region zu dekontaminieren, gescheitert sind, obwohl viele Menschen sich weigern, zurückzukehren und mittlerweile sogar vor dem UN-Menschenrechtstribunal gegen das japanische Vorgehen klagen, hält die Regierung von Ministerpräsident Shinzo Abe an diesem Unterfangen fest. Mehr noch: Das Dekontaminierungsprogramm soll sogar noch ausgeweitet werden. Ab April 2018 sollen Arbeiter anfangen, auch hochverstrahlte Ortsteile in Namie und anderswo in der Sperrzone 3 (höchste Stufe) von der Radioaktivität zu säubern. Das treibt den Irrsinn des bisherigen Projektes weiter auf die Spitze, denn schon heute weiß kein Mensch, &lt;a title="Der Wahnsinn in Tüten" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Bericht-aus-Fukushima-radioaktive-Mullberge-massenweise-Atomtransporte-und-keine-Normalitat/" target="_blank"&gt;wohin mit den tausend und abertausend Tonnen Atommüll&lt;/a&gt;, die dabei eingesammelt werden. Damit setzt Japan mutwillig weitere zigtausend Arbeiter einer Gefahr aus, die zu keinem Ziel führt – nur, um sich und seiner Bevölkerung nicht eingestehen zu müssen, dass Atomkraft eben doch hochgefährlich ist. Und ein Super-GAU in keiner Weise beherrschbar.&lt;/p&gt;
&lt;p class="r"&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende-atomkraft/atomunfaelle/rueckkehr-ins-ungewisse"&gt;Article Source :&lt;/a&gt; Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf</value><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168376</unique_map_id><date>2018-03-05 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Actualités</type><tags1>Nucléaire</tags1><categories>Énergie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/fukushima-atommuell-gp0strdex.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Militants</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxemburg, 26 Februar 2018   -  Acht Aktivisten und ein Angestellter von Greenpeace Frankreich erscheinen Morgen vor dem Bezirksgericht in Thionville. Sie werden von EDF juristisch belangt, nachdem sie am 12. Oktober in Cattenom eingedrungen sind. Ihre Aktion hat ermöglicht die erheblichen Mängel bezüglich der Sicherheit von EDF-Anlagen aufzuzeigen - doch der Stromproduzent weigert sich immer noch, die diesbezüglich nötigen Massnahmen einzuleiten.
&lt;/div&gt;</lead><title>Greenpeace Frankreich vor Gericht: </title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Greenpeace-Frankreich-vor-Gericht-Wann-wird-der-Prozess-gegen-die-EDF-Kraftwerke-stattfinden/</url><text>&lt;h2&gt;Wann wird der Prozess gegen die EDF-Kraftwerke stattfinden?&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Luxemburg, 26 Februar 2018   -  Acht Aktivisten und ein Angestellter von Greenpeace Frankreich erscheinen Morgen vor dem Bezirksgericht in Thionville. Sie werden von EDF juristisch belangt, nachdem sie am 12. Oktober in Cattenom eingedrungen sind. Ihre Aktion hat ermöglicht die erheblichen Mängel bezüglich der Sicherheit von EDF-Anlagen aufzuzeigen - doch der Stromproduzent weigert sich immer noch, die diesbezüglich nötigen Massnahmen einzuleiten.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;Greenpeace Frankreich, vertreten durch seinen Generaldirektor Jean-François Julliard, wird hingegen als juristische Person angeklagt. EDF fordert gegenüber der Organisation und den Aktivisten mehr als 700 000 Euro Reparaturkosten, einschließlich 500 000 Euro ... für die "Schädigung seiner Glaubwürdigkeit".&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Yannick Rousselet, verantwortlich für die Nuklearkampagne bei Greenpeace Frankreich, wird hingegen als "Komplize" persönlich juristisch verfolgt.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die Greenpeace-Aktivisten, denen morgen der Prozess gemacht wird, waren in das Kernkraftwerk Cattenom an der Mosel eingedrungen und hatten in direkter Nähe des Lagerbeckens für abgebrannte Brennelemente Feuerwerkskörper gezündet. Sie wollten damit die hohe Verwundbarkeit dieser Gebäude aufzeigen und vor potentiell bösartigen Absichten warnen. Diese Becken sind die Infrastrukturen, die in einem Kernkraftwerk die meiste Radioaktivität enthalten. Und trotzdem sind sie mit ihren 30 cm dicken Wänden und einem Dach aus Metallblech schlecht gegen die Risiken eines Außenangriffs geschützt.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Während die Nationalversammlung, nachdem Aktivisten von Greenpeace Frankreich in die Kraftwerke Cattenom und Cruas eingedrungen sind, eine parlamentarische Untersuchung zur nuklearen Sicherheit, sowie zur allgemeinen Sicherheit eingeleitet hat, weigert sich EDF, sich dem Ausmaß des Problems zu stellen&lt;/em&gt;&lt;span&gt;", erklärt Yannick Rousselet.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;"&lt;em&gt;Durch die Anklage unserer Aktivisten oder dem Versuch, uns anhand von exorbitanten Summen einzuschüchtern, wird es EDF nicht gelingen, seine Atomkraftwerke weniger gefährlich zu machen! Das Risiko ist da und ist real: Im Falle eines externen Angriffs auf diese Lagerbecken für abgebrannte Brennelemente könnten die Folgen auf dem Gebiet noch größer sein als bei dem Unfall in Fukushima. Um das Schlimmste zu vermeiden, muss EDF seine Einrichtungen unbedingt stärker sichern.&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Das Eindringen der Greenpeace-Frankreich-Aktivisten in das Atomkraftwerk in Cattenom erfolgte aufgrund der Vorlage eines Berichts von sieben unabhängigen Experten von Greenpeace Frankreich an die zuständigen Behörden für nukleare Sicherheit. Seitdem hat die Behörde für nukleare Sicherheit die Einbeziehung von Sicherheitsfragen in ihre Befugnisse eingefordert.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-1063940b-d2c8-666f-e808-07d87fd14011"&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Diese schlecht geschützten Abklingbecken welche zwei oder drei mal soviel Brennelemente enthalten wie der Reaktorkern stellen auch eine grosse Gefahr für die Nachbarländer dar. Die Luxemburger und deutsche Regierungen müssen sofortige Maßnahmen von den französischen Behörden fordern&lt;/em&gt;&lt;span&gt;", so Roger Spautz von Greenpeace Luxemburg.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169043</unique_map_id><date>2018-02-26 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Quezon City / Philippinen, 27. März 2018  - Ab heute müssen sich die 47 größten CO2-Verursacher der Welt vor der Menschenrechtskommission der Philippinen wegen Menschenrechtsverletzungen als Folge des Klimawandels verantworten.
&lt;/div&gt;</lead><title>Auftakt der Verhandlungen gegen 47 “Carbon Majors” vor der philippinischen Menschenrechtskommission</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Auftakt-der-Verhandlungen-gegen-47-Carbon-Majors-vor-der-philippinischen-Menschenrechtskommission/</url><text>&lt;h2&gt;Die weltgrößten CO2-Emittenten müssen sich ab heute für die Folgen des Klimawandels auf den Philippinen verantworten &lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Quezon City / Philippinen, 27. März 2018  - Ab heute müssen sich die 47 größten CO2-Verursacher der Welt vor der Menschenrechtskommission der Philippinen wegen Menschenrechtsverletzungen als Folge des Klimawandels verantworten.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/GP0STOMMJ_Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="Participants of the &amp;quot;Climate Walk: A People's Walk for Climate Justice&amp;quot;during it's kick off at the historic kiilometer Zero in Luneta in Manila, organised by the climate advocates from Philippine Climate Change Commission, Greenpeace, National Youth Commission, Philippine Rural and Reconstruction Movement, Philippine Movement for Climate Justice, Aksyon Klima, Sanlakas, Dakila and other civic groups.Climate Walk is a 40-day, 875 KM journey from Manila to the ground zero in Tacloban City by the 8th of November, to commemorate the first anniversary of super typhoon Yolanda (Haiyan), a historic landfall in the Philippines. The organisers hope to raise awareness on climate change and mobilise people in demanding world leaders to take climate action and hold industry polluters  and their respective governments accountable for their contribution to the climate crisis." width="600"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Jugendliche, Wissenschaftler und Rechtsexperten werden in der weltweit ersten Menschenrechts-Enquete dieser Art gegen die "Carbon Majors" aussagen. Bei den “Carbon Majors” handelt es sich um die 47 weltweit größten privaten Energie- und Zementunternehmen, unter ihnen Firmen wie Shell, BHP Billiton, BP, Chevron, ConocoPhillips, ENI, ExxonMobil, Glencore, OMV, Repsol, Sasol, Suncor, Total und RWE.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Wir können die Auswirkungen der signifikanten Erhöhung der globalen Temperatur, des steigenden Meeresspiegels und der damit einhergehenden Folgen auf das Leben der Menschen nicht länger ignorieren. Wir sind auf den Philippinen Zeugen einer Flut von Naturkatastrophen und Supertaifunen wie Ondoy, Sendong, Pablo und Yolanda und deren schwerwiegenden Auswirkungen geworden. Einige der Überlebenden und Opfer dieser Katastrophen sind heute hier bei uns&lt;/em&gt;&lt;span&gt;", sagte der Vorsitzende der philippinischen Kommission für Menschenrechte, Jose Luis Martin "Chito" C. Gascon, bei der Eröffnung der ersten Sitzung.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die Anhörung vor der Menschenrechtskommission wurde aufgrund einer Petition eingeleitet, die 2015 von Vertretern mehrerer Gemeinschaften des Landes eingereicht wurde. Dazu gehören Überlebende der Super-Taifune wie Haiyan (Yolanda), Fischer aus Alabat (einer Insel, die ursprünglich für seine reichen Fischgründe bekannt war), Gemeinschaften in der Nähe des Kohlekraftwerks Bataan in der philippinischen Region Central Luzon, sowie Organisationen der Zivilgesellschaft, darunter auch Greenpeace Southeast Asia-Philippines.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die Untersuchung hat das Potenzial, das allgemeine Verständnis der Unternehmensverantwortung gegenüber dem Klimawandel zu verändern und auf die Rolle von Unternehmen der fossilen Brennstoffindustrie als Verursacher der Klimakrise aufmerksam zu machen. Die Antragsteller der Petition wollen zeigen, dass die Kohle-, Öl- und Gasunternehmen die Hauptverantwortlichen der Klimakrise sind und Maßnahmen ergreifen müssen, um weiteren Schaden zu verhindern.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Den Gemeinschaften, die an der Front der Klimakrise leben, muss Gerechtigkeit zuteil werden. Ihre Grundrechte auf Nahrung, Wasser, Unterkunft, Gesundheit und sogar ihr Leben sind durch den Klimawandel bedroht&lt;/em&gt;", sagte Amalie Obusan, Direktorin des Greenpeace-Büros auf den Philippinen. "&lt;em&gt;Es sind die Unternehmen der fossilen Brennstoffindustrie, die den Großteil der Verantwortung für den Klimawandel und die damit verbundenen Schäden tragen, und sie können und müssen zur Rechenschaft gezogen werden.&lt;/em&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;An den Anhörungen nehmen Menschen aus verschiedenen Teilen der philippinischen Gesellschaft teil, die vom Klimawandel betroffen sind. Daneben werden Vertreter der philippinischen Klimakommission sowie lokale und internationale Klima-Experten zum Zusammenhang zwischen Klimawandel und Menschenrechten und der Verantwortung von Unternehmen der fossilen Brennstoffindustrie zur Einhaltung der Menschenrechte aussagen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Diese Petition ist sowohl ein moralischer wie ein juristischer Appell, den Klimawandel als eine der größten Bedrohungen der Menschenrechte unserer Zeit zu behandeln. Die Rechtsstaatlichkeit muss dort verteidigt werden, wo Konzerne zum Klimawandel beigetragen haben und von den vorhersehbaren Schäden wussten&lt;/em&gt;&lt;span&gt;", sagte Lisa Hamilton, Direktorin des Energie- und Klimaprogramms des “Center for International Environmental Law” (CIEL) und eine der Experten.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die Antragsteller der Petition fordern, dass Vertreter der betroffenen Unternehmen an den öffentlichen Anhörungen teilnehmen und Pläne zum Ausstieg aus den fossilen Brennstoffen präsentieren, um zukünftige Menschenrechtsverletzungen durch die Folgen des Klimawandels zu verhindern.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Rica Diamzon Cahilig, eine Jugendleiterin der indigenen Völker, gehört zu denen, die den ersten Tag der öffentlichen Anhörungen eröffnen. Sie berichtet darüber, wie sich der Klimawandel auf ihre Familie, die Bildung und sogar die kulturelle Tradition von Pagdadanso auswirkt, welche vom Aussterben bedroht ist. "&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Früher waren wir in der Lage, in die Berge zu gehen, wenn in der Stadt kein Essen mehr zur Verfügung war. Das ist jetzt aber nicht mehr möglich&lt;/em&gt;&lt;span&gt;", erklärte Cahilig.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Weitere Anhörungen sind in den nächsten Monaten auf den Philippinen, in den USA und in Europa geplant. Die Antragsteller hoffen, dass die Kommission ihre Untersuchung bis Ende dieses Jahres abschließen und Anfang 2019 ihren Beschluss veröffentlichen wird.&lt;/span&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/press-release/15575/landmark-human-rights-hearings-against-fossil-fuel-companies-begin-in-the-philippines/"&gt;&lt;strong&gt;Article Source :&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;Greenpeace International &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168328</unique_map_id><date>2018-03-27 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/GP0STOMMJ_Medium_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Sie müssen nicht, aber sie wollen: Internationale Krillfangunternehmen lassen künftig empfindliche Gebiete der Antarktis in Ruhe. Ein wichtiger Schritt Richtung Schutzgebiet.
&lt;/div&gt;</lead><title>Ins Gewissen geredet</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Ins-Gewissen-geredet/</url><text>&lt;h2&gt;Nach Greenpeace-Kampagne: Krillindustrie unterstützt Meeresschutzgebiete in der Antarktis&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Sie müssen nicht, aber sie wollen: Internationale Krillfangunternehmen lassen künftig empfindliche Gebiete der Antarktis in Ruhe. Ein wichtiger Schritt Richtung Schutzgebiet.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strouv-krill-antarktis-trawler.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Paul Hilton / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Zwei Kühlschiffe, sogenannte Reefer, in der antarktischen Discovery Bay. Reefer übernehmen die Ladung der Fangschiffe, um sie in den Hafen zu bringen, während die Krill-Trawler an Ort und Stelle bleiben.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich ist die Konferenz der CCAMLR kein sonderlich bemerkenswerter Eintrag im Kalender. Eine Arbeitsgruppe dieser Kommission zum Schutz der Antarktis trifft sich derzeit im britischen Cambridge, um über die Beobachtung und das Management von Ökosystemen zu sprechen. Business as usual – erst im Oktober steht die historische Entscheidung an, ob in der Antarktis tatsächlich das größte Meeresschutzgebiet der Welt entsteht: 1,8 Quadratkilometer, rund fünfmal die Größe Deutschlands. Definitiv keine Alltäglichkeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch das Vorab-Treffen jetzt im Juli hat es wider Erwarten in sich. Anlässlich der Konferenz erklärte der Branchenverband der &lt;a title="Braucht kein Mensch" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Geprufte-Sinnlosigkeit/"&gt;Krillindustrie&lt;/a&gt;, in großen Gebieten rund um die antarktische Halbinsel auf &lt;a title="Körpereinsatz gegen Krillfang" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Korpereinsatz-gegen-Krillfang/"&gt;Fischerei &lt;/a&gt;zu verzichten. Dazu gehören auch Pufferzonen im Umkreis bis zu 40 Kilometern um Pinguinkolonien. Zusätzlich zu ihrer freiwilligen Verpflichtung unterstützen die Fischereiunternehmen ausdrücklich die Forderung nach einem Schutzgebiet im Weddellmeer – sowie nach einem ganzen Netzwerk von Schutzgebieten. Diese Entwicklung hat Gewicht: Die beteiligten Unternehmen decken zusammen 85 Prozent des gesamten Krillfangs in der Antarktis ab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meeresschutzgebiet im Weddellmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace setzt sich mit seiner &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Campagnes-Greenpeace-Luxembourg/Antarctique/" target="_blank"&gt;„Protect the Antarctic“-Kampagne&lt;/a&gt; seit Beginn des Jahres tatkräftig für eine international vor Eingriffen geschützte Region im Weddellmeer ein. Dabei geht es vor allem darum, die dort vorherrschende Form der industriellen Fischerei, den Krillfang, zu beenden. Die Arctic Sunrise war vor Monaten mit Aktivisten und Wissenschaftlern an Bord am Südpol unterwegs. &lt;a title="In fremden Welten" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/In-fremden-Welten/" target="_blank"&gt;Die Bilder der Expedition zur antarktischen Halbinsel&lt;/a&gt; belegen, dass unter Wasser ein empfindliches Ökosystem gedeiht – eines das unbedingt unberührt von Schleppnetzen und anderen schädlichen Fischereipraktiken bleiben muss. In Cambridge führt Greenpeace dieser Tage &lt;a href="https://www.greenpeace.org.uk/antarctic360/" target="_blank"&gt;eine beeindruckende 360-Grad-Videoinstallation&lt;/a&gt; vor, die Besuchern diese Schönheit der Antarktis nahebringt – zu besichtigen für alle, nicht bloß für Offizielle der Schutzkommission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/krill-antarktis-shutterstock_172222457_kopie.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was macht Krill so begehrt?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krill sind winzige garnelenartige Tierchen, die in der Antarktis aber eine Schlüsselrolle spielen. Robben, Wale und Pinguine sind zur Ernährung auf sie angewiesen – ohne Krill wäre die Nahrungskette am Südpol hier zu Ende. Doch die Krillvorkommen der Antarktis wecken die Begehrlichkeiten der Industrie. Mit Trawlern fischen sie die rosa Schwärme ab, die zu Futtermehl für die Fischzucht verarbeitet werden – oder zu Nahrungsergänzungsmitteln. Krill ist eine Quelle von Omega-3-Fettsäuren. Die sind zwar gut für die Gesundheit, können aber ohne Weiteres &lt;a title="Geprüfte Sinnlosigkeit" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Geprufte-Sinnlosigkeit/" target="_blank"&gt;durch gleichwertige vegane Alternativen ersetzt werden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Millionen Menschen für den Meeresschutz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gesunde Krillbestände bedeuten ein gesundes Ökosystem – und Meere im Gleichgewicht sind eine Lebensvoraussetzung für uns alle. Darum forderten bereits 1,7 Millionen Menschen zusammen mit Greenpeace den Schutz des Weddellmeers. Einer davon: &lt;a title="Filmreife Leistung" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Oscar-Preistrager-Javier-Bardem-fordert-antarktisches-Meeresschutzgebiet/" target="_blank"&gt;Hollywood-Schauspieler und Oscar-Preisträger Javier Bardem&lt;/a&gt;, der an Bord der Arctic Sunrise die Antarktis aus erster Hand erlebte und seitdem wirkungsvoll als Botschafter für das Schutzgebiet wirbt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist noch immer nicht in trockenen Tüchern – bereits eine einzige Gegenstimme kann im Oktober den Plan kippen. Doch das Signal ist stark, findet Sandra Schoettner, Greenpeace-Expertin für Meere bei Greenpeace Deutschland: „&lt;em&gt;Das ist ein wesentlicher Schritt auf dem Weg zum größten Meeresschutzgebiet der Welt – und er kommt zum richtigen Zeitpunkt.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/meere/ins-gewissen-geredet"&gt;&lt;strong&gt;Article Source :&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;Greenpeace Deutschland &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168387</unique_map_id><date>2018-07-10 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strouv-krill-antarktis-trawler.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/krill-antarktis-shutterstock_172222457_kopie.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Wien/Luxemburg – Der Europäischer Gerichtshof hat heute die Klage von Österreich und Luxemburg gegen das britische AKW Hinkley Point C abgewiesen. Diese hatten geklagt, weil die britische Regierung den Bau des Atommeilers mit Steuergeldern von bis zu 108 Milliarden Euro finanzieren will. Greenpeace fordert jetzt die Regierungen auf, gegen das Urteil zu berufen. Schließlich sei Atomkraft nicht nur gefährlich, sondern ohne das Geld der SteuerzahlerInnen nicht finanzierbar.
&lt;/div&gt;</lead><title>AKW Hinkley Point: EuGH weist Österreichs und Luxemburgs Klage ab</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/AKW-Hinkley-Point-EuGH-weist-Klage-Osterreichs-und-Luxemburgs-ab/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Wien/Luxemburg – Der Europäischer Gerichtshof hat heute die Klage von Österreich und Luxemburg gegen das britische AKW Hinkley Point C abgewiesen. Diese hatten geklagt, weil die britische Regierung den Bau des Atommeilers mit Steuergeldern von bis zu 108 Milliarden Euro finanzieren will. Greenpeace fordert jetzt die Regierungen auf, gegen das Urteil zu berufen. Schließlich sei Atomkraft nicht nur gefährlich, sondern ohne das Geld der SteuerzahlerInnen nicht finanzierbar.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Der Europäischer Gerichtshof hat heute die Gelegenheit verpasst, um Atomenergie in die Geschichtsbücher zu verbannen&lt;/em&gt;“, sagt Adam Pawloff, Anti-Atom Sprecher bei Greenpeace in Österreich. ”&lt;em&gt;Die Regierungen müssen ihren Kampf gegen die Atomlobby entschlossen weiterführen und gegen das Urteil berufen. Es kann nicht sein, dass Steuerzahlerinnen und Steuerzahler zur Kassa gebeten werden, um veraltete Hochrisiko-Technologien zu finanzieren, die sonst am Strommarkt nicht bestehen könnten.&lt;/em&gt;”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Begründet hatte der EuGH seine Entscheidung unter anderem mit dem Vertrag von Euratom. Dieser besagt, dass die Förderung von Atomenergie in der EU zu erleichtern ist (Artikel 2(c) des Euratom Vertrags). Doch dieser Vertrag stammt aus dem Jahr 1957 und ist längst überholt. Erneuerbare Energie ist nicht nur sicher, sondern auch deutlich günstiger als Atomenergie. Laut einer Studie von Greenpeace Energy würde beispielsweise eine Windstrom-Alternative bei mindestens gleicher Leistung und Versorgungssicherheit rund sieben Milliarden Euro weniger kosten, als die für Hinkley Point C geplanten Subventionen. “&lt;em&gt;Wenn der europäische Gerichtshof nicht bereit ist das Ende der Atomenergie zu besiegeln, dann wird das wohl am Markt geschehen. Der Vormarsch von günstiger, saubere Energie aus Sonne, Wind und Wasser ist nicht aufzuhalten&lt;/em&gt;”, so Pawloff.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://presse.greenpeace.at/akw-hinkley-point-eugh-weist-klage-%C3%B6sterreichs-ab/"&gt;Article Source &lt;/a&gt;: Greenpeace Österreich&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169053</unique_map_id><date>2018-07-12 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Die „Genschere“ Crispr ist Gentechnik, entschied heute der Europäische Gerichtshof. Daraus entstehende Produkte sind damit kennzeichnungspflichtig. Gut für Umwelt und Verbraucher!
&lt;/div&gt;</lead><title>Gentechnik beim Namen nennen</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Gentechnik-beim-Namen-nennen/</url><text>&lt;h2&gt;Entscheidung des EuGH zu Gentechnik: Crispr ist kennzeichnungspflichtig&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Die „Genschere“ Crispr ist Gentechnik, entschied heute der Europäische Gerichtshof. Daraus entstehende Produkte sind damit kennzeichnungspflichtig. Gut für Umwelt und Verbraucher!
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/gp0stpa95-crispr-landwirtschaft-saatgut-slowakei.jpg" alt="Zuzana Pastorková owns an eco-farm in a small village in the municipality in Šala District, in the Nitra Region of southwestern Slovakia. She grows all kinds of fruits, vegetables and medical plants. Everything is done with love to the nature and environment, without using chemicals." width="600"&gt;&lt;em&gt;© Tomas Halasz / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Europäische Ökolandwirte können aufatmen: Ihre Produkte bleiben gentechnikfrei. Durch die Kennzeichnungspflicht für Produkte, die mit Crispr und anderen gentechnischen Verfahren entstanden sind, schwindet die Wahrscheinlichkeit für geneditiertes Saatgut auf europäischen Äckern.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waren, auf denen „mit Gentechnik produziert“ steht, bleiben in den Regalen liegen. Das ist keine Forderung von Verbraucherschützern, sondern eine simple Beobachtung: Die Kunden wollen diese Produkte nicht – &lt;a title="Am Ende?" href="https://www.greenpeace.de/themen/landwirtschaft/gentechnik/am-ende" target="_blank"&gt;zu Recht&lt;/a&gt;. Deswegen nimmt der deutsche Handel sie gar nicht erst in den Verkauf; nach europäischem Recht müssen sie nämlich stets als solche gekennzeichnet sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber was umfasst Gentechnik überhaupt – und was nicht? Mit dieser Frage befasste sich heute der Europäische Gerichtshof (EuGH). Denn inzwischen gibt es neue Gentechnik-Verfahren, bei denen nicht mehr fremdes Erbgut in die Pflanzen eingebaut wird wie bei den alten Verfahren, sondern bestimmte Genabschnitte ausgeknipst oder vervielfältigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für die Agrarindustrie ist die Antwort des EuGH entscheidend, für sie geht es um Geld. Nutzpflanzen, deren Erbmaterial technisch verändert wurde, lassen sich patentieren. Sie sind zudem häufig resistent gegen bestimmte Pestizide und damit wirtschaftlich besonders interessant. Der Gerichtshof entschied allerdings heute, dass auch neue Verfahren, die man unter „gezielter Mutagenese“ zusammenfasst, &lt;a href="https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2018-07/cp180111en.pdf" target="_blank"&gt;als Gentechnik gelten und dementsprechend gekennzeichnet werden müssen&lt;/a&gt;. Mutagenese heißt: die Erzeugung einer dauerhaften Veränderung im Erbgut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo beginnt Gentechnik?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die in der Verhandlung aufgeworfenen Fragen hängen sich vor allem an dem Verfahren Crispr/Cas9 auf, das sehr zielgerichtete Eingriffe ins Erbgut ermöglicht. Befürworter sagen, dass die dadurch ausgelösten Mutationen sich nicht von solchen unterscheiden, die in der Natur ohnehin zwangsläufig passieren, etwa durch die UV-Strahlung des Sonnenlichts – „gentechnisch verändert“ sei dafür eine zu umfängliche (und aus Sicht der Industrie natürlich verkaufshemmende) Bezeichnung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kritiker wie Christoph Then vom &lt;a href="http://www.testbiotech.org/" target="_blank"&gt;Institut für unabhängige Folgenabschätzung in der Biotechnologie&lt;/a&gt; halten dagegen. Erbgut ist nämlich – wer hätte es gedacht? – eine höchst komplexe Angelegenheit: Nur weil man präzise an beliebiger Stelle Veränderungen einspeist, heißt das nicht, dass sie keine Auswirkungen auch an anderer Stelle haben können. Man nennt das &lt;a href="https://www.zeit.de/2018/30/europaeischer-gerichtshof-luxemburg-gentechnik" target="_blank"&gt;„Off-Target-Effekte“&lt;/a&gt;: Sie gehen am Ziel vorbei. Die Technologie ist damit nicht so berechenbar wie geglaubt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Crispr?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Verfahren Crispr/Cas9 wird im Sprachgebrauch meist als Crispr abgekürzt – etwas salopper ist auch von der „Genschere“ die Rede. Die Abkürzung steht für „Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats“, die &lt;a href="https://www.mpg.de/11032846/crispr-dna-abschnitt" target="_blank"&gt;Max-Planck-Gesellschaft&lt;/a&gt; übersetzt das mit „gehäuft auftretende, regelmäßig unterbrochene, kurze Palindrom-Wiederholungen“. Palindrome kennt man eigentlich aus der Sprachwissenschaft. Es sind Wörter oder Sätze, die sich vorwärts wie rückwärts lesen lassen, zum Beispiel „Reliefpfeiler“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für sich genommen sagen die Wiederholungen erst einmal nichts aus – aber sie dienen Gentechnikern als Erkennungsmerkmal, an welchen Stellen das Erbgut zerschnitten werden soll. Die Zelle repariert diese Stellen, allerdings nicht perfekt: Durch diese beabsichtigten „Schreibfehler“ werden unerwünschte Genfunktionen abgeschaltet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wo liegen die Gefahren?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20170217_greenpeace_antworten_bundeslaender_crispr.pdf" target="_blank"&gt;Crispr ist Gentechnik&lt;/a&gt;, auch wenn Befürworter den dabei vorgenommenen Eingriff ins Erbgut herunterspielen. Mit dem Verfahren will man dasselbe erreichen, was die klassische Züchtung bereits tut, allerdings schneller, günstiger und präziser. Die genannten Off-Target-Effekte legen allerdings nahe, dass die so veränderten Pflanzen eben keine sind, die auch aus herkömmlicher Züchtung entstanden wären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da liegt der Knackpunkt, auch rechtlich. Die EU definiert genetisch veränderte (demnach kennzeichnungspflichtige) Organismen so: „&lt;em&gt;Ein Organismus mit Ausnahme des Menschen, dessen genetisches Material so verändert worden ist, wie es auf natürliche Weise durch Kreuzen und/oder natürliche Rekombination nicht möglich ist&lt;/em&gt;“ (&lt;a href="https://www.bfr.bund.de/cm/343/richtlinie_2001_18_eg_ueber_die_absichtliche_freisetzung.pdf" target="_blank"&gt;Richtlinie 2001/18/EG&lt;/a&gt;). Das könnten die neuen Technologien nicht gewährleisten, befand das Gericht heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorsorge statt Profit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Auswirkungen solcher GVO („&lt;em&gt;gentechnisch veränderte Organismen&lt;/em&gt;“) sind schwer abschätzbar, darum muss hier das Vorsorgeprinzip gelten. Gelangen gentechnisch veränderte Pflanzen in die Umwelt, sind sie nicht mehr aus ihr zu entfernen. Weil sie robuster sind, verdrängen sie andere Nutzpflanzen. Die Wahrscheinlichkeit besteht zudem, dass sie ihre Erbanlagen auf andere Pflanzen übertragen. Ökologische Landwirte könnten in dem Fall für ihre Produkte nicht mehr garantieren, dass sie 100 Prozent frei von Gentechnik sind – im Nachhinein ist eine durch Crispr veränderte Pflanze nicht von einer durch herkömmliche Züchtung oder natürliche Mutation entstandenen zu unterscheiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umweltschutzorganisationen wie Greenpeace und Verbraucherschützer sind darum der Meinung, dass mit Crispr entstandene Lebensmittel wenn schon nicht unzulässig, so doch zumindest nach strengeren Zulassungsregeln gehandhabt werden müssen und kennzeichnungspflichtig sind – mit den entsprechenden Folgen für Saatguterzeuger und den Handel. Dieser Einschätzung schloss sich der Europäische Gerichtshof heute an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/landwirtschaft/gentechnik-beim-namen-nennen"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2018-07/cp180111en.pdf</value><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20170217_greenpeace_antworten_bundeslaender_crispr.pdf</value><value>https://www.bfr.bund.de/cm/343/richtlinie_2001_18_eg_ueber_die_absichtliche_freisetzung.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168601</unique_map_id><date>2018-07-25 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>NachhaltigeLandwirtschaft</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/gp0stpa95-crispr-landwirtschaft-saatgut-slowakei.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Krillfang in der Antarktis ist so sinnlos wie riskant: Für überflüssige Produkte riskiert die Fischereiindustrie das empfindliche Ökosystem, so ein neuer Report von Greenpeace International.
&lt;/div&gt;</lead><title>Braucht kein Mensch</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Braucht-kein-Mensch/</url><text>&lt;h2&gt;Industrielle Krillfischerei gefährdet Südpolarmeer&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Krillfang in der Antarktis ist so sinnlos wie riskant: Für überflüssige Produkte riskiert die Fischereiindustrie das empfindliche Ökosystem, so ein neuer Report von Greenpeace International.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/krill-antarktis-shutterstock_172222457_kopie.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;© Shutterstock&lt;/span&gt;&lt;br&gt;Der Antarktische Krill kann bis zu sechs Zentimeter groß werden. Krill ist eine Schlüsselart für das Ökosystem der Antarktis: Ohne ihn gäbe es hier kein Leben.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine gute Antwort auf die Frage, warum sie in der Antarktis überhaupt ihre Netze auswirft, hat die Fischereiindustrie nicht. Zu empfindlich ist das Ökosystem, als dass es leichtfertig aufs Spiel gesetzt werden dürfte, zu alt und wartungsbedürftig sind die dort kreuzenden Schiffe – eine Umweltverschmutzung mit Ansage. Und wofür der ganze Aufwand? Dafür liefern Fischereifirmen eine nur wenig überzeugende Begründung: Ihre Trawler ziehen im Südpolarmeer große Mengen Krill aus dem Wasser – um daraus weitgehend sinnfreie Produkte herzustellen. &lt;a href="https://cdn.greenpeace.fr/site/uploads/2018/03/Rapport-LicenceToKrill.pdf"&gt;Ein aktueller Report von Greenpeace International&lt;/a&gt; zeigt, wie dieser Krillfang den Lebensraum Antarktis bedroht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moment, Krill? Das ist kein edler Speisefisch, mit dem sich der große Reibach machen lässt. Zum größten Teil wird er zu Fischfutter verarbeitet. Für den menschlichen Konsum taugen die Krebstiere nur als zumeist überflüssige Nahrungsergänzungsmittel. Sie sind eine Quelle von Omega-3-Fettsäuren, die in Kapselform auf den Markt kommen – der drittgrößte Abnehmer nach den USA und China ist Deutschland. Für die Bewohner der Antarktis sind die garnelenartigen, kleinen Schalentiere allerdings weit kostbarer: Ohne sie ist das &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Campagnes-Greenpeace-Luxembourg/Antarctique/" target="_blank"&gt;Leben auf und unter dem Eis&lt;/a&gt; nicht denkbar, gesunde Krillbestände sind die Nahrungsgrundlage am Südpol. Wale, Robben und Pinguine sind auf sie angewiesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krillöl für den weltweiten Konsum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mensch dagegen nicht unbedingt. Omega-3-Fettsäuren sind für den Körper unverzichtbar, daran besteht kein Zweifel. Insbesondere während der Schwangerschaft und in der Kindheit tragen sie zur Gesundheit von Herz, Gehirn und Augen bei. Normalerweise wird der Tagesbedarf allerdings durch eine ausgewogene Ernährung ohnehin gedeckt, egal, ob die Fisch und Fleisch enthält, vegetarisch oder vegan ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer dennoch auf zusätzliches Omega-3 angewiesen ist, findet sehr leicht gleichwertige pflanzliche Alternativen, etwa Leinöl oder Produkte auf Algenbasis. Dass Krill ein Wachstumsmarkt ist, hat also eher mit geschickter Werbung zu tun als mit tatsächlichem Bedarf. „&lt;em&gt;Das Marketing für Omega-3-Pillen ist sich nicht zu schade, sogar mit Kaiserpinguinen auf der Verpackung zu werben&lt;/em&gt;“, sagt Sandra Schöttner, Expertin für Meere bei Greenpeace Deutschland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pleiten, Pech und Pannen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Krillfischerei ist noch aus einem weiteren Grund problematisch, und der liegt an der Besonderheit des Terrains. Weil die Fanggründe in der Antarktis so entlegen sind, übergeben die meisten Krilltrawler ihre Ladung regelmäßig an sogenannte Reefer, riesige Kühlschiffe, die den Fang an Land bringen – während die Trawler selbst vor Ort bleiben und weiterfischen. Die Greenpeace-Dokumentation weist nach, dass die Krillfangschiffe während des Umladens oftmals in geschützten Gewässern ankern. Damit missachten sie die Empfehlung der Antarktis-Kommission CCAMLR, genau das zu vermeiden: Der Lebensraum am Meeresboden kann durch die Anker großen Schaden nehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Davon abgesehen dokumentiert der Report von Greenpeace International von der Industrie verursachte Unfälle in der Antarktis: Seefahrzeuge, die große Mengen Öl verloren, Brände auf See und der Fall eines Schiffs, das in unmittelbarer Nähe einer Pinguinkolonie auf Grund lief. Mit riskanten Praktiken und überaltertem Material schafft die Fischereiindustrie ohne Not Gefahrenherde in einem einzigartigen Lebensraum. Darum setzt sich Greenpeace – &lt;a title="Filmreife Leistung" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Oscar-Preistrager-Javier-Bardem-fordert-antarktisches-Meeresschutzgebiet/" target="_blank"&gt;mit prominenter Unterstützung&lt;/a&gt; – für das größte Meeresschutzgebiet der Welt im Südpolarmeer ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Antarktis spürt den Klimawandel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Das sensible ökologische Gleichgewicht in der Antarktis braucht Schutz&lt;/em&gt;“, sagt Sandra Schöttner. „&lt;em&gt;Die Antarktis und ihre Bewohner leiden stark unter der Klimaerhitzung. Meeresschutzgebiete verhindern, dass die Krillfischerei in die eisfreien Gebiete weiter vordringt.&lt;/em&gt;“ Die von Greenpeace vorgelegten Daten zeigen, dass die Fischereiunternehmen trotz Beteuerungen ihrer Nachhaltigkeit keineswegs rücksichtsvoll mit dem Lebensraum umgehen. Die Fangzüge finden insbesondere an der Nordspitze der Antarktischen Halbinsel statt und überschneiden sich stark mit den Nahrungsgründen der Wildtiere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Oktober dieses Jahres entscheidet die Antarktis-Kommission CCAMLR darüber, ob das Schutzgebiet im Weddellmeer Wirklichkeit wird. Derzeit ist das Greenpeace-Aktionsschiff Arctic Sunrise vor Ort unterwegs, um zu dokumentieren, was am Südpol auf dem Spiel steht. &lt;a title="In fremden Welten" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Les-premieres-images-des-fonds-marins-de-locean-Antarctique/" target="_blank"&gt;Beeindruckende Unterwasseraufnahmen&lt;/a&gt; des Lebens am Meeresgrund lieferten zu Beginn des Jahres bereits schwer widerlegbare Argumente für das Meeresschutzgebiet.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Sie können von zuhause aus den Plan für ein Meeresschutzgebiet in der Antarktis unterstützen. &lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Schreiben Sie der Antarktis-Kommission&lt;/a&gt; CCAMLR, dass auch Sie den Schutz des Weddellmeers vor der Fischereiindustrie fordern.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/meere/meeresschutzgebiete/braucht-kein-mensch"&gt;Article Source&lt;/a&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://cdn.greenpeace.fr/site/uploads/2018/03/Rapport-LicenceToKrill.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169039</unique_map_id><date>2018-03-14 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Biodiversität</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/krill-antarktis-shutterstock_172222457_kopie.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>NachhaltigeLandwirtschaft</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Kockelscheuer den 26. Mai 2018 – natur&amp;amp;ëmwelt und Greenpeace haben am Samstag mit einer gemeinsamen Aktion ein Zeichen zum Thema Bienen gesetzt. Der Rückgang der Biodiversität bleibt nach wie vor besorgniserregend, nicht zuletzt durch eine zunehmende Blütenarmut. Deshalb haben beide Natur- und Umweltschutzorganisationen zusammen mit Freiwilligen eine Blumenwiese mit einheimischem Saatgut beim Haus vun der Natur gesät. 
&lt;/div&gt;</lead><title>Gemeinsame Aktion für den Erhalt der Bienenbestände</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Gemeinsame-Aktion-fur-den-Erhalt-der-Bienenbestande/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Kockelscheuer den 26. Mai 2018 – natur&amp;ëmwelt und Greenpeace haben am Samstag mit einer gemeinsamen Aktion ein Zeichen zum Thema Bienen gesetzt. Der Rückgang der Biodiversität bleibt nach wie vor besorgniserregend, nicht zuletzt durch eine zunehmende Blütenarmut. Deshalb haben beide Natur- und Umweltschutzorganisationen zusammen mit Freiwilligen eine Blumenwiese mit einheimischem Saatgut beim Haus vun der Natur gesät. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qfY7AIoi81o?rel=0" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Am Sonntag, den 20. Mai 2018 war Weltbienentag. Die in hohem Maße für die Bestäubung verantwortlichen Insekten sind nach wie vor bedroht und bedürfen daher einem besonderen Schutz. Denn nicht nur aus naturschutzfachlicher Sicht sind die Bienen von zentraler Bedeutung, sondern auch die Bestäubungsleistung spielt eine Schlüsselrolle für die Sicherstellung unserer Nahrungsmittelproduktion und den Erhalt wichtiger Ökosystemleistungen. Auch wenn sich die Bestände der Honigbienenvölker in Luxemburg durch eine Steigerung der Anzahl lokaler Imker wieder langsam erholen, so bleibt der Rückgang der Wild- und Solitärbienen ein ernst zu nehmendes Problem.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Infolge der Zersiedlung der Landschaft sowie der Intensivierung der Landwirtschaft, einerseits durch erhöhte Düngung der Wiesen und Weiden und andererseits wegen der frühen Mahd, dominieren die Gräser und es gibt kaum mehr Nektar- und Pollen liefernde Blütenpflanzen. Auch auf den Ackerflächen sind kaum mehr blühende Beikräuter zu finden. Die Ackerränder werden regelmäßig mitgedüngt und gelegentlich auch mitgespritzt, sodass auch hier Artenarmut herrscht. Die Anwendung von Pestiziden ist für die Artenvielfalt verheerend und das auf unterschiedliche Weise: Blütenarmut führt zu Nahrungsmangel bei vielen Insekten und direkte Vergiftungen bedrohen darüber hinaus den Bestand von vielen Insektenarten.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;So ist zu begrüßen, dass die Neonicotinoide Clothianidin, Imidacloprid und Thiamethoxam vor wenigen Wochen in der EU endgültig für den Freilandgebrauch verboten wurden. Untersuchungen haben klar gezeigt, dass der Wirkstoff eine tödliche Gefahr für die Bienen darstellt. Allerdings darf man nicht davon ausgehen, dass das Verbot ein Allheilmittel gegenüber dem Artenrückgang darstellt. Denn immer noch sind viele Insekten durch den massiven Einsatz von toxischen Stoffen bedroht. natur&amp;amp;ëmwelt und Greenpeace möchten daher mit ihrer gemeinsamen Saataktion ein Zeichen setzen: denn nur wo es blüht, werden Lebensräume für die wichtigen Bestäuber geschaffen.&lt;/span&gt; 
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a title="2018 -  Mobilisation abeilles" href="https://www.flickr.com/photos/greenpeaceluxembourg/albums/72157696675888494" data-flickr-embed="true"&gt;&lt;img src="https://farm2.staticflickr.com/1722/41638998254_d40a241e5a.jpg" alt="2018 -  Mobilisation abeilles" width="500" height="331"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168637</unique_map_id><date>2018-05-26 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Biodiversität</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>https://farm2.staticflickr.com/1722/41638998254_d40a241e5a.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Ökologisch sind Öl-Pipelines ein Verlustgeschäft, wirtschaftlich noch nicht – so lange Banken sie wider jede Vernunft finanzieren. Der Geldfluss muss stoppen, fordert Greenpeace.
&lt;/div&gt;</lead><title>Die Leitung Bitte Kappen</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Die-Leitung-Bitte-Kappen/</url><text>&lt;h2&gt;Öl-Pipelines in Kanada und den USA: Gefahr für Mensch und Umwelt&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Ökologisch sind Öl-Pipelines ein Verlustgeschäft, wirtschaftlich noch nicht – so lange Banken sie wider jede Vernunft finanzieren. Der Geldfluss muss stoppen, fordert Greenpeace.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/gp0stqbyb-protest-pipelines-oel-washington.jpg" alt="People hold signs at a sit in in support of the Standing Rock Nation at the U.S. Army Corps of Engineers. In actions around the world people are calling on the Corps to cancel permits for the Dakota Access Pipeline (DAPL)." width="600" height="338"&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Jordan Hetrick / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öl-Pipelines sind ein riskantes Unterfangen. In Kanada und den USA ziehen sie sich durch das Land indigener Völker; tritt dort Öl aus, trifft es das Trinkwasser der Menschen. Wo sie beginnen, entstehen oft regelrechte Giftseen, falls das Öl auf extrem umweltschädliche Art und Weise aus Teersandgewonnen wird. Am gegenüberliegenden Ende gibt es andere Umweltprobleme: Im Fall der umstrittenen Trans-Mountain-Pipeline von Alberta nach Vancouver entsteht durch die Menge des zu verladenden Öls ein Supertanker-Highway an der nordamerikanischen Pazifikküste – unter anderem mit nicht absehbaren Folgen für den bereits empfindlich geschrumpften Bestand an Schwertwalen in diesem Gebiet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Führt all das dazu, dass Öl-Pipelines plötzlich auch wirtschaftlich nicht mehr interessant sind? So sieht es jedenfalls die Baufirma, die für eine Kapazitätserweiterung der bestehenden Trans-Mountain-Pipeline verantwortlich war: das Unternehmen Kinder Morgan. Anhaltende Proteste und der politische Streit zwischen den Provinzen Alberta und British Columbia – erstere ist für, letztere gegen den Ausbau – haben die Firma letztlich hinwerfen lassen: Soll sich doch die kanadische Regierung darum kümmern. Für umgerechnet rund drei Milliarden Euro hat die das Projekt gekauft und sucht nun ihrerseits nach Interessenten für die Pipeline. Währenddessen sollen die Bauarbeiten &lt;a href="http://www.handelsblatt.com/politik/international/streit-um-ausbau-kanadische-regierung-kauft-umstrittenes-oelpipelineprojekt-fuer-4-5-milliarden-dollar/22620844.html" target="_blank"&gt;unter Leitung der staatseigenen Crown Corporation weitergehen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eine von Vielen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Theater um Kinder Morgan und die Trans-Mountain-Pipeline ist ein Konfliktherd von vielen, in denen sich Umweltschützer und Indigene gegen rücksichtslose Expansionspläne von Öl-Unternehmen wehren. Nach der Wahl von Donald Trump zum US-Präsidenten waren auf einmal bereits gestoppte Großvorhaben in den Vereinigten Staaten wie die Dakota-Access- und Keystone-XL-Pipeline wieder auf der Agenda. In Kanada zeigt sich jetzt: Der ansonsten umweltbewusst auftretende Premierminister Justin Trudeau handelt kaum besonnener als sein US-amerikanisches Pendant, wenn es ums Geld geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So lange Banken das schmutzige Geschäft mit Pipelines finanzieren, ist dort eben auch weiter welches zu holen. Zum Schutz der Bevölkerung dürfen aber keine weiteren solcher Ölleitungen gebaut werden; durch den Ausbau der Erneuerbaren Energien ist das Zeitalter der fossilen Brennstoffe ohnehin am Ende. Das Öl und die Kohle, die noch im Boden sind, müssen zum Schutz des Klimas dort bleiben. &lt;a href="https://https//www.greenpeace.org/usa/who-are-the-dirty-dozen-banks/" target="_blank"&gt;Greenpeace hat weltweit zwölf Banken identifiziert&lt;/a&gt;, die das noch nicht begriffen haben. Sie finanzieren Teersand- und Pipeline-Projekte entweder direkt oder mittelbar, etwa über Versicherungen, ohne die die Projekte nicht durchführbar wären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das dreckige Dutzend&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu gehört auch die Deutsche Bank. Sie macht Geschäfte mit dem Unternehmen Energy Transfer Partners, dem Unternehmen, das hinter der Dakota-Access-Pipeline steht, mit der TransCanada Corporation, die die Keystone-XL-Pipeline aus dem kanadischen Alberta ins US-amerikanische Nebraska baut, sowie Enbridge, die für die Line-3-Expansion von Alberta nach Wisconsin in den USA verantwortlich zeichnet. In der Vergangenheit finanzierte die Deutsche Bank auch Kinder Morgan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace fordert von den zwölf Banken, die noch in Geschäfte mit Teersand und Öl-Pipelines investieren, sich von Unternehmen wie Energy Transfer Partners loszusagen. Es gibt gute Beispiele, denen Finanzunternehmen wie Credit Suisse, Wells Fargo oder eben die Deutsche Bank folgen können: Im April dieses Jahres hat HSBC, Europas größte Bank, verkündet, keinerlei neue Teersandprojekte zu unterstützen, den Bau von Pipelines eingeschlossen. Die französische Bank BNP Paribas, die schwedische Bank ING und das weltgrößte Versicherungsunternehmen AXA haben zuvor bereits erklärt, in Zukunft keine derartigen Unternehmen zu unterstützen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das „dreckige Dutzend“ sollte auf seine Mitbewerber hören: Das Ölbusiness ist einfach kein gutes Geschäft mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Unterschreiben Sie unsere Petition an die zwölf Banken, die weiterhin gefährliche Öl-Pipelines und umweltzerstörerische Teersandprojekte unterstützen, und fordern Sie ihren Ausstieg aus dem schmutzigen Geschäft!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/endlager-umwelt/oel/die-leitung-bitte-kappen"&gt;&lt;strong&gt;Article Source :&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168547</unique_map_id><date>2018-06-29 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/gp0stqbyb-protest-pipelines-oel-washington.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>FossileEnergien</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Warum haben wir 2017 eine große Antarktiskampagne begonnen? Weil die Antarktis zum einen die Heimat so wunderbarer Tiere wie Pinguine, Wale und Robben ist; zum anderen, weil sie eine Schlüsselrolle für einen gesunden Planeten spielt. Aber die Antarktis ist noch viel mehr: Sie ist voller seltsamer und wundervoller Dinge, die uns viel über Vergangenheit und Zukunft der Erde lehren, über unsere Ozeane und über den Klimawandel.
&lt;/div&gt;</lead><title>5 seltsame Dinge über die Antarktis</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/5-seltsame-Dinge-uber-die-Antarktis/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Warum haben wir 2017 eine große Antarktiskampagne begonnen? Weil die Antarktis zum einen die Heimat so wunderbarer Tiere wie Pinguine, Wale und Robben ist; zum anderen, weil sie eine Schlüsselrolle für einen gesunden Planeten spielt. Aber die Antarktis ist noch viel mehr: Sie ist voller seltsamer und wundervoller Dinge, die uns viel über Vergangenheit und Zukunft der Erde lehren, über unsere Ozeane und über den Klimawandel.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Um euch mit unserer Begeisterung für den Schutz der Antarktis anzustecken, haben wir für euch fünf Fakten über die Antarktis zusammengestellt, die ihr (vielleicht) noch nicht kennt – und wenn doch, könnt ihr damit bei jedem Gespräch punkten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. In der Antarktis gibt es einen roten Wasserfall&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Roter%20Wasserfall_Greenpeace.jpg" alt="" width="600" height="351"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser passenderweise „Blutfall“ genannte Wasserfall könnte direkt aus einem Horror-Film kommen. Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler haben seit 1911 versucht, dieses Phänomen zu erklären. Dank einer Studie der Universität von Alaska wissen wir nun, was es mit den Blutfällen auf sich hat: Das Wasser stammt aus einem See unter dem Taylor-Gletscher und hat über die Jahre große Mengen Eisen aus den Felsen aufgenommen. Wenn dieses mit Sauerstoff in Kontakt kommt, oxidiert es – wodurch es rostrot wird und damit auch das Wasser färbt. Einfach gesagt: Das Wasser rostet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Wassermelonenschnee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Melonenschnee_Greenpeace.jpg" alt="" width="600" height="450"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sieht köstlich aus, ist er aber nicht: Dieser Schnee schmeckt nicht nach Melone und schlägt sich überdies auf den Magen. Melonenschnee kommt in der Antarktis, der Arktis, Nordamerika und eigentlich überall vor, wo es Schnee gibt. Wenn die Sommersonne die Reste des Winters vetreibt, bekommen auch die im Schnee lebenden Grünalgen viel Sonne ab. Sie produzieren einen natürlichen Sonnenschutz, der den Schnee rosa und rot einfärbt. Und schon gibt’s Melonenschnee!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Farbe sieht zwar schön aus, hat aber zur Folge, dass der Schnee noch schneller schmilzt, denn dunkle Oberflächen heizen sich schneller auf – so wie wenn man ein dunkles T-Shirt an einem heißen Tag trägt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Teile der Antarktis sind Wüste&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarktische%20Wu%cc%88ste_Greenpeace.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Antarktis ist der windigste und kälteste Kontinent der Erde. Obendrein ist sie auch noch der trockenste. An manchen Orten hat es seit zwei Millionen Jahren nicht geregnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In manchen Tälern des Antarktischen Kontinents herrschen einzigartige Wetterbedingungen: Sogenannte katabatische Fallwinde blasen dort mit bis zu 320 km/h, wärmen sich dabei auf und verdunsten so alles Wasser, alles Eis und allen Schnee in den Tälern. Wissenschaftler vergleichen die Trockentäler mit der Oberfläche des Mars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Blauwale essen Krill. Viel Krill. Sehr viel Krill!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STPMAL_Web_baleine.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blauwale sind die größten Tiere der Erde. Es ist klar, dass sie auch den größten Appetit haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre hauptsächliche Nahrungsquelle ist der Krill: Das sind kleine Krebstierchen, meist etwa drei Zentimeter lang. Wenn ein Wal sich in einen Krillschwarm stürzt, öffnet er sein Maul und beschleunigt, so dass der Wasserdruck das Maul immer weiter öffnet. Er bewegt seine Zunge (die allein schon so groß wie ein Elefant ist), um noch mehr Platz zu machen – und nimmt so bis zu 110 Tonnen Wasser samt Krill darin auf. Die kleinen Tiere werden herausgefiltert und geschluckt. So kann ein Wal bis zu 500 Kilogramm Krill auf einmal aufnehmen. Das ist so viel wie der Nährwert von rund 450 Pizzen. Mahlzeit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun haben die Wale Konkurrenz bekommen. Riesige Fangschiffe reisen von der anderen Seite der Welt an, um den Krill für Nahrungsergänzungsmittel und als Futter für Fischfarmen zu erbeuten. Fischereikonzerne sind entschlossen, sich immer mehr dieser kleinen Wesen, auf die so viele Tiere der Antarktis angewiesen sind, anzueignen. Ein antarktisches Meeresschutzgebiet würde das Gebiet vor dem Zugriff der industriellen Fischerei und der Ausbeutung durch Konzerne schützen. Nur so haben Wale und Pinguine weiterhin genug Krill als Nahrung zur Verfügung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Tinder in der Antarktis lässt das Herz höher schlagen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Geschichte für alle einsamen Herzen: Während des antarktischen Sommers 2013/14 loggte sich ein amerikanischer Wissenschaftler in der entlegenen Forschungsstation McMurdo zum Spaß auf Tinder ein. Natürlich bekam er keine Treffer – zuerst. Doch als er den Suchradius ausdehnte, fand er eine Wissenschaftlerin, die auf einer Feldbasis arbeitet, die nur etwa einen fünfundvierzigminütigen Hubschrauberflug entfernt lag. Innerhalb von Minuten waren sie ein Match.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Romanze endet auch gleich wieder. Einer von ihnen musste am Tag nach dem ersten und einzigen Treffen nach Hause. So traurig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, dass auch du dich in diesen unglaublichen Ort verliebt hast.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.fr/quiz/antarctique-luxembourg"&gt;&amp;gt; Teste dein neugewonnenes Wissen mit unserem Quiz! &amp;lt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;strong&gt;&lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Gemeinsam mit Greenpeace kannst du dich hier für ein antarktisches Schutzgebiet einsetzen!&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://meeresschutz.greenpeace.at/5-seltsame-dinge-%C3%BCber-die-antarktis/?_ga=2.235855046.693084741.1528105653-458107052.1516781116"&gt;&lt;strong&gt;Article Source&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;: Greenpeace Österreich&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168502</unique_map_id><date>2018-06-03 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Roter%20Wasserfall_Greenpeace.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Melonenschnee_Greenpeace.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarktische%20Wu%cc%88ste_Greenpeace.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STPMAL_Web_baleine.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxemburg, den 19. März 2018 - Transnationale Unternehmen mit Sitz im Großherzogtum müssen sich ihrer Verantwortung stellen, wenn ihre Aktivitäten im Ausland eine Bedrohung für die Menschenrechte und die Umwelt darstellen. Mit dieser Forderung hat eine Koalition zivilgesellschaftlicher Organisationen heute ihre Initiative für eine Sorgfaltspflicht in Luxemburg lanciert.
&lt;/div&gt;</lead><title>Start der Initiative für eine Sorgfaltspflicht der transnationalen Wirtschaftsunternehmen in Luxemburg</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Start-der-Initiative-fur-eine-Sorgfaltspflicht-der-transnationalen-Wirtschaftsunternehmen-in-Luxemburg/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Luxemburg, den 19. März 2018 - Transnationale Unternehmen mit Sitz im Großherzogtum müssen sich ihrer Verantwortung stellen, wenn ihre Aktivitäten im Ausland eine Bedrohung für die Menschenrechte und die Umwelt darstellen. Mit dieser Forderung hat eine Koalition zivilgesellschaftlicher Organisationen heute ihre Initiative für eine Sorgfaltspflicht in Luxemburg lanciert.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Climate%20Justice.png" alt="" width="600" height="344"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Initiative, die im Moment von dreizehn Organisationen der luxemburgischen Zivilgesellschaft getragen wird, fordert verbindliche Rechtsvorschriften zur Einführung einer Sorgfaltspflicht für in Luxemburg ansässige transnationale Unternehmen. Der Vorschlag der Initiative hat zum Ziel, die Achtung der Menschenrechte, der grundlegenden Arbeitsnormen sowie der internationalen Umweltabkommen und -bestimmungen entlang der ganzen Wertschöpfungskette eines Unternehmens zu gewährleisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Anlehnung an die 2011 verabschiedeten UN-Leitprinzipien für Wirtschaft und Menschenrechte würde ein solches Gesetz über die Sorgfaltspflicht die transnationalen Unternehmen dazu verpflichten, regelmäßig ihre gesamte Wertschöpfungskette auf tatsächliche und potenzielle nachteilige Auswirkungen auf die Menschenrechte und die Umwelt zu überprüfen und gegebenenfalls die notwendigen Abhilfemaßnahmen zu treffen. Schließlich sollten sie öffentlich über ihre Analysen und die ergriffenen Korrekturmaßnahmen berichten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um sicherzustellen, dass Unternehmen ihrer Sorgfaltspflicht nachkommen, schlägt die Initiative die Einrichtung eines unabhängigen Kontrollorgans sowie die Anwendung von Sanktionen im Falle der Nichtbeachtung dieser Verpflichtung vor. Dies würde der Sorgfaltspflicht eine stark präventive Wirkung verleihen und die Unternehmen zu korrektem Handeln anspornen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die dreizehn zivilgesellschaftlichen Organisationen fordern die politischen Parteien auf, sich bei der Ausarbeitung ihrer Wahlprogramme für die Parlamentswahlen im Oktober 2018 für die Verabschiedung eines Gesetzes über die Sorgfaltspflicht der transnationalen Unternehmen einzusetzen. Ferner appellieren sie an das Ministerium für auswärtige und europäische Angelegenheiten, ihre Vorschläge in den Nationalen Aktionsplan Wirtschaft und Menschenrechte zu integrieren, den das Ministerium derzeit ausarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In dieser ersten Phase wird die Initiative unterstützt von:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Screenshot%20Coalition.png" alt="" width="550" height="262"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168391</unique_map_id><date>2018-03-19 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Luxemburg</tags1><categories>Gesellschaft</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Climate%20Justice.png</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Screenshot%20Coalition.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxemburg, 23. Mai 2018 – Votum Klima stellte heute seine Wahlforderungen für Klimaschutz und Klimagerechtigkeit vor. Die Plattform, die 23 luxemburgische Nichtregierungs-organisationen aus den Bereichen Umwelt- und Naturschutz, Entwicklung und Soziales vereint (1), appelliert an alle politischen Parteien und an die künftige Regierung Luxemburgs, sich konsequent den Herausforderungen des Klimaschutzes zu stellen. Votum Klima hat 15 klima- und energiepolitische Politikfelder (2) identifiziert, denen sich die künftige Regierung prioritär widmen muss.
&lt;/div&gt;</lead><title>Luxemburg zukunftsfähig machen</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Luxemburg-zukunftsfahig-machen/</url><text>&lt;h2&gt;Votum Klima stellt seine 15 Wahlforderungen für Klimaschutz und Klimagerechtigkeit vor&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Luxemburg, 23. Mai 2018 – Votum Klima stellte heute seine Wahlforderungen für Klimaschutz und Klimagerechtigkeit vor. Die Plattform, die 23 luxemburgische Nichtregierungs-organisationen aus den Bereichen Umwelt- und Naturschutz, Entwicklung und Soziales vereint (1), appelliert an alle politischen Parteien und an die künftige Regierung Luxemburgs, sich konsequent den Herausforderungen des Klimaschutzes zu stellen. Votum Klima hat 15 klima- und energiepolitische Politikfelder (2) identifiziert, denen sich die künftige Regierung prioritär widmen muss.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;Mit der Ratifizierung des Pariser Klimaschutzabkommens hat Luxemburg sich dazu verpflichtet, seinen Beitrag zu leisten, damit die Erderwärmung auf &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;1,5 Grad Celsius&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; begrenzt wird. Der Auftrag an die künftige Regierung ist eindeutig: schon heute müssen die notwendigen Weichen in Wirtschaft und Gesellschaft gestellt werden, damit wir mittel- und langfristig die notwendigen Treibhausgas- Reduktionen erreichen können.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Bis spätestens Mitte dieses Jahrhunderts müssen wir den &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ausstieg aus der Verwendung fossiler Rohstoffe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt; wie Kohle, Erdöl und Erdgas geschafft haben&lt;/em&gt;“, erklärt Martina Holbach von Greenpeace. „&lt;em&gt;Doch von diesem Ziel ist Luxemburg weit entfernt. Unser Land gehört weiterhin zu den weltweiten Spitzenreitern beim Pro-Kopf-Ausstoß an klimaschädigenden Treibhausgasen und ist deutlich von dem entfernt, was aus Sicht des Klimaschutzes notwendig ist.&lt;/em&gt;“ &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Trotz einiger Fortschritte in den vergangenen Jahren reichen die Klimaschutzbemühungen Luxemburgs nicht aus, um der Verantwortung des Landes und den Verpflichtungen des Pariser Klimaschutzabkommens gerecht zu werden. Konsequentes Handeln ist dringend erforderlich und unumgänglich. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Um Luxemburg zukunftsfähig zu machen, brauchen wir eine &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Klimaschutz-Strategie&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt; mit konkreten Zielen und Maßnahmen für Haushalte, Gewerbe, Industrie, Verkehr und Landwirtschaft&lt;/em&gt;“, fordert Christophe Murroccu vom Mouvement Ecologique. „&lt;em&gt;Die Luxemburger Wirtschafts- und Finanzpolitik ist immer noch prioritär am Wirtschaftswachstum, jedoch nicht an der nachhaltigen Entwicklung und am Klimaschutz orientiert.&lt;/em&gt;“ &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Neben den notwendigen Anstrengungen bei der &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Reduktion der Treibhausgase&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;, beim &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Energiesparen&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; und bei der &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Energieeffizienz&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;, beim Ausbau der &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;erneuerbaren Energien&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; und beim &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Schutz der Wälder&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; geht es darum, Verantwortung gegenüber die bereits heute vom Klimawandel betroffenen Menschen in den Entwicklungsländern zu übernehmen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Die vom Klimawandel verursachten schleichenden und abrupten Katastrophen werden mittlerweile zu einem immer größeren Hindernis für die Verbesserung der Lebensbedingungen in den Entwicklungsländern, darunter auch in den Zielländern der luxemburgischen Kooperationspolitik&lt;/em&gt;“, erläutert Dietmar Mirkes von ASTM. „&lt;em&gt;Votum Klima fordert, dass &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Klimagerechtigkeit&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt; eine Priorität der nationalen Klimapolitik bleibt und ebenso wie die Ziele der Agenda 2030 für eine nachhaltige Entwicklung durch konkrete und kohärente Aktionen in allen Politikfeldern umgesetzt wird.&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Unterstützung bei der Umsetzung von Klimaschutz- und Energiesparmaßnahmen brauchen auch diejenigen Menschen in Luxemburg, die von &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Energiearmut&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; betroffen sind. Konzepte zur sozialverträglichen Förderung von Energiesparmaßnahmen müssen entwickelt werden, um Energiearmut, besonders verbunden mit Kinderarmut, im Vorfeld zu bekämpfen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Steigende Energiekosten oder aufwändige Klimaschutzmaßnahmen können für Menschen, denen wenig finanzielle Mittel zur Verfügung stehen, eine erhebliche Belastung darstellen&lt;/em&gt;“, erklärt Carole Reckinger von Caritas Luxemburg. „&lt;em&gt;Im Mietbereich ist der energetische Standard der Wohnungen oft problematisch, was zu unnötigen Energieverbräuchen und Kosten führt. Bestehende Gesetze und Förderprogramme, wie zum Beispiel das Mietgesetz, die Wärmeschutzverordnung oder Abschreibungsmöglichkeiten usw. müssen überarbeitet werden.&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die im nächsten Jahrzehnt getroffenen weltweiten Infrastrukturinvestitionen werden darüber entscheiden, ob die Klimastabilität erreicht werden kann. Luxemburg mit seinem &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;globalen Finanzzentrum&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; kann eine entscheidende Rolle für den globalen Klimaschutz spielen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Mit LuxFlag, FCCF, GreenExchange und der EIB als Promoteur von GreenBonds hat Luxemburg es verstanden, sich ein grünes Image im Bereich Finanzen zu verschaffen&lt;/em&gt;“, kommentiert Alexander Feldmann von etika. „&lt;em&gt;Leider ist „Sustainable Finance&lt;/em&gt;“ &lt;em&gt;noch lange nicht das neue Normal. 94% Prozent der Investmentfonds in Luxemburg bleiben bislang von Klimaschutz-, Nachhaltigkeits- und Transparenzanforderungen unbehelligt. Sowohl der Staat als auch die Fondsindustrie müssen ihre Verantwortung übernehmen, damit Investitionen in klimaschädigende Industrien gestoppt und die notwendigen Gelder für Klimaschutzmaßnahmen mobilisiert werden.&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Votum Klima fordert, dass auch die &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Landwirtschaft&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; in Luxemburg ihren Beitrag zum Klimaschutz leisten muss. Diese war 2015 für 6,6% der nationalen Treibhausgasemissionen verantwortlich.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Eine wirklich nachhaltige Landwirtschaft leistet einen aktiven Beitrag zur Reduzierung der Treibhausgasemissionen&lt;/em&gt;“, erklärt Daniela Noesen von Bio-Lëtzebuerg. „&lt;em&gt;Auch aus diesem Grund muss der Anteil der Biolandwirtschaft auf mindestens 20% bis 2025 erhöht werden. Luxemburg muss generell eine bodengebundene Landwirtschaft mit einer größtmöglichen Lebensmittel- und Futtermittelautarkie anstreben.&lt;/em&gt;“ &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Formelle und informelle &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Bildung&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; sind ein wichtiger Schlüssel für Klimaschutz und nachhaltige Entwicklung. Votum Klima fordert, dass die neue Regierung die Bildungskonzepte dementsprechend ausrichtet und anpasst, um verantwortungsvolles Handeln zu unterstützen. Lehrpläne müssen auf ihre Nachhaltigkeitskohärenz untersucht und gegebenenfalls angepasst werden. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Wenn jeder Mensch so viele Ressourcen verbrauchen würde wie die BürgerInnen in Luxemburg, so bräuchten wir acht Planeten&lt;/em&gt;“, erläutert Véronique Faber vom Cercle de Coopération. „&lt;em&gt;Wir brauchen einen gesellschaftlichen Wandel und Umdenken auf allen Ebenen. Und diese Transformation braucht Bildung, um nachhaltig zu wirken. Es gilt, alle zu erreichen, Nachhaltigkeit fassbar und begreifbar zu machen, die grundlegenden Chancen, aber auch Notwendigkeiten aufzuzeigen sowie Lust auf Eigenverantwortung zu machen.&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Votum Klima appelliert an alle politischen Parteien und an die künftige Regierung Luxemburgs, sich konsequent den Herausforderungen des Klimaschutzes zu stellen. Das Leitbild der Regierung muss die Förderung des Gemeinwohls sein. Es gilt, die regionale Wertschöpfung und den Wirtschaftsstandort Luxemburg im Bereich der nachhaltigen Entwicklung auszubauen. „Green Jobs“ können neue Arbeitsplätze schaffen. Umschulungsprogramme für ArbeitnehmerInnen, die in Branchen arbeiten, die unter Klima- und Umweltaspekten als nicht mehr zukunftsfähig gelten, müssen angeboten werden. Je eher wir Klimaschutz als eine Chance für unsere Gesellschaft verstehen, umso leichter werden das Land und seine BewohnerInnen diese gewaltige Zukunftsaufgabe bewältigen können. &lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Votum%20Klima%20Wahlforderungen%202018%20final.pdf"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Die Wahlforderungen im Detail &amp;lt;&amp;lt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte:&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Martina Holbach, Greenpeace Luxemburg, Tel. 546252-24 / 621 233362&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Christophe Murroccu, Mouvement Ecologique, Tel.439030-63&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Dietmar Mirkes, ASTM, Tel. 400427-30&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Carole Reckinger, Caritas Luxembourg, Tel. 402131-518&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Alexander Feldmann, etika, Tel. 298353&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Daniela Noesen, Bio-Lëtzebuerg, Tel. 261523-80 / 691 292 868&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Véronique Faber, Cercle de Coopération, Tel. 621 652674&lt;/span&gt;
 
&lt;em&gt;(1) Votum Klima ist eine Plattform folgender luxemburgischer Nichtregierungsorganisationen: Aide à l‘Enfance de l‘Inde, Action Solidarité Tiers Monde (ASTM), ATTAC Luxembourg, Bio-Lëtzebuerg-Vereenegung fir Bio-Landwirtschaft Lëtzebuerg asbl., Caritas Luxembourg, Centre for Ecological Learning Luxembourg (CELL), Cercle de Coopération, Conférence Générale de la Jeunesse Luxembourgeoise (CGJL), Eglise Catholique à Luxembourg, etika, Eurosolar Lëtzebuerg, Fairtrade Lëtzebuerg, Frères des Hommes, Greenpeace Luxembourg, Kommission Justitia et Pax, Lëtzebuerger Velos-lnitiativ, Mouvement Ecologique, natur&amp;amp;ëmwelt, Orang Utan Help Lëtzebuerg, partage.lu, SOS Faim Luxembourg, UNICEF, Vegan Society Luxembourg&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Votum Klima ist aus der Überzeugung entstanden, dass Umweltschutzorganisationen, Entwicklungsorganisationen sowie Organisationen aus dem sozialen Bereich im Kampf gegen den Klimawandel gemeinsam handeln müssen. Seit 2009 setzen wir uns für die klima- und energiepolitische Kehrtwende Luxemburgs ein.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;(2) Die Wahlforderungen von Votum Klima stehen unter &lt;a href="http://www.votumklima.lu/"&gt;www.votumklima.lu&lt;/a&gt; zum Download zur Verfügung.&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Votum%20Klima%20Wahlforderungen%202018%20final.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168352</unique_map_id><date>2018-05-23 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>NachhaltigeLandwirtschaft</tags1><categories>Klima</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Kockelscheuer, 4 Mai 2018 - ​Beim Ausbau der erneuerbaren Energien müssen die privaten Haushalte eine bedeutende Rolle spielen. Um die zukünftigen „Energiebierger“ in Luxemburg insbesondere bei der Erzeugung von Solarstrom zu unterstützen, hat Greenpeace eine webbasierte Plattform (1) entwickelt, die heute im Rahmen einer Pressekonferenz vorgestellt wurde. Mit der Plattform ​energiebierger.greenpeace.lu will Greenpeace die Akteure des Landes – BürgerInnen, Kooperativen und Fachbetriebe – zusammenbringen, um dem Ausbau der erneuerbaren Energien in Luxemburg einen gewaltigen Schub zu verleihen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Neue Energiebürger braucht das Land</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Neue-Energieburger-braucht-das-Land/</url><text>&lt;h2&gt;Greenpeace startet neue Plattform zur Förderung der Bürgerenergie&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Kockelscheuer, 4 Mai 2018 - ​Beim Ausbau der erneuerbaren Energien müssen die privaten Haushalte eine bedeutende Rolle spielen. Um die zukünftigen „Energiebierger“ in Luxemburg insbesondere bei der Erzeugung von Solarstrom zu unterstützen, hat Greenpeace eine webbasierte Plattform (1) entwickelt, die heute im Rahmen einer Pressekonferenz vorgestellt wurde. Mit der Plattform ​energiebierger.greenpeace.lu will Greenpeace die Akteure des Landes – BürgerInnen, Kooperativen und Fachbetriebe – zusammenbringen, um dem Ausbau der erneuerbaren Energien in Luxemburg einen gewaltigen Schub zu verleihen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;a href="http://energiebierger.greenpeace.lu/fr/"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/image_presse_energiebierger%20(1).jpg" alt="" width="600" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;„​&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Trotz des erheblichen Potentiales bei den erneuerbaren Energien ist es bislang nicht gelungen, die BürgerInnen in Luxemburg in einem substantiellen Maße für die Erzeugung ihrer eigenen Energie zu mobilisieren&lt;/em&gt;&lt;span&gt;​“, erklärt Frank Thinnes, Campaigner für erneuerbare Energien bei Greenpeace. „​&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Das Ziel unserer Plattform ist es, die BürgerInnen in Luxemburg proaktiv dabei zu unterstützen, ihr eigenes Solar-Projekt oder Projekte anderer BürgerInnen, sowie Projekte für Gemeinschaftsanlagen zu realisieren&lt;/em&gt;&lt;span&gt;​“.&lt;/span&gt;
Neben den national relevanten Informationen hinsichtlich der Photovoltaik, bietet die Plattform &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Templates/Planet3/Pages/energiebierger.greenpeace.lu"&gt;energiebierger.greenpeace.lu&lt;/a&gt; den interessierten BürgerInnen u.a. die Möglichkeit, das Solarstrompotential ihres Daches zu berechnen, Wirtschaftlichkeitsberechnungen durchzuführen und fachlichen Rat einzuholen. Über “Mein Solarprojekt” haben die BenutzerInnen sogar die Möglichkeit sich unverbindliche Angebote von Solar-Fachleuten einzuhohlen. Auch BürgerInnen, die kein eigenes Haus besitzen, jedoch in erneuerbare Energien investieren wollen, können sich über die Plattform informieren und Solarprojekte anderer Haushalte oder Energiekooperativen unterstützen. Des weiteren soll die Plattform auch Gemeinden und Firmen dazu einladen ihr ungenutztes Dach für ein gemeinnütziges und nachhaltiges Projekt zur Verfügung zu stellen. Die so entstehenden Anlagen können anschließend von den Energiekooperativen und anderen Bürgerinitiativen betrieben werden.
&lt;span&gt;Greenpeace ist der Meinung, dass die BürgerInnen bei der Produktion erneuerbarer Energien eine bedeutende Rolle spielen können : einer Studie (2) zufolge könnten im Jahr 2050 über 437.000 Menschen in Luxemburg ihren eigenen Strom produzieren. Von diesem Ziel ist Luxemburg jedoch sehr weit entfernt: im Jahr 2016 gab es z.B. nur lediglich 6379 Photovoltaikanlagen, die durch einen Einspeisetarif vergütet wurden.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Das Ziel ist klar und eindeutig: wenn wir die Folgen des Klimawandels begrenzen wollen, müssen wir bis zum Jahr 2050 unsere Energieversorgung vollständig auf erneuerbare Energien umstellen. Luxemburg, europa- und weltweites Schlusslicht bei der Produktion von erneuerbaren Energien, steht vor großen Herausforderungen. Offiziellen Zahlen zufolge deckte die nationale Stromproduktion aus Sonne, Wind und Wasserkraft im Jahr 2016 lediglich 0,4% des nationalen Energieverbrauchs.&lt;/span&gt;
„​&lt;em&gt;Nicht nur bei der Beratung der zukünftigen Energiebürger besteht viel Handlungsbedarf. Auch die Förderbedingungen für Solarstrom und Eigenverbrauch des erzeugten Stroms sind aktuell wenig attraktiv​&lt;/em&gt;“, erklärt Martina Holbach, Klima- und Energiecampaigner bei Greenpeace. „​&lt;em&gt;Über die Plattform wollen wir deshalb mittels einer Petition an die politisch Verantwortlichen appellieren, die Förderung der erneuerbaren Energien für Energiebürger zu verbessern und bestehende Hemmnisse beim Ausbau der erneuerbaren Energien abzubauen.​“&lt;/em&gt;
&lt;em&gt; &lt;/em&gt;
(1) ​&lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Templates/Planet3/Pages/energiebierger.greenpeace.lu"&gt;energiebierger.greenpeace.lu&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;(2) CE Delft, ​“The Potential for Energy Citizens in the European Union”&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.cedelft.eu/publicatie/the_potential_of_energy_citizens_in_the_european_union/1845"&gt;https://www.cedelft.eu/publicatie/the_potential_of_energy_citizens_in_the_european_union/1845&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168404</unique_map_id><date>2018-05-04 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Solarenergie</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/image_presse_energiebierger%20(1).jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Seit sieben Jahren arbeitet Greenpeace intensiv daran, mit der Modebranche ihre Textilien zu entgiften. Mit Erfolg! Doch nachhaltige Mode bedeutet nicht nur „ungiftig“.
&lt;/div&gt;</lead><title>Eine ganz grosse Null</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Eine-ganz-grosse-Null/</url><text>&lt;h2&gt;Sieben Jahre Detox-Kampagne: Greenpeace zieht Bilanz&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Seit sieben Jahren arbeitet Greenpeace intensiv daran, mit der Modebranche ihre Textilien zu entgiften. Mit Erfolg! Doch nachhaltige Mode bedeutet nicht nur „ungiftig“.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Detox/GP0STPLSV_DetoxNow_Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="" width="600" height="399"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Die Null hat zu Unrecht ein schlechtes Image. Dabei kann man mit ihr viel Freundliches ausdrücken: null Kosten, null Probleme – oder im Falle des aktuellen Fortschrittsberichts von Greenpeace zur Textilbranche „null giftig“. Zugegeben: So weit ist die Industrie noch nicht. Doch wohin die Reise geht, ist klar. &lt;/span&gt;&lt;a title="Destination Zero" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/s02231-greenpeace-report-2018-detox-destination-zero.pdf" target="_blank"&gt;„Destination Zero“&lt;/a&gt;&lt;span&gt; ist der heute veröffentlichte Bericht überschrieben, das Ziel lautet: kein bisschen schädliche Chemie.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bilanz macht Mut. Dank der Arbeit von Greenpeace hat die Entgiftung in der Textilindustrie in den vergangenen sieben Jahren große Fortschritte gemacht. 80 Unternehmen haben sich weltweit auf Druck der Kampagne zu einer giftfreien Produktionsweise bekannt. Mit dem Zusammenschluss von Textilherstellern aus dem Prato-Distrikt in Norditalien hat sich sogar erstmalig &lt;a title="Die Toskana gibt den Ton an" href="https://www.greenpeace.de/themen/endlager-umwelt/die-toskana-gibt-den-ton" target="_blank"&gt;eine ganze Textilregion verpflichtet, giftfrei zu produzieren&lt;/a&gt;. Dieser Trend ist unumkehrbar: Je mehr Lieferanten mitziehen, umso weniger Mitbewerber können es sich leisten, nicht mitzumachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giftfrei wird selbstverständlich&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Kettenreaktion, im durchaus doppeldeutigen Sinn: Fast-Fashion-Großunternehmen wie H&amp;amp;M und Zara haben mit transparenten Lieferketten und einem funktionierenden Chemikalienmanagement das Thema Entgiftung in den Mode-Mainstream getragen – und dort bleibt es fest verwurzelt. „&lt;em&gt;Die Detox-Verpflichtungen wirken, und sie entziehen dem Rest der Branche seine Ausreden&lt;/em&gt;“, sagt Viola Wohlgemuth, Expertin für Textilien von Greenpeace Deutschland. „&lt;em&gt;Firmenverantwortung und Giftfreiheit werden zur Selbstverständlichkeit in der Branche.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit 2011 lenkt Greenpeace den Blick auf das umweltschädliche Verhalten der Textilbranche und fordert Verbesserungen ein. Ganz konkret bedeutet ein Detox-Commitment, dass die teilnehmenden Firmen unterschreiben, ihre gesamte Produktion bis zum Jahre 2020 von umwelt- und gesundheitsgefährlichen Chemikalien zu entgiften. Ein ehrgeiziges Ziel, das zunächst von der Branche und in vielen Medien als unerfüllbar und unrealistisch abgetan wurde. Der Sportartikelhersteller Puma war 2011 &lt;a title="Puma gewinnt das erste Detox-Rennen" href="https://www.greenpeace.de/themen/puma-gewinnt-das-erste-detox-rennen" target="_blank"&gt;das erste Unternehmen&lt;/a&gt;, das die Verpflichtung unterzeichnete. Sieben Jahre und 79 Commitments später müssen auch hartnäckige Zweifler einräumen: Die Ziele waren nicht zu hoch gesteckt. Eine giftfreie Produktion ist möglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Da geht noch mehr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Kampagne hatte auch politische Auswirkungen. Auf Druck von Greenpeace wurden etwa in China strengere Abwasserstandards durchgesetzt – selbst wenn andere Erfolge, wie etwa eine Transparenzverordnung, später wieder aufgehoben wurden. Ein EU-weites Einfuhrverbot für Textilien, die &lt;a title="Chemie raus aus der Wäsche!" href="https://www.greenpeace.de/themen/endlager-umwelt/chemie-raus-aus-der-waesche" target="_blank"&gt;giftige Nonylphenolethoxylate (NPE)&lt;/a&gt; enthalten, geht zudem auf Untersuchungen von Greenpeace zurück, 2020 tritt es in Kraft. In Indonesien und Mexiko hat die Kampagne ebenfalls gesetzliche Maßnahmen für saubereres Wasser angestoßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Null ist noch nicht ganz erreicht. Aber die Zahlen geben berechtigten Anlass zur Hoffnung. In Deutschland sind bereits insgesamt 30 Prozent der Textilindustrie auf Detox-Kurs, das schließt große Einzelhändler wie Lidl ein. International haben sich 19 Modefirmen, sieben Discounter, drei Outdoor-Marken und viele Textillieferanten der Detox-Bewegung angeschlossen. Zusammen erwirtschaften sie etwa 15 Prozent der globalen Textilproduktion. Sie haben den Wendepunkt für die ganze Branche gesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ungiftig – Aber bereits nachhaltig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sieben Jahre Detox-Kampagne sind eine Erfolgsgeschichte – mit Wermutstropfen. Schädliche Chemikalien sind ein gewaltiges Problem, doch mindestens ebenso schwer wiegen &lt;a title="Ziemlich zugeknöpft" href="https://www.greenpeace.de/themen/endlager-umwelt/textilindustrie/ziemlich-zugeknoepft" target="_blank"&gt;Verbrauch und Verschwendung&lt;/a&gt;. „&lt;em&gt;Die enorme Materialschlacht im Verbrauchszyklus von Textilien kann niemals nachhaltig sein&lt;/em&gt;“, sagt Bunny McDiarmid, Geschäftsführerin von Greenpeace International im Vorwort des Fortschrittsberichts. Deswegen braucht es eine grundlegendere Form des Umweltbewusstseins in der Modebranche. Für die Hersteller bedeutet das, künftig kreislauffähige Mode zu entwickeln, für Verbraucherinnen und Verbraucher verantwortungsvoller zu konsumieren: minimal kaufen – &lt;a href="https://makesmthng.org/de" target="_blank"&gt;und maximal viel selbermachen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RWz5rERFS88?rel=0&amp;amp;showinfo=0" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/destination-zero"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/s02231-greenpeace-report-2018-detox-destination-zero.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168280</unique_map_id><date>2018-07-17 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1></tags1><categories>Gesellschaft</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Detox/GP0STPLSV_DetoxNow_Medium_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Heute ist das schwimmende russische Atomkraftwerk „Akademik Lomonosov“ in St. Petersburg ausgelaufen – Greenpeace warnt vor den Gefahren durch den mobilen Meiler.
&lt;/div&gt;</lead><title>„Schwimmendes Atomproblem“</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Schwimmendes-Atomproblem/</url><text>&lt;h2&gt;Russland schleppt schwimmendes AKW durch die Ostsee&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Heute ist das schwimmende russische Atomkraftwerk „Akademik Lomonosov“ in St. Petersburg ausgelaufen – Greenpeace warnt vor den Gefahren durch den mobilen Meiler.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/st.-petersburg-akw-atomkraftwerk-russland-gp0strx48.png" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Nicolai Gontar / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;span&gt;Das schwimmende AKW „Akademik Lomonosov“ läuft aus dem Hafen von St. Petersburg aus.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dem Prototyp sollen weitere schwimmende Atomkraftwerke und atomgetriebene Eisbrecher zur Öl- und Gasförderung in der Arktis folgen. „&lt;em&gt;Diese Nachricht ist doppelt fatal&lt;/em&gt;“, sagt Heinz Smital, Experte für Atomenergie bei Greenpeace Deutschland. „&lt;em&gt;Die Risikotechnologie Atomenergie wird auf einem Schiff noch unsicherer, und sie soll genutzt werden, um mehr klimaschädliche Öl- und Gasvorkommen in der Arktis auszubeuten.&lt;/em&gt;“ Das Atomkraftwerk wird in den kommenden drei Wochen an Rügen vorbei durch die Ostsee nach Murmansk geschleppt und dort mit Brennstäben bestückt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In zwei Schiffsreaktoren des Typs KLT-40S soll die Nuklearanlage 70 Megawatt Strom produzieren. Ihren ersten Einsatz hat sie in nordrussischen küstennahen Gewässern. Abgebrannte, hochradioaktive Brennstäbe sollen dann bis zu zwölf Jahre an Bord lagern, um den Einsatzzeitraum auszudehnen. Ohne eigenen Motor und mit flachem Rumpf ist die schwimmende Konstruktion besonders anfällig für Stürme und raue See. Zudem ist die Anlage nach Auffassung von Greenpeace nicht ausreichend gegen terroristische Anschläge geschützt. „&lt;em&gt;Ein kaum gesichertes Atomkraftwerk mit angeschlossenem Zwischenlager an der Küste herumschippern zu lassen, ist ein unakzeptables Sicherheitsrisiko&lt;/em&gt;“, sagt Smital.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schwimmendes AKW als strahlendes Sicherheitsrisiko&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die schwimmende Nuklearanlage ohne Betonschutzhülle sollte vergangenes Jahr im Hafen der Millionenmetropole St. Petersburg für einen Testlauf hochgefahren werden. Nach Protesten russischer Bürger, der Ostsee-Anrainerstaaten und einer Petition von Greenpeace Russland entschied der staatliche Atomkonzern Rosatom, die Testphase nach Murmansk zu verlagern. Nach dem Test des AKW im Hafen der 300.000-Einwohner-Stadt soll es im kommenden Jahr 5000 Kilometer in die Nähe von Pevek in der sibirischen Region Chukotka geschleppt und in Betrieb genommen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klappt der Testlauf des schwimmenden Atomkraftwerks, will Russland in die Serienproduktion gehen. Rosatom hat bereits Ländern wie Algerien, Indonesien, Malaysia und Argentinien derartige AKW angeboten. Dabei sind die schwimmenden Reaktoren nicht nur gefährlich, sondern auch teuer. „&lt;em&gt;Gerade in abgelegenen Gebieten sind erneuerbare Energien eine sichere und günstige Lösung&lt;/em&gt;“, sagt Smital: „&lt;em&gt;Auch in Sibirien kann eine Kombination aus Sonnen-, Wind- und Wasserkraft ein schwimmendes Atomproblem ersetzen&lt;/em&gt;.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende-atomkraft/atomkraftwerke/schwimmendes-atomproblem"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168942</unique_map_id><date>2018-04-28 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/st.-petersburg-akw-atomkraftwerk-russland-gp0strx48.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Frankreichs Präsident Macron wird für seine Vision Europas mit dem Karlspreis ausgezeichnet. Doch sein Beharren auf Atomkraft verdient keine Würdigung, sagen Greenpeace-Aktivisten.
&lt;/div&gt;</lead><title>Schlechter Gewinner</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Schlechter-Gewinner/</url><text>&lt;h2&gt;Greenpeace-Aktivisten protestieren bei Verleihung des Karlspreises an Macron&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Frankreichs Präsident Macron wird für seine Vision Europas mit dem Karlspreis ausgezeichnet. Doch sein Beharren auf Atomkraft verdient keine Würdigung, sagen Greenpeace-Aktivisten.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/GP0STRZ8Y_banderole_AixlaChapelle.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Bernd Arnold / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankreichs Staatspräsident Emmanuel Macron gilt vielen als Politiker mit Weitsicht: Einer, der sich im Wahlkampf mit der Bereitschaft profiliert hat, das Land zu verändern; der sich sogar zum Umgang mit Künstlicher Intelligenz &lt;a href="https://www.wired.com/story/emmanuel-macron-talks-to-wired-about-frances-ai-strategy/" target="_blank"&gt;einige Gedanken&lt;/a&gt; gemacht hat. In Aachen wird ihm heute der renommierte Karlspreis verlieren, „&lt;em&gt;für seine Vision von einem neuen Europa und der Neugründung des europäischen Projektes&lt;/em&gt;“, wie es in der Begründung heißt. Eine verdiente Auszeichnung?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eher nicht, finden Umweltaktivisten von Greenpeace und der Anti-Atom-Bewegung „Stop Tihange“. Sie begrüßten den frischgebackenen Preisträger vor dem Aachener Rathaus mit einem 40 Quadratmeter großen Banner, das von dem französischen Staatsoberhaupt fordert: „Build a nuclear free Europe! Stop Tihange &amp;amp; Cattenom“, auf Deutsch: Schaffen Sie ein atomfreies Europa. Denn in Energiefragen ist Macron erschreckend rückwärtsgewandt. Frankreich setzt für seine Energieversorgung nach wie vor auf hochriskante Atomkraft, insgesamt 58 Reaktoren sind im Nachbarland am Netz. Ihr Betreiber ist der Konzern Électricité de France (EDF), der zu 85 Prozent in staatlicher Hand ist. Und darum ist Macron sehr unmittelbar für eine handfeste Bedrohungslage im Aachener Raum verantwortlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Belgische Schrottmeiler in französischer Hand&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EDF besitzt nämlich nicht bloß Atomkraftwerke in Frankreich, sondern ist auch in Belgien an Meilern beteiligt, unweit der Grenze zu Deutschland. Der Reaktor 1 des berüchtigten Schrottmeilers in Tihange, knapp 70 Kilometer von Aachen entfernt, gehört zur Hälfte Électricité de France. Die beiden anderen Reaktoren sind zu 90 Prozent im Besitz einer Firma mit französischer Staatsbeteiligung, dem belgischen Stromversorger Engie Electrabel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tihange, genau wie das Atomkraftwerk Doel, geriet in den vergangenen Jahren immer wieder wegen Sicherheitsmängeln in die Schlagzeilen, unter anderem weisen die Reaktordruckbehälter &lt;a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/wissenschaftler-bei-konferenz-tihange-100.html" target="_blank"&gt;buchstäblich tausende Risse&lt;/a&gt; auf. Ein Versagen an dieser Stelle hätte katastrophale Folgen. Greenpeace wies wiederholt auf die Gefahren hin, die von den belgischen Pannenmeilern ausgehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dass Macron ausgerechnet in Aachen eine Auszeichnung für seine Verdienste um das europäische Miteinander empfängt, besitzt einen unangenehmen Beigeschmack. Die Besorgnis in der Bevölkerung ist groß, bis in die Behörden: Die Bedrohung für den Aachener Raum ist so konkret, dass die Stadt vergangenes Jahr bereits &lt;a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2017-08/kernkraftwerk-tihange-aachen-jodtabletten-vorbereitung-ernstfall" target="_blank"&gt;kostenlos hochdosierte Jodtabletten&lt;/a&gt; ausgab. Im Falle eines Strahlungsaustritts sollen sie Schilddrüsenkrebs vorbeugen. Da wundert es nicht, dass die Initiative „Stop Tihange“ und Greenpeace die lobenden Worte für den französischen Regierungschef nicht unwidersprochen stehen lassen wollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein geeintes Europa mit erneuerbaren Energien&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Der französische Präsident verantwortet mit seiner veralteten Energiepolitik die marodesten Atommeiler Europas – das verbindet Völker und Nationen nicht, sondern gefährdet sie&lt;/em&gt;“, sagt Heinz Smital, Greenpeace-Experte für Atomkraft bei Greenpeace Deutschland. Denn nicht nur im Aachener Raum sieht man Frankreichs Festhalten an der Atomkraft mit begründeter Sorge. Die grenznahen französischen Reaktoren in Cattenom und Fessenheim sind bei der Bevölkerung im Saarland und im Breisgau seit Langem Grund für Proteste. Auch Menschen in Luxemburg, der Schweiz und Belgien leben mit der Bedrohung durch schadhafte französische Atomreaktoren. „&lt;em&gt;Rücksichtnahme auf die Nachbarstaaten sieht anders aus&lt;/em&gt;“, so Smital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele der Meiler in Frankreich haben dasselbe Problem: Die Abklingbecken, die immerhin für die Kühlung der hochradioaktiven abgebrannten Brennelemente verantwortlich sind, befinden sich in dünnwandigen Lagerhallen – kaum geschützt gegen Angriffe von außen und damit ein gewaltiges Sicherheitsrisiko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von Bundeskanzlerin Angela Merkel, die bei der Verleihung die Laudatio auf Macron hielt, kann der französische Staatspräsident sich immerhin den Ausstieg aus der Atomkraft abschauen – selbst wenn die in Sachen Energiewende selbst sehr viel aufzuholen hat. „&lt;em&gt;Unsere Vision eines neuen Europas heißt ‚erneuerbar‘&lt;/em&gt;“, sagt Smital. Wer das umsetzt, verdient dann auch tatsächlich den Karlspreis.  &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a title="2018 - Action anti-nucléaire à Aix-la-Chapelle" href="https://www.flickr.com/photos/greenpeaceluxembourg/albums/72157694918143381" data-flickr-embed="true"&gt;&lt;img src="https://farm1.staticflickr.com/956/41115702205_4d974e41db.jpg" alt="2018 - Action anti-nucléaire à Aix-la-Chapelle" width="500" height="331"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende/atomkraft/schlechter-gewinner"&gt;&lt;strong&gt;Article Source&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;: Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168714</unique_map_id><date>2018-05-10 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/GP0STRZ8Y_banderole_AixlaChapelle.jpg</value><value>https://farm1.staticflickr.com/956/41115702205_4d974e41db.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	In der Antarktis herrschen extreme Bedingungen. Um sich an diese anzupassen, haben ihre Bewohner teils herausragende Fähigkeiten und Eigenschaften entwickelt. Einige von ihnen halten damit Weltrekorde.
&lt;/div&gt;</lead><title>Diese sechs Tiere halten Weltrekorde</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Diese-sechs-Tiere-halten-Weltrekorde/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	In der Antarktis herrschen extreme Bedingungen. Um sich an diese anzupassen, haben ihre Bewohner teils herausragende Fähigkeiten und Eigenschaften entwickelt. Einige von ihnen halten damit Weltrekorde.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP09ZN_Web_size.jpg" alt="" width="600" height="392"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Doc White / SeaPics.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#1 Das größte Tier der Welt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Blauwal ist nicht nur das größte Tier der Welt. Er ist sogar das größte Tier, das jemals auf Erden gelebt hat! Blauwale werden bis zu 30 Meter lang und bringen 180 Tonnen auf die Waage. Allein die Zunge des Blauwals ist so schwer wie ein Elefant. Und das, obwohl sich der Blauwal von einem der kleinsten Tiere der Welt ernährt: dem Krill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#2 Das Tier mit den größten Augen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Koloss-Kalmar hat die größten Augen im Tierreich. Sie haben einen Durchmesser von bis zu 27 Zentimeter – und sind damit größer als Fußbälle. Mit diesen riesigen Augen können Koloss-Kalmare auch noch in Meerestiefen von über 1.000 Meter auf Beutejagd gehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#3 Der Zugvogel mit der längsten Wegstrecke&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Küstenseeschwalben sind wahre Langstreckenflieger. Sie fliegen gleich zwei Mal jährlich der Sonne entgegen, wenn sie zwischen ihren arktischen Brutplätzen und der Antarktis pendeln. Manche von ihnen legen dabei bis zu 80.000 Kilometer pro Jahr zurück!&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRND9_Web_size.jpg" alt="A weddell seal sleeps as gentoo penguins pass by on Greenwich Island part of the South Shetland Island group, Antarctica.13th March 2018. Greenpeace is documenting the Antarctic’s unique wildlife, to strengthen the proposal to create the largest protected area on the planet, an Antarctic Ocean Sanctuary. Photo: Paul Hilton / Greenpeace  " width="600"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;©Paul Hilton / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#4 Das südlichste Säugetier der Welt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kein Säugetier zieht weiter südlich seine Jungen groß als die Weddellrobbe. Ihr Lebensraum reicht bis an den 77. Breitengrad heran. Nur ein anderer Warmblüter lebt das ganze Jahr hindurch in diesen südlichen Breiten: der Kaiser-Pinguin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#5 Der Vogel mit der größten Spannweite&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Wanderalbatros kann über drei Meter breit werden – gemessen von Flügelspitze zu Flügelspitze. Geht es nach der Flügelspannweite, ist er damit der größte lebende Vogel der Welt. Wanderalbatrosse leben und brüten auf den südantarktischen Inseln. Zu finden sind sie aber meistens in luftigen Höhen, wie ihr Name bereits verrät. Sie landen nur zum Fressen und Brüten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#6 Das Tier mit der größten Population&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krill ist – wahrscheinlich – das am häufigsten vorkommende Tier auf unserem Planeten. Forscher schätzen, dass die gesamte Population des garnelenartigen Krebses bis zu 500 Millionen Tonnen auf die Waage bringt. Und das ist gut so: Denn das Leben in der Antarktis hängt von diesen ausreichend großen Krill-Bestände ab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch die Bestände geraten zunehmend unter Druck, dann auch die Fischereiindustrie hat es auf den Krill abgesehen. Damit gefährdet sie das Leben von Pinguinen, Walen und Robben. &lt;strong&gt;&lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Helft uns, sie zu stoppen&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168595</unique_map_id><date>2018-05-25 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1></tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP09ZN_Web_size.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRND9_Web_size.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Brüssel, 21. Februar 2018 - Der Energieausschuss des Europäischen Parlaments hat, in seiner Abstimmung über die Reform des Energiemarktes, Einschränkungen für umstrittene Subventionen für Energieversorger vorgeschlagen. Sogenannte “Capacity Mechanisms” - nationale Subventionen um Kraftwerke im Standby-Modus zu halten - wären nur als letzte Instanz erlaubt und stark reguliert.

&lt;/div&gt;</lead><title>Der Ausschuss des Europäischen Parlaments schränkt umstrittene Subventionen für Kohle, Gas und Kernkraftwerke ein</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Der-Ausschuss-des-Europaischen-Parlaments-beschrankt-umstrittene-Subventionen-fur-Kohle-Gas-und-Kernkraftwerke/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Brüssel, 21. Februar 2018 - Der Energieausschuss des Europäischen Parlaments hat, in seiner Abstimmung über die Reform des Energiemarktes, Einschränkungen für umstrittene Subventionen für Energieversorger vorgeschlagen. Sogenannte “Capacity Mechanisms” - nationale Subventionen um Kraftwerke im Standby-Modus zu halten - wären nur als letzte Instanz erlaubt und stark reguliert.

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/Dirty%20Coal%20Plant.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Sebastian Mang, Greenpeace EU-Energieberater&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, sagte: "&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Heute hat der gesunde Menschenverstand über die Vetternwirtschaft gesiegt. Während viele Regierungen versuchen, scheiternde Energieunternehmen mit massiven Finanzspritzen zu stützen, erkennt das Parlament die Macht der erneuerbaren Energien an und dass Steuergelder nicht für alte, umweltverschmutzende Kraftwerke verschwendet werden sollten. Diese Energiereform muss eine Investition in unsere Zukunft sein und die Millionen von Europäern unterstützen, die den Klimawandel bekämpfen und ihre eigene Energie erzeugen wollen.&lt;/em&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Der Ausschuss forderte eine EU-weite Auswertung von Angebot und Nachfrage. Im Falle von Energiesicherheitssorgen müssten die Länder Defizite beheben, indem sie die erneuerbaren Energien, die Energieeffizienz und die Anzahl der Verbindungsleitungen erhöhen. Sie enthielt auch strenge Fristen für die Bereitschaftszahlungen und befürwortet den Vorschlag der Kommission, diese Zahlungen im Jahr 2025 für Anlagen abzuschließen, die mehr als 550g Kohlendioxid pro Kilowattstunde emittieren, welches Kohle ausschliessen würde. Diese Änderungen würden erfordern, dass Länder bestehende Kapazitätsmechanismen entfernen oder reformieren, wie &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.caneurope.org/publications/press-releases/1543-commission-gives-go-ahead-to-poland-s-massive-coal-subsidies"&gt;&lt;span&gt;die kürzlich genehmigten polnischen Mechanismen&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, welche bis 2030 polnische Steuerzahler &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/poland/PageFiles/763123/The_hidden_bill_for_coal_in_Poland_2017_WiseEuropa_report.pdf"&gt;&lt;span&gt;über 8,9 Milliarden Euro kosten könnten&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Im Gegensatz zum Rat, unterstützte der Ausschuss den Vorschlag der Kommission, die europäischen Bürger im Energiesektor zu stärken, indem beispielsweise die Regel beibehalten wird, dass Energie aus kleinen erneuerbaren Energiequellen Vorrang haben, bevor Strom aus anderen Quellen wie Kohle und Kernkraft in das Netz eingespeist wird. Das Komitee möchte es auch einfacher machen, Elektrizität &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.euractiv.com/section/energy/news/community-energy-projects-in-greece-under-threat-activists-warn/"&gt;&lt;span&gt;in der eigenen Gemeinde erzeugen und teilen zu können&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Der Verhandlungsführer des Ausschusses, MEP Krišjānis Kariņš (EVP), erhielt ebenfalls das Mandat, Verhandlungen aufzunehmen. Die Trilog-Verhandlungen zwischen Rat, Kommission und Europäischem Parlament über neue Energieregeln werden voraussichtlich Ende März beginnen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Am 18. Dezember 2017 hat der Rat, in seiner vorläufigen Stellungnahme zur Energiewende, die Anforderungen an die nationalen Regierungen zur Begründung von Kapazitätsmechanismen abgelehnt. Die Minister schlugen außerdem vor, die Frist von 2025 bis 2035 zu verlängern, um solche Zahlungen an bestehende Kohlekraftwerke zu leisten, die mehr als 550 g Kohlendioxid pro Kilowattstunde emittieren.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/13534/petition/1"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Fordern Sie eine Energiewende in Luxemburg! &amp;lt;&amp;lt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/poland/PageFiles/763123/The_hidden_bill_for_coal_in_Poland_2017_WiseEuropa_report.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168146</unique_map_id><date>2018-02-21 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Energie%20renouvable/Dirty%20Coal%20Plant.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Frankreichs AKW haben eine riesige Sicherheitslücke: die Brennelementelager. Jetzt stehen die Aktivisten vor Gericht, die darauf hinwiesen. Die Gefahr hingegen bleibt bestehen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Methode Vogelstrauß</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Methode-VogelstrauB/</url><text>&lt;h2&gt;Greenpeace-Aktivisten wegen Protestaktion in AKW Cattenom vor Gericht&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Frankreichs AKW haben eine riesige Sicherheitslücke: die Brennelementelager. Jetzt stehen die Aktivisten vor Gericht, die darauf hinwiesen. Die Gefahr hingegen bleibt bestehen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/Vue%20sur%20Cattenom.png" alt="" width="600" height="319"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acht Greenpeace- Aktivistinnen und Aktivisten  stehen nächste Woche in der französischen Stadt Thionville an der Mosel vor Gericht: angeklagt des Eindringens in das Atomkraftwerk Cattenom und des Zündens von Leuchtraketen und Feuerwerkskörpern beim Abklingbecken. Ihnen könnten lange Haftstrafen drohen. Doch das eigentliche Problem sind nicht die friedlichen Greenpeace-Aktivisten – sondern die Abklingbecken. Laut einer &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Nucleaire--Greenpeace-France-lance-lalerte-sur-la-vulnerabilite-des-centrales-face-a-des-actes-de-malveillance/" target="_blank"&gt;Studie von Greenpeace&lt;/a&gt; sind sie ein riesiges Sicherheitsproblem, gefährdet durch mögliche Angriffe von außen. Bloß darüber will in Frankreich niemand reden. Gegen dieses Sicherheitsrisiko &lt;a title="Schutz, los!" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/ACTION-Les-militants-de-Greenpeace-a-Cattenom-pour-denoncer-le-risque-nucleaire/" target="_blank"&gt;hatten die Aktivisten am 12. Oktober 2017 auf dem AKW-Gelände von Cattenom protestiert&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Der französische Energiekonzern EDF zerrt lieber Whistleblower wie Greenpeace und dessen Aktivisten vor Gericht, anstatt sich um die gravierenden Sicherheitsrisiken seiner Kraftwerke zu kümmern“, kritisiert Yannick Rousselet, Experte für Atomkraft bei Greenpeace Frankreich. Bis heute gibt es keine Anzeichen dafür, dass die Behörden oder der Betreiber die Sicherheitslücken beheben wollen, die Greenpeace im Oktober vergangenen Jahres &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/ACTION-Les-militants-de-Greenpeace-a-Cattenom-pour-denoncer-le-risque-nucleaire/" target="_blank"&gt;in einer vertraulichen Studie&lt;/a&gt; aufgezeigt hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wasserstoffexplosion im Abklingbecken&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Abklingbecken in Frankereich sind somit eine verkannte Gefahr. Anders als in Deutschland liegen sie außerhalb des verstärkten Betonschutzmantels des Reaktorgebäudes. Nur dünne Betonwände beherbergen das Radioaktivste, was ein AKW zu bieten hat: die abgebrannten Brennelemente. Sie lagern in Wasser und brauchen permanente Kühlung. Wenn das Kühlwasser zum Beispiel durch ein Loch in der Gebäudewand ausläuft, könnte die Abwärme zu einer Explosion führen, welche hochradioaktive Substanzen wie Cäsium, Uran und Plutonium großflächig freisetzen würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Fukushima wäre das fast passiert – und hätte dann auch Tokio mit radioaktiver Verstrahlung bedroht. Und noch eine Parallele gibt es zu Fukushima: Auch dort hatte ein Bericht schon Jahre vor dem Super-GAU davor gewarnt, dass die Schutzwand nicht standhält – im Fall von Fukushima einem Tsunami. Jahrelang wurde der Bericht ignoriert. Die Schutzwand wurde nicht verstärkt. Bis es am 11. März 2011 zu spät dafür war. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gefahr vor externen Angriffen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Abklingbecken französischer AKW sind also besonders gefährdet durch etwaige Angriffe von außen. Eine Gefahr, die seit Jahren wächst und spätestens nach den Terroranschlägen von Berlin, Paris und Brüssel nicht mehr von der Hand zu weisen ist. &lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/europol-warnt-terrorgefahr-in-europa-steigt-a-1154567.html" target="_blank"&gt;Erst im Sommer 2017 warnte Interpol, dass die Gefahr von Anschlägen in Europa weiter zunehme&lt;/a&gt; – und das, obwohl sie ohnehin schon auf dem höchsten Stand seit Jahrzehnten liegt. „Eigentlich sollte EDF nächste Woche vor Gericht stehen und nicht Greenpeace“, erklärt Rousselet. „Denn der Konzern gefährdet mit seinem Nichtstun die Menschen in Frankreich und in ganz Europa.“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Prozessauftakt am 27. Februar ruft Greenpeace zu Kundgebungen in Thionville auf; das Gerichtsurteil  gilt als Präzedenzfall. Im Mai folgt dann das Gerichtsverfahren gegen die Greenpeace-Aktivisten, die im November 2017 auf das Gelände des französischen AKW Cruas-Meysse vordrangenund dort ebenfalls Leuchtfackeln zündeten. Vor zwei Jahren hatte Frankreich die Strafen für unerlaubtes Eindringen in Atomanlagen drastisch verschärft. „Potenzielle Attentäter wird das nicht abhalten“, so Rousselet. „Diese Verschärfung ist eindeutig gegen Umweltschützer gerichtet, die auf das Problem aufmerksam machen wollen.“ Denn die französischen Behörden stecken beim Problem Anfälligkeit ihrer AKW durch Angriffe von außen straußengleich den Kopf in den Sand. Und klagen die Überbringer der Warnung an, statt für mehr Sicherheit zu sorgen.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/14759/petition/1"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Helfen Sie uns der Atomkraft ein Ende zu setzen! &amp;lt;&amp;lt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende/atomkraft/methode-vogel-strauss"&gt;Article Source&lt;/a&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168997</unique_map_id><date>2018-02-23 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/Vue%20sur%20Cattenom.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Winzige Plastikteile und menschengemachte Umweltgifte belasten selbst die entlegensten Orte der Welt. Das belegen Schnee- und Wasserproben, die Greenpeace am Südpol genommen hat.
&lt;/div&gt;</lead><title>Schneeweiss und doch schmutzig</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Schneeweiss-und-doch-schmutzig/</url><text>&lt;h2&gt;Greenpeace-Bericht: Mikroplastik und Umweltgifte in der Antarktis&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Winzige Plastikteile und menschengemachte Umweltgifte belasten selbst die entlegensten Orte der Welt. Das belegen Schnee- und Wasserproben, die Greenpeace am Südpol genommen hat.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strovf-antarktis-mikroplastik-pfc-thilomaack.jpg" alt="Campaigner Thilo Maack takes snow samples, for testing of environmental pollutants, on Greenwich Island in the Antarctic. An international Greenpeace team is on an expedition to document the Antarctic’s unique wildlife, to strengthen the proposal to create the largest protected area on the planet, an Antarctic Ocean Sanctuary." width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Paul Hilton / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Märchen vom Hasen und dem Igel kann Meister Lampe so schnell laufen wie er will – sein stacheliger Kontrahent ist immer schon vor ihm am Ziel. Die Forscher an Bord des Greenpeace-Schiffes Arctic Sunrise erlebten auf ihrer Antarktis-Expedition eine ähnliche Niederlage, in der vielleicht niederschmetterndsten Nacherzählung des Hase-Igel-Rennens der Welt. Egal, wie entlegen der Ort ist, den man aufsucht: Der Mensch hat dort bereits Schäden hinterlassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Arctic Sunrise war von Januar bis März dieses Jahres im Südpolarmeer unterwegs, um &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Campagnes-Greenpeace-Luxembourg/Antarctique/" target="_blank"&gt;den einzigartigen Lebensraum über und unter Wasser&lt;/a&gt; zu dokumentieren. Mit gutem Grund: Die Antarktis-Kommission CCAMLR entscheidet im Herbst darüber, ob im Weddellmeer das weltgrößte Meeresschutzgebiet eingerichtet wird. Die Crew der Arctic Sunrise lieferte mit beeindruckenden Bildern des empfindlichen Ökosystems am Meeresboden überzeugende Argumente für ein Schutzgebiet, in dem keine industrielle Fischerei den Frieden unter Wasser stören dürfte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mikroplastik: Leichte Beute im Polarmeer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch selbst wenn große Teile des antarktischen Meeres unter Schutz gestellt würden: Der Mensch hat hier bereits seine Spuren hinterlassen. Sieben von acht Wasserproben, die die Crew der Arctic Sunrise von der Meeresoberfläche nahm, enthielten winzige Plastikpartikel, zum Beispiel Mikrofasern.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klingt noch nach nicht viel, ist aber ein gewaltiges Problem. „&lt;em&gt;Das Alarmierende an dem Mikroplastik, das wir in der Antarktis gefunden haben, ist, dass es überhaupt da ist&lt;/em&gt;“, sagt Thilo Maack, Experte für Meere bei Greenpeace Deutschland. Er hat die Expedition begleitet und selbst Proben genommen. „&lt;em&gt;Eigentlich trennt die antarktische Ringströmung die Gewässer des Südpolarmeers von den Weltozeanen.&lt;/em&gt;“ Die sind bekanntlich voll von Plastik jeglicher Größe, rund 150 Millionen Tonnen Kunststoffmüll werden in den Weltmeeren vermutet. „&lt;em&gt;Dass Mikroplastik seinen Weg durch diese natürliche Barriere hindurchgefunden hat, das ist schon sehr besorgniserregend.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ergebnisse der Expedition zeichnen damit ein deutlicheres Bild der weltweiten Meeresverschmutzung durch Plastik – allerdings bei Weitem kein beruhigendes. „&lt;em&gt;Man weiß sehr viel über die Belastung der Weltozeane durch Mikroplastik, außer in der Antarktis&lt;/em&gt;“, sagt Maack. „&lt;em&gt;Wir tragen dazu bei, dieses Problem für den Südpol besser zu beschreiben.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chemie im Schnee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht nur Mikroplastik fanden die Wissenschaftler auf ihrer Expedition, sondern auch gefährliche Chemikalien, in frisch gefallenem Schnee. Sieben von neun Schneeproben enthielten poly- und perfluorierte alkylierte Substanzen, kurz PFAS. Greenpeace hatte bereits 2015 &lt;a title="Falsche Naturfreunde" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/s01761_greenpeace_chemie_natur_08092015.pdf" target="_blank"&gt;eine großangelegte Untersuchung an den entlegensten Orten der Welt&lt;/a&gt; durchgeführt und in schwer zugänglichen Bergregionen PFAS nachgewiesen. Denn über die Atmosphäre verteilen sich die Stoffe über den gesamten Erdball; einige davon stehen im Verdacht, Krebs zu erzeugen und den Hormonhaushalt zu stören.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die langkettigen Moleküle werden in der Textilindustrie vor allem dazu benutzt, Kleidung widerstandsfähig zu machen; durch die Beschichtung werden Outdoortextilien schmutz- und wasserabweisend gemacht. Nicht zum ersten Mal weisen Greenpeace-Experten auf die Paradoxie hin: „&lt;em&gt;In erster Linie kommen diese Chemikalien von denen, die die Natur schätzen&lt;/em&gt;“, so Maack. Die Aufklärungsarbeit von Greenpeace hat bereits viele Firmen dazu gebracht, auf PFAS und PFC (per- und polyfluorierte Chemikalien) in der Produktion zu verzichten – &lt;a href="http://www.detox-outdoor.org/de-CH/" target="_blank"&gt;und es werden mehr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Schutzgebiet ist ein guter Start&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die bereits in die Umwelt entlassenen Gifte sind allerdings nicht wieder einzufangen; dasselbe gilt für Mikroplastik, das sich in der Nahrungskette anreichert und die Gesundheit von Menschen und Tieren bedroht. Der Mensch hat die Antarktis bereits in Mitleidenschaft gezogen; in unserer Verantwortung liegt es, keinen weiteren Schaden anzurichten. Dazu braucht es Schutzgebiete. „&lt;em&gt;Die Ergebnisse der Probenanalysen erhärten unsere Forderung, dass wir sehr großflächige Bereiche in der Antarktis brauchen, in denen die Natur wirklich sich selber überlassen bleibt&lt;/em&gt;“, sagt Thilo Maack. „&lt;em&gt;Meeresschutzgebiete tragen dazu bei, dem Ökosystem und seinen Bewohnern Ruhe zu gönnen und es widerstandsfähiger gegen die von Menschen verursachten Probleme wie die Verschmutzung durch Plastik zu machen. Und das Weddellmeer ist dafür ein sehr guter Start&lt;/em&gt;.“&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Unterstützen Sie unsere Forderung nach dem größten Meeresschutzgebiet der Welt in der Antarktis!&lt;/a&gt; Schreiben Sie der Antarktis-Kommission CCAMLR, dass der Lebensraum im Südpolarmeer nicht aufs Spiel gesetzt werden darf. &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strgq1-antarktis-mikroplastik-pfc-pinguin.jpg" alt="One of the largest Adélie penguin colonies in Antarctica is situated in Hope Bay on Trinity Peninsula, which is the northernmost part of the Antarctic Peninsula. Just outside Hope Bay, the Antarctic Sound connect the Bransfield Strait to the Weddell Sea. In this area, Greenpeace is about to conduct submarine-based scientific research to strengthen the proposal to create the largest protected area on the planet, an Antarctic Ocean Sanctuary." width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;© &lt;span&gt;Christian Åslund&lt;/span&gt; / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/meere/schneeweiss-und-doch-schmutzig"&gt;Article Source : &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/s01761_greenpeace_chemie_natur_08092015.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168195</unique_map_id><date>2018-06-07 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strovf-antarktis-mikroplastik-pfc-thilomaack.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strgq1-antarktis-mikroplastik-pfc-pinguin.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Muss für gesunde Omega-3-Fettsäuren der Krillbestand der Antarktis geplündert werden? Ein Greenpeace-Gutachten gibt die Antwort: auf keinen Fall – und zwar aus mehreren Gründen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Geprüfte Sinnlosigkeit</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Geprufte-Sinnlosigkeit/</url><text>&lt;h2&gt;Greenpeace-Gutachten: Umweltschädliche Omega-3-Produkte aus Krill sind ersetzbar&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Muss für gesunde Omega-3-Fettsäuren der Krillbestand der Antarktis geplündert werden? Ein Greenpeace-Gutachten gibt die Antwort: auf keinen Fall – und zwar aus mehreren Gründen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strolf-krill-trawler-antarktis-gutachten.jpg" alt="Antarctic krill trawler" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Fangschiffe fischen in der Antarktis nach Krill, der zu Nahrungsergänzungsmitteln weiterverarbeitet wird. Doch pflanzliche Alternativen sind weit nachhaltiger und weniger belastet, so ein Greenpeace-Gutachten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omega-3-Fettsäuren sind gut für den Menschen. Sie senken das Risiko von Herz-Kreislauf-Erkrankungen, im Mutterleib sorgen sie dafür, dass sich Augen und Gehirn des Embryos gut entwickeln. Die meisten müssen sich um die Versorgung mit den Fettsäuren keine Gedanken machen: Wer gelegentlich Fisch isst, deckt den Bedarf meist ohne Probleme. Für die anderen gibt es Nahrungsergänzungsmittel aus der Apotheke – meist aus &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Campagnes-Greenpeace-Luxembourg/Antarctique/" target="_blank"&gt;Krillöl aus der Antarktis&lt;/a&gt;. Aber sind diese Personen zum Schutz ihrer Gesundheit tatsächlich auf Krill angewiesen? Ein &lt;a title=" Welche Alternativen gibt es?" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20180320-greenpeace-expertise-krilloel-alternativen-omega3.pdf" target="_blank"&gt;Gutachten des Instituts für alternative und nachhaltige Ernährung im Auftrag von Greenpeace&lt;/a&gt; findet dafür keine Belege: Für Omega-3-Fettsäuren gibt es andere Quellen, die absolut gleichwertig sind, aber weitaus nachhaltiger gewonnen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den für den Menschen wichtigen Omega-3-Fettsäuren handelt es sich vor allem um drei Stoffe: Alpha-Linolensäure, kurz ALA, Eicosapentaensäure, EPA, und Docosahexaensäure, DHA. Im Gegensatz zu EPA und DHA kommt Alpha-Linolensäure auch in Landpflanzen vor, eine ausgewogene Ernährung deckt den Bedarf bereits ausreichend ab. „&lt;em&gt;EPA verbessert unter anderem die Fließeigenschaften des Blutes, wirkt der Thrombozytenaggregation, also der ‚Verklumpung‘ der Blutplättchen, entgegen und senkt den Blutdruck&lt;/em&gt;“, sagt Dr. Markus Keller, der das Gutachten mit Wissenschaftlerin Clarissa Gödde verfasst hat. Vor allem Schwangere sollten ausreichend DHA zu sich nehmen: „&lt;em&gt;Eine gute DHA-Versorgung während der Schwangerschaft führte in einigen Studien zu besseren kognitiven Fähigkeiten der Kinder in den ersten Lebensjahren.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Omega-3: Umweg über Krill ist unnötig&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber muss man für diese gesundheitsfördernde Wirkung einen ganzen Lebensraum aufs Spiel setzen? Sicherlich nicht. Dass gerade Krill, ein kleines Krebstier, das in riesigen Schwärmen lebt, so reich an Omega-3-Fettsäuren ist, liegt an seinem Futter: Marine Mikroalgen, die die einzigen pflanzliche Vorkommen von EPA und DHA darstellen. Diese Pflanzen stehen allerdings als Quellen selbstverständlich auch dem Menschen zur Verfügung: „&lt;em&gt;Es ist durchaus sinnvoll, diese Primärquellen direkt und nicht über den Umweg Krill oder Fisch zu nutzen&lt;/em&gt;“, so Keller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Vorteil: Die Mikroalgen können schadstofffrei unter kontrollierten Bedingungen angebaut werden – in einem künstlichen Umfeld, in dem ideale Bedingungen für das Wachstum herrschen. Für ihre Gewinnung muss niemand in der Antarktis fischen und Bestände plündern, die für das Überleben von Robben, Walen und Pinguinen notwendig sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dass Anbieter von Omega-3-Kapseln ausgerechnet mit Nachhaltigkeit werben, ist absurd – zum einen stört der Krillfang massiv den Lebensraum Antarktis, zum anderen gibt es für die Umwelt weit bessere, leichter verfügbare Alternativen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Besonders rein? Besonders umweltschädigend!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch dem ist nicht so. Auch weil die Antarktis – unter anderem durch genau diese Fischerei – längst nicht mehr unangetastet ist. „&lt;em&gt;Krill und Fische reichern Umweltschadstoffe aus dem Meer an, hierzu zählen beispielweise das Insektizid DDT oder die Chlorverbindung PCB, das früher als Weichmacher in der Industrie verwendet wurde&lt;/em&gt;“, entkräftet Dr. Keller die Mär vom „reinen“ Krillöl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dass sich die Krillfischerei dennoch so hartnäckig nachhaltig darstellt, liegt an längst überholten Daten – angeblich gebe es in der Antarktis mehr als genug der garnelenartigen Tiere. „&lt;em&gt;Die Krill-Fangquoten im Südpolarmeer fußen auf völlig veralteten Bestandsschätzungen aus den Neunzigerjahren&lt;/em&gt;“, widerspricht &lt;span&gt;Sandra Schöttner, Expertin für Meere bei Greenpeace Deutschland&lt;/span&gt;. Es gibt ausreichend Beispiele, bei denen solche falschen Annahmen schwerwiegende Folgen hatten, von Übernutzung bis Ausrottung. Letzteres Schicksal ereilte etwa den Neufundländischen Kabeljau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Krill hat bereits an anderer Front ausreichend zu kämpfen: Klimaerhitzung und Meeresversauerung setzen den Beständen auch ohne ausufernde Fischerei zu. Immerhin der Industrie kann kurzfristig ein Riegel vorgeschoben werden: Wenn im antarktischen Weddellmeer das größte Meeresschutzgebiet der Welt eingerichtet wird. Im Oktober fällt die Entscheidung – Sie können sich mit Greenpeace bei der Antarktis-Kommission CCAMLR &lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;dafür stark machen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/meere/meeresschutzgebiete/gepruefte-sinnlosigkeit"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/20180320-greenpeace-expertise-krilloel-alternativen-omega3.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168727</unique_map_id><date>2018-03-24 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/gp0strolf-krill-trawler-antarktis-gutachten.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Das Greenpeace-Schiff Arctic Sunrise erforscht die Antarktis – dort, wo das größte Schutzgebiet der Welt entstehen soll. Faszinierende Bilder zeigen, was auf dem Spiel steht.
&lt;/div&gt;</lead><title>In fremden Welten</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/In-fremden-Welten/</url><text>&lt;h2&gt;Erste Unterwasserbilder aus dem geplanten Antarktis-Schutzgebiet&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Das Greenpeace-Schiff Arctic Sunrise erforscht die Antarktis – dort, wo das größte Schutzgebiet der Welt entstehen soll. Faszinierende Bilder zeigen, was auf dem Spiel steht.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20bateau%20sous%20marin.png" alt="" width="600" height="320"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es klingt wie Science Fiction, und trotzdem ist es wahr: Auf ihrer Expedition in die Antarktis dringt die Besatzung der Arctic Sunrise in Unterwasserwelten vor, die nie ein Mensch zuvor gesehen hat. Dazu braucht es keine Überlichtgeschwindigkeit, sondern bloß ein Unterseeboot. Von ihren ersten Tauchgängen brachten die Meeresbiologen John Hocevar und Susanne J. Lockhart erstaunliche Bilder zurück an die Wasseroberfläche. In unserer Fotogalerie können Sie selbst auf den Grund des antarktischen Meeres abtauchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu Beginn des Jahres fuhr das Greenpeace-Schiff Arctic Sunrise von Chile aus Richtung Südpol, wo es drei Monate bleibt. Die Forscher und Aktivisten wollen selbst erleben, was in der Antarktis auf dem Spiel steht. Dafür gibt es einen aktuellen Grund: Im Oktober dieses Jahres wird die internationale Antarktis-Kommission CCAMLR über &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Campagnes-Greenpeace-Luxembourg/Antarctique/" target="_blank"&gt;das größte Meeresschutzgebiet der Welt&lt;/a&gt; entscheiden. Im Weddellmeer, auf einer Fläche rund fünfmal so groß wie Deutschland, wäre damit industrielle Großfischerei verboten. Die Expedition der Arctic Sunrise soll den Stimmberechtigten bei ihrer historischen Entscheidung helfen: Die Aufnahmen dokumentieren, welche Artenvielfalt im vermeintlich lebensfeindlichen Eis gedeiht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/fond%20antarctique%204.jpg" alt="Snake Star on sea floor, Hope Bay, Trinity Peninsula, Antarctica." width="600" height="335"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„WIR HABEN SO VIEL LEBEN GESEHEN.“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Hocevar aus dem US-amerikanischen Greenpeace-Büro steuerte das Unterseeboot auf den ersten Tauchgängen. „&lt;em&gt;Ich wusste wirklich nicht, was uns dort erwartet&lt;/em&gt;“, sagt der Wissenschaftler und Pilot. Doch falls es Zweifel gab, ob die Wissenschaftler am Meeresgrund überhaupt etwas zu erforschen fänden, zerstreuten sie sich schnell. „&lt;em&gt;Wir haben so viel Leben gesehen: Schwämme, Korallen, Seesterne. Sogar Eisfische!&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Eine der von uns untersuchten Stellen finde ich besonders spannend&lt;/em&gt;“, sagt Dr. Susanne Lockhart, die mit im U-Boot saß. „&lt;em&gt;Sie ist zu hundert Prozent von Organismen bedeckt und hat eine faszinierende dreidimensionale Struktur. Das erlaubt anderen Lebewesen, sich dort ebenfalls anzusiedeln, und ergibt eine sehr interessante Artenzusammensetzung.&lt;/em&gt;“ Betörend schön – aber auch sehr empfindlich sei das, fügt die Meeresbiologin hinzu: „&lt;em&gt;Für ein so Ökosystem wäre es sehr schwierig, sich nach einer Störung wieder zu erholen – etwa nach einem Fischzug mit Grundschleppnetzen.&lt;/em&gt;“ Davor müsse das Weddellmeer geschützt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/fond%20antarctique%202.jpg" alt="Snake Star on sea floor, Hope Bay, Trinity Peninsula, Antarctica." width="800" height="451"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;©&lt;/span&gt;&lt;em&gt; Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIE ERFORSCHUNG STEHT NOCH AM ANFANG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Weddellmeer gilt zwar als besonders artenreich, seine Erforschung steht aber noch am Anfang. Die Bilder der Arctic-Sunrise-Besatzung bestätigen allerdings die Vermutung, dass es hier vor Leben wimmelt. „&lt;em&gt;Unsere Dokumentation zeigt eindrucksvoll, warum wir diese einzigartigen Lebensräume schützen müssen&lt;/em&gt;“, sagt Meeresbiologin Dr. Sandra Schöttner aus dem deutschen Greenpeace-Büro. „&lt;em&gt;Die Antarktis-Kommission muss das Weddellmeer vor der Fischereiindustrie bewahren&lt;/em&gt;.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dass diese bislang unberührten Gebiete überhaupt von der Fischerei bedroht sind, liegt an der Erderhitzung. Ihretwegen sind in den Sommermonaten Teile des antarktischen Meeres für Fischtrawler befahrbar, dort, wo noch vor wenigen Jahren eine undurchdringliche Eisdecke war. In der Antarktis wird vor allem nach Krill gefischt: Kleinen garnelenartigen Tieren, die zu Fischfutter und – äußerst verzichtbaren – Nahrungsergänzungsmitteln verarbeitet werden, in der Antarktis aber Grundlage des Lebens sind. Denn Krill ist für das Überleben von Pinguinen, Walen und Robben unerlässlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20Sandra%20Schoettner.png" alt="" width="600" height="317"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STARS AN BORD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit den Bildern aus dem Südpolarmeer hat Greenpeace eine starke Argumentationshilfe für ein Schutzgebiet im Wedellmeer geliefert. Prominente Schützenhilfe ist ebenfalls an Bord: Der spanische Filmstar Javier Bardem („James Bond 007 – Skyfall“) wird mit seinem Bruder die Tour in den kommenden Tagen begleiten. Ein weiterer Hollywoodstar hat sich bereits angekündigt. Nachdem David Harbour, der in der erfolgreichen Netflix-Serie „Stranger Things“ spielt, auf Twitter 200.000 Retweets einsammelte für seinen Wunsch, auf der Arctic Sunrise mitzureisen, &lt;a href="https://twitter.com/DavidKHarbour/status/955503974186020864" target="_blank"&gt;„um mit Pinguinen zu tanzen“&lt;/a&gt;, lud Greenpeace ihn auf das Schiff ein. Der gute Rat von Bord, ebenfalls per Twitter: &lt;a href="https://twitter.com/Greenpeace/status/955576138675310592" target="_blank"&gt;„Pack Thermo-Unterwäsche ein.“&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Javier%20Bardem%20Manchots.png" alt="" width="600" height="320"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt; Sie müssen nicht prominent sein, um den Plan für ein Meeresschutzgebiet in der Antarktis zu unterstützen. &lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/"&gt;Schreiben Sie der Antarktis-Kommission CCAMLR&lt;/a&gt;, dass auch Sie den Schutz des Weddellmeers vor der Fischereiindustrie fordern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/meere/meeresschutzgebiete/fremden-welten"&gt;Article Source:&lt;/a&gt; Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169022</unique_map_id><date>2018-01-25 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20bateau%20sous%20marin.png</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/fond%20antarctique%204.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/fond%20antarctique%202.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20Sandra%20Schoettner.png</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Javier%20Bardem%20Manchots.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	In Genf und Tokyo kämpfen zwei Frauen für besseren Schutz vor den Auswirkungen der Atomkatastrophe in Fukushima. Mit Etappensieg: Japan akzeptiert jetzt die UN-Auflagen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Aufstand der Frauen</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Aufstand-der-Frauen/</url><text>&lt;h2&gt;Japan akzeptiert UN-Auflagen für Fukushima-Opfer&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	In Genf und Tokyo kämpfen zwei Frauen für besseren Schutz vor den Auswirkungen der Atomkatastrophe in Fukushima. Mit Etappensieg: Japan akzeptiert jetzt die UN-Auflagen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/mizue-kanno-fukushima-namie-strahlunggp0strlq2.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Christian Åslund / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mizue Kanno gehört zu einem Kreis von Frauen, die heute die japanische Regierung und den Fukushima-Betreiber Tepco vor dem Hohen Gericht in Tokyo verklagen. Vorwurf: fahrlässiger Umgang mit der Strahlengefahr.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;Sie sind fast zehntausend Kilometer voneinander entfernt und kämpfen doch – gemeinsam mit Greenpeace – für dieselbe Sache: einen respekt- und verantwortungsvolleren Umgang mit den Auswirkungen der &lt;a title="Energiewende Japan" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/press/releases/fukushima-le-scenario-catastr/" target="_blank"&gt;Reaktorkatastrophe im japanischen Fukushima am 11. März 2011&lt;/a&gt;. Die Eine, Akiko Morimatsu, steht dafür heute in Genf vor dem Menschenrechtsgerichtshof der UN und berichtet den Delegierten von ihren Erfahrungen, die andere, Mizue Kanno, klagt vor dem Hohen Gericht in Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Kernforderungen der Frauen sind: Kein Mensch darf einer radioaktiven Strahlung ausgesetzt werden, die die natürliche Hintergrundstrahlung der Umgebung pro Jahr um mehr als einen Millisievert übersteigt. Das entspricht laut japanischen Berechnungen einer Stundendosis von 0,23 Mikrosievert. Und: Niemand, der nicht in die verstrahlten Gebiete rund um das havarierte AKW Fukushima Daiichi zurückkehren möchte, soll dafür finanzielle Einbußen in Kauf nehmen müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach jahrelanger Arbeit war es Greenpeace vergangenes Jahr gelungen, den menschengefährdenden und ignoranten &lt;a title="Der Wahnsinn in Tüten" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Bericht-aus-Fukushima-radioaktive-Mullberge-massenweise-Atomtransporte-und-keine-Normalitat/" target="_blank"&gt;Umgang Japans mit der Strahlengefahr in der Menschenrechtskommission&lt;/a&gt; der UN (UNHRC) in Genf zu thematisieren. Daraufhin stellten etliche UN-Mitgliedsländer, unter anderem Deutschland, Forderungen an Japan, um die Bevölkerung besser vor den gefährlichen Strahlen zu schützen – vor allem Frauen und Kinder. Und heute, bei der offiziellen jährlichen UNHCR-Sitzung in Genf, erklärte Japan, sämtliche dieser Forderungen anzunehmen und umzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit zwei Kindern auf der Flucht&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akiko Morimatsu und ihre beiden damals drei Monate und drei Jahre alten Kinder wurden nach der Explosion in Fukushima aus Koriyama evakuiert. Der Ort liegt 58 Kilometer vom Atomreaktor entfernt. Vor den Delegierten in Genf redet sie von dieser schwierigen Zeit – und davon, dass sie nicht dazu gezwungen werden will, aus finanziellen Gründen mit ihren Kindern in ihr verstrahltes Dorf zurückkehren zu müssen. „Ich hoffe sehr, dass sich die Politik meines Landes, die Diskriminierung der Fukushima-Opfer in meiner Heimat jetzt mit der Annahme der UN-Auflagen ändert, und dass das heute nicht nur leere Worte waren“, sagt Morimatsu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chaos in Namie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Tokyo kämpft Mizue Kanno vor dem obersten Gericht. Sie lebte vor dem Atomunfall in Shimo-Tsushima, einem kleinen Dorf nahe der Stadt Namie 32 Kilometer westlich von Fukushima. Zusammen mit anderen evakuierten Frauen klagt sie gegen die japanische Regierung und die Fukushima-Betreiberfirma TEPCO  wegen fahrlässiger Gefährdung durch radioaktive Strahlen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Nach dem Atomunfall herrschte bei uns in Namie Chaos“, erzählt sie. „Wir waren 32 Kilometer vom Atomkraftwerk entfernt und dachten lange Zeit, wir wären sicher. Die Straßen waren voll mit Menschen, die aus unmittelbarer Nähe des AKWs zu uns geflohen waren. Mehrere evakuierte Familien wurden in unserem Haus untergebracht. Am 15. März, fünf Tage nach der ersten Explosion im Atomkraftwerk und über 24 Stunden nach der dritten, kamen plötzlich Männer in Schutzanzügen und Atemmasken und sagten, die radioaktive Wolke sei längst über unser Dorf hinweggezogen, und wir müssten so schnell wie möglich unser Haus verlassen.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fahrlässiger Umgang mit der Strahlengefahr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sind vor allem diese fünf Tage Unsicherheit und Chaos, die Mizue Kanno der Regierung und TEPCO nicht verzeiht. Sie kann nicht verstehen, warum sie und ihre Familie nicht gleich evakuiert wurden, warum man versuchte, die Auswirkungen des Unfalls herunterzuspielen. Warum Messergebnisse zurückgehalten und die Menschen nicht ausreichend informiert wurden. Bis heute weiß sie nicht, welcher vermeidbaren Strahlendosis sie dadurch ausgesetzt war. Ihr Vertrauen in den staatlichen Umgang mit der Gefahr ist dahin. Auf gar keinen Fall will sie in ihre verstrahlte Heimat zurückkehren müssen. Auch dagegen prozessiert sie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im September vergangenen Jahres besuchte Mizue Kanno zum ersten Mal nach sieben Jahren für drei Stunden ihr verlassenes Haus: Zusammen mit einem Expertenteam von Greenpeace, das die Strahlenbelastung des Hauses maß. Denn sie wollte ehrliche Ergebnisse haben. Die Messungen zeigen: Eine unbedenkliche Rückkehr ist nicht möglich. &lt;a title="Rückkehr ins Ungewisse" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Ruckkehr-ins-Ungewisse/" target="_blank"&gt;Trotz intensiver Dekontaminierungsarbeiten lagen die Strahlenwerte zwischen 1,3 und 5,8 Mikrosievert pro Stunde&lt;/a&gt; – also um das fünf bis 20-fache über dem angestrebten Grenzwert. Dabei hatten die japanischen Behörden Mizue Kannos Haus besonders intensiv säubern lassen, da es deren Vorzeigeprojekt für alle Rückkehrer ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Überall strahlende Hotspots&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die &lt;a title=" Reflections in Fukushima" href="https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf" target="_blank"&gt;Greenpeace-Messungen&lt;/a&gt; zeigen auch: Das Heimtückische an der Radioaktivität ist, dass sich zwar einzelne Häuser und Straßen für eine Weile von Radioaktivität säubern lassen, aber eben nicht die ganze Region. Und dass die permanente Gefahr besteht, dass hochstrahlende Cäsiumpartikel etwa aus den Bergwäldern ringsum wieder in Wohnzimmer wehen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch Zufall hat das Greenpeace-Team einen auf diese Art kontaminierten Hotspot entdeckt: An der Straße 114, vor dem Haus einer Freundin von Mizue Kanno. 137 Mikrosievert pro Stunde zeigten die Messgeräte an. Die beiden Straßenarbeiter, die dort ohne Schutzkleidung und Atemmasken aufräumten, wussten nichts von der Gefahr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Plan der japanischen Regierung, die verstrahlen Gebiete in Teilen zu dekontaminieren und die Bevölkerung zur Rückkehr zu drängen, ist Wahnsinn, das haben die &lt;a title="„Normalität“ in der Sperrzone" href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Fukushima-NORMALITAT-IN-DER-SPERRZONE/" target="_blank"&gt;jährlichen Messreports von Greenpeace&lt;/a&gt; wieder und wieder bestätigt. Dennoch hat Japan im vergangenen Jahr &lt;a title="Rückkehr ins Ungewisse" href="https://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Ruckkehr-ins-Ungewisse/" target="_blank"&gt;Dörfer wie Iitate zur Wiederbesiedlung freigegeben&lt;/a&gt;. Demnächst soll Namie folgen und somit auch das Haus von Mizue Kanno, so der bisherige Plan der Regierung. Nach dem, was die japanische Delegation heute allerdings in Genf versprochen hat, müssten diese Pläne gestoppt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Ende der Duldsamkeit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob das wirklich passiert, bleibt abzuwarten. Denn seit sieben Jahren versucht die japanische Regierung, die Atomkatastrophe in Fukushima herunterzuspielen und zu verharmlosen. Versucht, den Anschein zu erwecken, als könnte man in der Region wieder ein normales Leben führen, als hätte man die Auswirkungen des Super-GAUs im Griff. Bei den Gerichtsanhörungen geht es um Japans künftige Atompolitik. Denn bis heute sind nur drei der offiziell 42 Atomreaktoren des Landes wieder am Netz – zu stark ist der Widerstand der Bevölkerung gegen ein Wiederanfahren weiterer Reaktoren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerade Frauen wie Akiko Morimatso und Mazue Kanno sind die Speerspitze dieses Widerstandes gegen die Atomkraft. Überall im Land haben sich Mütter erhoben, ihre gerichtlichen Klagen kann der Staat nicht ignorieren. Und das ist für das Land der aufgehenden Sonne absolut ungewöhnlich:  Denn Rebellion, Aufmüpfigkeit und Widerspenstigkeit gelten in Japan nicht als Tugenden – und bei Frauen schon gar nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manchmal wundert sich Mizue Kanno selber über ihre Courage. „Ich hätte nie geglaubt, dass ich mal meine Regierung, mein Land, verklagen würde.“ Aber der Atomunfall in Fukushima hat alles verändert. Ihr Leben, ihr Sicherheitsgefühl – und auch ihre Duldsamkeit.  &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/99n0e-YkY6I" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(Video: Untertitel in deutsch oder englisch in "Einstellungen" anwählen)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende-atomkraft/atomunfaelle/aufstand-der-frauen"&gt;Article Source&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;: Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>https://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/report_fukushima_2018.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168235</unique_map_id><date>2018-03-21 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/mizue-kanno-fukushima-namie-strahlunggp0strlq2.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Ehrenamtliche</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Frankreichs AKW haben ernste Sicherheitsmängel; darauf machten Greenpeace-Aktivisten mit friedlichem Protest aufmerksam. Ein AKW-Betreiber zog vor Gericht – mit mäßigem Erfolg.
&lt;/div&gt;</lead><title>Sicherheit ist gutes Recht</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Sicherheit-ist-gutes-Recht/</url><text>&lt;h2&gt;Gerichtsurteil in Frankreich: AKW-Betreiber siegt nicht gegen Greenpeace-Aktivisten&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Frankreichs AKW haben ernste Sicherheitsmängel; darauf machten Greenpeace-Aktivisten mit friedlichem Protest aufmerksam. Ein AKW-Betreiber zog vor Gericht – mit mäßigem Erfolg.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/akw-atomkraftwerk-cattenom-gericht-frankreich-privas-gp0sts0r8.png" alt="" width="800" height="451"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Elsa Palito / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie waren nur die Überbringer der Botschaft, und das zu Recht. Allein die Methode kritisierte heute ein französisches Gericht: Es verurteilte 22 Greenpeace-Aktivisten zu je vier Monaten Haft auf Bewährung und Geldstrafen von je 500 Euro; Energie-Kampaigner Yannick Rousselet von Greenpeace Frankreich, der der Mittäterschaft angeklagt war, wurde freigesprochen. Die Nachricht der Aktivisten,die sie Ende November vergangenen Jahres vom französischen AKW Cruas-Meysse aus aussandten, ist alarmierend: Das Kraftwerk im Département Ardèche besitzt gravierende Sicherheitslücken; gegen mögliche Angriffe von außen ist er nur unzureichend geschützt. Denn seine Abklingbecken, in dem die hochradioaktiven Brennelemente gekühlt werden, liegt – anders als bei deutschen AKW – außerhalb der Betonschutzhülle des Reaktorgebäudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um auf diese Gefahr aufmerksam zu machen, darauf, wie leicht zugänglich die Atomanlage ist, überwanden insgesamt 22 Greenpeace-Aktivisten ungehindert deren Absperrung. An der Mauer des Abklingbeckens hinterließen sie ihre Handabdrücke mit abwaschbarer Farbe, sie entzündeten Leuchtfackeln und projizierten den Schriftzug „&lt;em&gt;Bam!&lt;/em&gt;“ – „&lt;em&gt;Peng!&lt;/em&gt;“ – in großen Lettern an die AKW-Fassade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine friedliche Aktion, für die der Betreiber von Cruas-Meysse, der französische Energiekonzern EDF, eine Entschädigungszahlung von 700.000 Euro forderte plus 500.000 Euro für das &lt;em&gt;„Untergraben seiner Glaubwürdigkeit“&lt;/em&gt;. Das Gericht in Privas sprach EDF 50.000 Euro zu, zudem soll Greenpeace Frankreich eine Strafe von 25.000 Euro zahlen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Harte Strafen für friedlichen Protest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In einem ähnlichen Prozess Ende Februar dieses Jahres hatte ein Gericht in Thionville erstmals Umweltschützer von Greenpeace Frankreich für eine friedliche Aktion zu Gefängnisstrafen ohne Bewährung verurteilt: Zwei Aktivisten sollen für je zwei Monate ins Gefängnis. Sechs weitere und ein Greenpeace-Mitarbeiter bekamen je fünf Monate Haft auf Bewährung. Sie waren im Oktober 2017 auf das Gelände des AKW Cattenom vorgedrungen und hatten dort Feuerwerkskörper gezündet, ebenfalls um auf die mangelhafte Sicherung des Abklingbeckens aufmerksam zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dafür soll Greenpeace Frankreich laut Urteil zudem eine Geldstrafe von 20.000 Euro zahlen und eine Entschädigungszahlung von 50.000 Euro an EDF leisten. Der AKW-Betreiber hatte 750.000 Euro Schadensersatz gefordert. Sämtliche Urteile sind nicht rechtskräftig, da Greenpeace Frankreich Berufung einlegte. Wann die Verhandlungen wieder aufgenommen werden, steht noch nicht fest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für das Recht auf Umweltschutz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Prozess im Februar begleiteten Umweltschützer und Greenpeace-Mitarbeiter vor Ort mit Protesten. „&lt;em&gt;Diese harten Strafen sind für uns nicht hinnehmbar“&lt;/em&gt;, sagte Jean-François Julliard, Geschäftsführer von Greenpeace Frankreich. „&lt;em&gt;Unsere Aktivisten und Greenpeace als Organisation sind keine Kriminellen – sondern diejenigen, die vor der Gefahr durch die französischen Atomkraftwerke warnen.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deshalb ging der Protest auch vor dem aktuellen Gerichtsprozesses weiter. In Privas wie auch in Berlin solidarisierten sich bereits im Mai Menschen mit den Greenpeace-Aktivisten und forderten das Recht auf Umweltschutz und Protest. „&lt;em&gt;Die Suche nach der Wahrheit ist kein Verbrechen&lt;/em&gt;“ war auf ihren Bannern zu lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kommission soll AKW-Sicherheit prüfen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und auch die französische Nationalversammlung befasst sich inzwischen mit dem AKW-Problem. Sie hat eine parlamentarische Untersuchungskommission berufen, die die Sicherheit atomarer Anlagen prüfen soll. „&lt;em&gt;EDF steht unter Beobachtung&lt;/em&gt;“, sagte Yannick Rousselet. „&lt;em&gt;Doch statt seiner Verantwortung nachzukommen behindert der AKW-Betreiber die Untersuchungen der parlamentarischen Kommission und verweigert ihr die Einsicht in sicherheitsrelevante Unterlagen.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bereits im Oktober vergangenen Jahres hatte Greenpeace Frankreich dazu einen Report an die französischen Sicherheitsbehörden übergeben. Er belegt den unzureichenden Schutz zahlreicher französischer und belgischer Atomanlagen gegen Angriffe von außen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;EDFs Strategie ist misslungen, Gefängnisstrafen für Aktivisten zu fordern und Greenpeace finanziellen Schaden zuzufügen&lt;/em&gt;“, so Geschäftsführer Julliard. „&lt;em&gt;Wir werden auch weiterhin die Sicherheitslücken von EDFs AKW anprangern – und die Gefahren, die sie für die europäische Bevölkerung darstellen.&lt;/em&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende-atomkraft/atomkraftwerke/sicherheit-ist-gutes-recht"&gt;Article Source :&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168555</unique_map_id><date>2018-06-29 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/akw-atomkraftwerk-cattenom-gericht-frankreich-privas-gp0sts0r8.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxembourg / Paris, der 03 Juli 2018 - ​Heute morgen flog eine Drohne, die in Superman umgewandelt und von Aktivisten von Greenpeace France gesteuert wurde, über das Atomkraftwerk von Bugey, unweit von Lyon (ca. 25 km). Nachdem die Drohne die Flugverbotszone übertreten hatte, zerschellten die Aktivisten sie absichtlich gegen die Wand des Lagerbehälters für abgebrannte Brennelemente, das an den Reaktor 2 angeschlossen ist. Diese Aktion zeigt einmal mehr die extreme Verletzlichkeit dieses Gebäudetypus, welches die höchste Radioaktivität in einem Kernkraftwerk aufweist.

&lt;/div&gt;</lead><title>[Aktion] Superman fliegt über das Atomkraftwerk von Bugey und zerschellt darauf</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Aktion-Superman-fliegt-uber-das-Atomkraftwerk-von-Bugey-und-zerschellt-darauf/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Luxembourg / Paris, der 03 Juli 2018 - ​Heute morgen flog eine Drohne, die in Superman umgewandelt und von Aktivisten von Greenpeace France gesteuert wurde, über das Atomkraftwerk von Bugey, unweit von Lyon (ca. 25 km). Nachdem die Drohne die Flugverbotszone übertreten hatte, zerschellten die Aktivisten sie absichtlich gegen die Wand des Lagerbehälters für abgebrannte Brennelemente, das an den Reaktor 2 angeschlossen ist. Diese Aktion zeigt einmal mehr die extreme Verletzlichkeit dieses Gebäudetypus, welches die höchste Radioaktivität in einem Kernkraftwerk aufweist.

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;em&gt;*** Bilder und Videos sind unter folgender Adresse verfügbar: &lt;a href="https://media.greenpeace.fr/299%E2%80%8B"&gt;https://media.greenpeace.fr/299​&lt;/a&gt; ​​***&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/Action_NUKE_Superman.jpg" alt="Un drone transformé en Superman et piloté par des militant-e-s de Greenpeace France a survolé la centrale de Bugey et s’est écrasé contre le mur de la piscine d’entreposage de combustible usé. Cette action démontre l’extrême vulnérabilité de ce bâtiment qui contient le plus de radioactivité dans une centrale nucléaire." width="600" height="402"&gt;
"​​​&lt;em&gt;Diese Aktion ist sehr symbolträchtig: Sie zeigt, dass die Gebäude mit den Abklingbecken für abgebrannte Brennstäbe sehr leicht zugänglich sind, diesmal auf dem Luftweg und daher äußerst anfällig für das Risiko externer Angriffe&lt;/em&gt;"​ ​​, erklärt Yannick Rousselet, Kampagnenmanager für Greenpeace Frankreich. "​​​&lt;em&gt;Was, wenn es sich nicht um eine Drohne handelte, die als Supermangetarnt war und von gewaltfreien Aktivisten gesteuert wurde? EDF möchte glauben machen, dass seine Anlagen einem Aufprall eines Jumbos widerstehen würden. In Wirklichkeit ist es nicht so! Einfach, weil diese Gebäude in den 70er Jahren entworfen wurden, und zum Zeitpunkt ihrer Errichtung wurde die äußere Bedrohung nicht berücksichtigt, und die Becken wurden nicht mit einem robusten Sicherheitscontainment ausgestattet​."​&lt;/em&gt;
Die Aktivisten von Greenpeace Frankreich haben gezeigt, dass der Luftraum nicht unantastbar ist und dass keine Maßnahme diesen Überflug und den Absturz verhindert hat. "​​​&lt;em&gt;Nur ein passiver Schutz von Kernkraftwerken und damit die Bunkerung der Lagerbecken für abgebrannte Brennelemente, wird diese Einrichtungen sichern. EDF muss aufhören, unsere Warnungen zu ignorieren und die wesentlichen Arbeiten zur Sicherung seiner Anlagen durchführen&lt;/em&gt;​", so Rousselet.
In einigen Tagen wird der parlamentarische Untersuchungsausschuss für die Sicherheit von Kernanlagen seinen Bericht veröffentlichen. "​​​&lt;em&gt;Wir setzen viel Hoffnung auf die Ergebnisse der Arbeit der Kommission&lt;/em&gt;", fügt Yannick Rousselet hinzu. "&lt;em&gt;Die Kommission stieß auf eine beklagenswerte Einstellung von EDF, die alles tat, um grundlegende Fragen zu vermeiden. Die verbleibenden Fragen lauten: Wie können die von der Kommission eingeleiteten Arbeiten fortgesetzt werden, und wird EDF schließlich beschließen, in die Sicherheit seiner Kernkraftwerke zu investieren? Die Sicherheit der französischen und europäischen Bevölkerung steht auf dem Spiel.&lt;/em&gt; "​ ​​
&lt;em&gt;*** Bilder und Videos sind unter folgender Adresse verfügbar: &lt;a href="https://media.greenpeace.fr/299"&gt;https://media.greenpeace.fr/299&lt;/a&gt;​ ​​***&lt;/em&gt;
&lt;strong&gt;Kontakt&lt;/strong&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Méryl Sotty, Kommunikationsverantwortliche, Greenpeace Frankreich, &lt;/span&gt;(+33) (0)6 73 89 48 90​ , ​&lt;a href="mailto:meryl.sotty@greenpeace.org" target="_blank"&gt;meryl.sotty@greenpeace.org&lt;/a&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', '1F_78_6D_70_31_7A_7C_7E_7A_6F_71_7A_7A_6D_78_5F_66_6B_6B_70_6C_31_73_66_6D_7A_72'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Roger Spautz, Kampagnenmanager Atomkraft, Greenpeace Luxemburg, ​​(+352) 621 233 361​, &lt;a href="mailto:roger.spautz@greenpeace.org" target="_blank"&gt;roger.spautz@greenpeace.org&lt;/a&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', '18_7F_6A_77_36_7D_7B_79_7D_68_76_7D_7D_6A_7F_58_62_6C_6D_79_68_6B_36_6A_7D_7F_77_6A'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168592</unique_map_id><date>2018-07-03 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/Action_NUKE_Superman.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Mouvement Ecologique und Greenpeace bewerten die aktuellen Angebote an Grünem Strom in Luxemburg
&lt;/div&gt;</lead><title>Den Ausbau der erneuerbaren Energien fördern:</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Den-Ausbau-der-erneuerbaren-Energien-fordern/</url><text>&lt;h2&gt;Wechseln Sie zu empfehlenswertem Grünem Strom!&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Mouvement Ecologique und Greenpeace bewerten die aktuellen Angebote an Grünem Strom in Luxemburg
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p class="p1"&gt;Luxemburg, den 14. Februar 2018&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; - &lt;/span&gt;Seit mehreren Jahren nehmen Mouvement Ecologique und Greenpeace die verschiedenen Stromangebote für Privathaushalte regelmäßig unter die Lupe. Ziel ist es, Empfehlungen auszusprechen, welche von diesen Angeboten aus ökologischer Sicht die Besten und deswegen auch ggf. einen Mehrpreis wert sind.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Seit der ersten Bewertung 2007 hat sich auf dem nationalen Strommarkt vieles getan, sowohl auf der Angebots- als auch auf der Nachfrageseite. Die Grundtendenz ist dabei erfreulich: laut ILR (Institut Luxembourgeois de Régulation) lag der Anteil von Strom aus erneuerbaren Energiequellen (EE) in Luxemburg 2016 bei &lt;strong&gt;55% des gesamten&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Stromverbrauchs&lt;/strong&gt;. Das liegt einerseits daran, dass immer mehr Kunden bereit sind, Strom auf Basis von erneuerbaren Energiequellen einzukaufen, auch wenn sie dafür ggf. etwas tiefer in die Tasche greifen müssen. Und andererseits natürlich auch daran, dass einige Stromanbieter nur noch „Grünen Strom“ anbieten.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Trotzdem: es gibt noch Luft nach oben, immerhin stammten 2016 noch 10,5% des in Luxemburg verbrauchten Stroms aus Atomkraftwerken (sogar eine leichte Steigerung im Vergleich zu 2015) und über 34,1% aus fossilen Energieträgern, darunter 9,2% aus besonders klimaschädlicher Kohle. In punkto Qualität bleiben Greenpeace und Mouvement Ecologique weiterhin der Meinung, dass es - aus ökologischer Sicht - deutliche Unterschiede zwischen den verschiedenen Strom-Angeboten gibt, sogar zwischen denjenigen, die aus 100% Erneuerbaren Energiequellen stammen.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Das Hauptanliegen der beiden Umweltorganisationen hat sich dabei in den knapp 11 Jahren nicht geändert: Strom aus Atom- oder Kohlekraftwerken muss schnellstmöglich aus dem Netz&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;verschwinden. An seine Stelle gehört Strom aus Wind, Sonne, Wasser, Erdwärme oder nachhaltiger Biomasse. Ein Hauptkriterium für empfehlenswerten Grünen Strom ist deshalb, dass konsequent in neue (oder renovierte/optimierte - Stichwort Repowering) Anlagen investiert wird, damit das Angebot an grünem Strom im Netz steigen kann. Gleichzeitig müssen diese Produktionsanlagen aber auch ökologischen Kriterien entsprechen, damit u.a. Naturschutz und Biodiversität nicht leiden. Die Sicherstellung eines positiven Umweltbeitrags durch den Bezug von “Grünem Strom” war und ist dabei der Kern des Anliegens. Die Mindestanforderungen* an empfehlenswerten „Grünen Strom“ betreffen deswegen folgende Bereiche:&lt;br&gt;- Die Qualität der erneuerbaren Energiequellen;&lt;br&gt;- Die Altersstruktur der Produktionsanlagen;&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;br&gt;&lt;/span&gt;- Die Geschäftspolitik der Stromlieferanten und ihre Verflechtungen mit der Atom- bzw.            Kohleindustrie;&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;br&gt;&lt;/span&gt;- Die Transparenz, Kontrolle und Kennzeichnung;&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;br&gt;&lt;/span&gt;- Die Beratung gegenüber den Kunden.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p4"&gt;In einem sich wandelnden Energiemarkt liegt es auf der Hand, dass die Angebote periodisch überprüft und angepasst werden müssen. Greenpeace und Mouvement Ecologique haben deswegen die aktuellen Stromangebote aufgrund der Anbieterangaben im Januar 2018 erneut begutachtet.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Besonders empfehlenswert sind (Stand Januar 2018) nach Ansicht von Mouvement Ecologique und Greenpeace folgende Stromtarife**:&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;- „green“&lt;/em&gt; (Anbieter: Eida);&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;- „nova&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;naturstroum“ &lt;/em&gt;(Anbieter: Enovos, LEO, NordEnergie, Steinergy);&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;- „&lt;em&gt;SwitchBLUE“ &lt;/em&gt;(Anbieter: Electris);&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;- „Terra Invest“&lt;/em&gt; (Anbieter: Sudstroum).&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Damit bieten alle Stromversorger für Privatkunden hierzulande einen empfehlenswerten „Grüner Strom“-Tarif an. Alle anderen Stromangebote dieser Anbieter – teils mit ähnlich klingenden Namen - erfüllen die Mindestkriterien von Mouvement Ecologique und Greenpeace in punkto „Grüner Strom“ nicht oder nur zum Teil. Wer also einen wirklichen Beitrag zum nachhaltigen Ausbau der Erneuerbaren Energien im Strombereich leisten möchte, sollte jetzt zu einem dieser 4 Stromtarife wechseln!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Wie schon erwähnt, gibt es immer noch bedeutende Anteile an Strom aus Atom- und Kohlekraftwerken im Luxemburger Stromnetz. Dabei wäre die Stromversorgung aller Kunden&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;(Haushalte, Gewerbe, Öffentliche Hand, Industrie …) in Luxemburg ganz ohne Atom- und Kohlestrom sowohl technisch als auch wirtschaftlich durchaus möglich.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p2"&gt;&lt;strong&gt;Mouvement Ecologique und Greenpeace appellieren deswegen erneut an alle Stromversorger sowie an alle Stromverbraucher in Luxemburg, sofort auf Strom aus Atom- und Kohlekraftwerken zu verzichten.&lt;/strong&gt; Die Atomenergie stellt u.a. eine unzumutbare Bedrohung für unsere nationale Existenz dar und Kohlekraftwerke ihrerseits sind DIE Klimakiller schlechthin! Angesichts dieser Erkenntnis ist es unverantwortlich, weiterhin Strom aus diesen Quellen zu beziehen oder damit zu handeln! Mittelfristig muss sicherlich auch der Strom auf Basis von Erdgas aus den Netzen verdrängt werden, aber kurzfristig sollte vor allem auf Atom- und Kohlestrom verzichtet werden!&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;---------------&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte:&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Paul Polfer, Mouvement Ecologique, Tel. 43 90 30-26 &lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Martina Holbach, Greenpeace Luxemburg, Tel. 54 62 52 24&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p2"&gt;--------------- &lt;/p&gt;
&lt;p class="p4"&gt; &lt;em&gt;* Greenpeace/Mouvement Ecologique: Mindestkriterien für “Grünen Strom” - September 2016&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;br&gt;&lt;em&gt;**Folgende Angaben wurden von den Anbietern zur Verfügung gestellt:&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="p7"&gt;&lt;em&gt;„green“ bezieht seinen Strom aus luxemburgischen Wind- und Solar-Anlagen sowie aus europäischen Solaranlagen. Der Tarif „green“ wird zu 100% von der europäischen EKOenergy-Initiative abgedeckt. Vom Verkaufspreis für „green“ fließen 10 c/MWh in eine Umweltstiftung. Eida bietet all seinen Kunden nur Strom aus Erneuerbaren Energien an.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;HYPERLINK "http://www.eida.lu" &lt;/em&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;em&gt;www.eida.lu&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p8"&gt;&lt;em&gt;„nova naturstroum“ setzt sich aus Photovoltaik, Biomasse, Wasser- und Windkraft zusammen und stammt zu großen Teilen aus nationalen und regionalen Erzeugungsanlagen. Ein hoher Anteil an Neuanlagen fördert den zusätzlichen Umweltnutzen. Die Transparenz von „nova naturstroum“ wird durch eine unabhängige Kontrolle (TÜV) sichergestellt, der Fonds nova naturstroum fördert Projekte im Bereich der Erneuerbaren Energien und Ökotechnologie.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;em&gt; HYPERLINK "http://www.enovos.lu/particuliers/electricite/nova-naturstroum" &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;em&gt;http://www.enovos.lu/particuliers/electricite/nova-naturstroum&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p7"&gt;&lt;em&gt;„SwitchBLUE“ garantiert 100% saubere Energie, die aus Wasserkraft, in Solaranlagen und Windkraftanlagen ohne CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-Emissionen oder umweltschädliche Abfälle gewonnen wird. Beim Abschluss eines „SwitchBLUE“-Vertrages entscheidet sich der Kunde für ein Premium Produkt, und trägt somit zum Umweltschutz und zur Aufwertung erneuerbarer&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;setzt damit konsequent seine Nachhaltigkeitsstrategie um.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;HYPERLINK "http://www.electris.lu/fr/58/particulier/tarifs/switchblue/" &lt;/em&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;em&gt;http://www.electris.lu/fr/58/particulier/tarifs/switchblue/&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p2"&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;em&gt;„Terra Invest“ setzt sich aus europäischer Windkraft und Biomasse zusammen. &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="s3"&gt;&lt;em&gt; Vom Verkaufspreis von „Terra Invest“ werden &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;0,4 c/kWh in den Ausbau der Erneuerbaren Energien sowie in Forschungsprojekte in Luxemburg investiert. Sudstroum beliefert alle seine Kunden, egal ob im Privat- oder Gewerbebereich, ausschließlich mit Strom aus Erneuerbaren Energieträgern. &lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;HYPERLINK "http://www.sudstroum.lu/fr/Produits-et-tarifs/Sudstroum-TERRA-INVEST" &lt;/em&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;em&gt;www.sudstroum.lu/fr/Produits-et-tarifs/Sudstroum-TERRA-INVEST&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt; .&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168121</unique_map_id><date>2018-02-14 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Solarenergie</tags1><categories>Energie</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Auf ihrer Sitzung am 25.4.18 in Paris beschlossen die für die Klimapolitik zuständigen Minister von Frankreich, Deutschland, den Niederlanden, Schweden, Finnland, Portugal und Luxemburg, gemeinsam daraufhinzuarbeiten, dass die EU ihre Klimapolitik verstärkt, um eine Erwärmung über 1,5° C zu verhindern. Dies setzt voraus, dass die EU ihre Ziele für 2030 erhöht.
&lt;/div&gt;</lead><title>Votum Klima begrüßt die neuen Zugpferde der EU-Klimapolitik</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/Votum-Klima-begruBt-die-neuen-Zugpferde-der-EU-Klimapolitik/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Auf ihrer Sitzung am 25.4.18 in Paris beschlossen die für die Klimapolitik zuständigen Minister von Frankreich, Deutschland, den Niederlanden, Schweden, Finnland, Portugal und Luxemburg, gemeinsam daraufhinzuarbeiten, dass die EU ihre Klimapolitik verstärkt, um eine Erwärmung über 1,5° C zu verhindern. Dies setzt voraus, dass die EU ihre Ziele für 2030 erhöht.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;" dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/NhZ13O9oMCZYSF3ChCyjPp6smzcTvSDLdd8kYbG2gIhWXGwfcluTGD1v9As-9A6l_bioBczfuGTaIaf7-KPn6Li2dMDy6z_48KV1IBdgqgRkDVmc6Jgz3YJLCY6vbs31meOYwdmQaONTlCda1w" alt="" width="159" height="148"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Votum Klima begrüßt, dass sich die Vertreter von Luxemburg und der anderen sechs Staaten gemeinsam öffentlich zu diesem Ziel bekannt haben – ein Engagement, das notwendig ist, um dem Paris Agreement Glaubwürdigkeit zu verleihen. Es entspricht den Forderungen fast aller Entwicklungsländer und Organisationen der globalen Zivilgesellschaft, so auch der von Votum Klima. &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Votum Klima erwartet nun von der Regierung, dass sie sich intensiv dafür einsetzt, dass auch die anderen EU-Staaten und die EU-Kommission sich diesen Zielen anschließen, um mit einer einheitlichen Position, die auch den wissenschaftlich erkannten Notwendigkeiten entspricht, beim nächsten Klimagipfel in Polen aufzutreten.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169056</unique_map_id><date>2018-04-27 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Klimaschutz</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>https://lh4.googleusercontent.com/NhZ13O9oMCZYSF3ChCyjPp6smzcTvSDLdd8kYbG2gIhWXGwfcluTGD1v9As-9A6l_bioBczfuGTaIaf7-KPn6Li2dMDy6z_48KV1IBdgqgRkDVmc6Jgz3YJLCY6vbs31meOYwdmQaONTlCda1w</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Der Super-GAU von Tschernobyl 1986 setzte laut WTO mehr Radioaktivität frei als die Atombomben von Hiroshima und Nagasaki. Über die Opfer wird weitgehend geschwiegen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Tschernobyl: Verstrahlt für Tausende Jahre</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Tschernobyl-Verstrahlt-fur-Tausende-Jahre/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Der Super-GAU von Tschernobyl 1986 setzte laut WTO mehr Radioaktivität frei als die Atombomben von Hiroshima und Nagasaki. Über die Opfer wird weitgehend geschwiegen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p class="field--title" style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/tschernobyl-andrej-allachwerdow-gp0stpmdm.jpg" alt="" width="600" height="361"&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;© Denis Sinjakow / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="field--title"&gt;&lt;strong&gt;Die strahlende Ruine&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="topics__content"&gt;
&lt;div class="field--teaser"&gt;
&lt;p&gt;Es sollte ein Experiment sein und wurde zum Super-GAU: Menschliche Fehler und technische Mängel führten 1986 zum bis dahin größten Unfall in der Geschichte der zivilen Atomkraft.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="field--body"&gt;
&lt;p&gt;Was in Tschernobyl geschah, war mehr als ein Unfall - es war die nukleare Apokalypse: Ein Reaktor fliegt in die Luft, und keine Technik der Welt kann das Verhängnis abwenden. Ein riesiges Gebiet radioaktiv verseucht, tausende Menschen dem Tod geweiht, tausende krank. Hunderttausende in Angst vor dem, was sie noch erwartet. Und ein Ende nicht abzusehen, bis heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Unfall&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Test gerät Reaktor 4 des ukrainischen AKW Tschernobyl am 26. April 1986 außer Kontrolle. Er explodiert und schleudert eine radioaktive Wolke in die Atmosphäre, die über ganz Europa zieht. 150.000 Quadratkilometer Land – eine Fläche größer als Griechenland - werden so stark verstrahlt, dass rund 350.000 Menschen umgesiedelt werden oder flüchten. Insgesamt sind über acht Millionen Menschen betroffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zehn Tage lang brennt der Block. Zwischen 600.000 und 800.000 Helfer aus der gesamten Sowjetunion schickt die Regierung zu Aufräumarbeiten nach Tschernobyl, die sogenannten Liquidatoren. Unzulänglich geschützt, räumen sie mit normalen Schaufeln hochradioaktive Trümmer beiseite, die auf einer der 800 Atommüll-Deponien im Umfeld des AKW landen. 40 Sekunden am Stück dürfen die Helfer sich an Ort und Stelle aufhalten – eine Schaufel voll und weg. Bis heute weiß niemand, wie viele Menschen damals innerhalb von Monaten starben. Die sowjetischen Behörden hielten die Daten geheim. Was jedoch bekannt ist: 93.000 Menschen sind allein an Krebs in Folge der Katastrophe gestorben oder werden daran sterben. Noch 1986 wird in aller Eile eine Schutzhülle aus Stahlbeton um die strahlende Ruine errichtet, der Sarkophag. Schon wenige Jahre später zeigt er erste Risse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der neue Sarkophag&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012 beginnt der Bau einer neuen Schutzhülle. Die Herausforderung ist gewaltig, die Kosten explodieren, der ursprüngliche Zeitplan ist nicht zu halten. Wegen der hohen Strahlung kann der neue Sarkophag nicht direkt über dem Reaktor errichtet werden, er entsteht in unmittelbarer Nachbarschaft. Im November 2016 ist die  31.000 Tonnen schwere Schutzhülle dann fertig:  Über Tage wird sie auf Schienen Millimeter für Millimeter über die alte einstürzgefährdende Halle gezogen.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon jetzt ist klar: Auch diese Schutzhülle wird nicht von Dauer sein. Sie ist für 100 Jahre ausgelegt. Ob es gelingt, die Reaktorruine in ihrem Inneren zurückzubauen und ihre strahlenden Massen zu entsorgen, ist immer noch ungewiss. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verseuchtes Land&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebenso fehlt ein Plan für die Dekontaminierung der Region. Nach dem Unfall wurden ganze Dörfer in Gruben versenkt und zugeschüttet. Dreißig Jahre später sind immer noch über 10.000 Quadratkilometer Land für die Ernährung nicht nutzbar. Obst, Gemüse, Beeren, Pilze, das Gras für die Milchkühe weisen hohe Strahlungswerte auf. Diese 30-Kilometer-Zone um Tschernobyl ist für tausende Jahre nicht mehr zu bewohnen.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zehn Kilometer um das Kraftwerk herum wird die Gegend noch für Zehntausende von Jahren unbewohnbar bleiben. Innerhalb dieser Zone liegt Pripjat, eine Geisterstadt mit ehemals rund 50.000 Einwohnern. Pripjat ist mit hochgiftigem Plutonium verseucht, einem Spaltprodukt aus Atomkraftwerken mit einer Halbwertzeit von 24.400 Jahren.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und Strahlung ist unberechenbar: Auch außerhalb der evakuierten Gebiete wurden sogenannte „Hot Spots“ entdeckt, Gebiete mit hoher radioaktiver Kontamination. Diese Gegenden sind normal bewohnt, es gibt keine Zugangsbeschränkungen. Die Menschen sind der Strahlung schutzlos ausgeliefert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Krankheit, Tod, Angst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Folgen des Super-GAU wurden von Beginn an systematisch heruntergespielt – eine Tendenz, die auch in Fukushima zu beobachten ist. Greenpeace hat 2006 mit dem „&lt;a href="http://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/tschernobyl_gesundheitsreport_kf_2006_0.pdf" target="_blank"&gt;Tschernobyl-Gesundheitsreport&lt;/a&gt;“ ein wenig Licht in das Dunkel gebracht. Im März 2016 erschien der neue Greenpeace-Report &lt;a href="http://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/nuclear_scars-die_endlosen_katastrophen_von_fukushima_und_tschernobyl-20160310.pdf" target="_blank"&gt;Nuclear Scars – Die endlosen Katastrophen von Fukushima und Tschernobyl&lt;/a&gt;. Er weist nach, dass der Unfall von Tschernobyl 1986 sich bis heute auf die Gesundheit der betroffenen Bevölkerung auswirkt. Niedrigere Geburtenraten, eine deutlich höhere Sterblichkeitsrate, Herz-Kreislauf-Erkrankungen, Krebs, Missbildungen, aber auch Depressionen und Suizide zeigen, dass die Katastrophe noch lange nicht ausgestanden ist. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/NVqnmQZNwBY?rel=0" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/energiewende/tschernobyl"&gt;Article Source&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/tschernobyl_gesundheitsreport_kf_2006_0.pdf</value><value>http://www.greenpeace.de/sites/www.greenpeace.de/files/publications/nuclear_scars-die_endlosen_katastrophen_von_fukushima_und_tschernobyl-20160310.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168374</unique_map_id><date>2018-04-26 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Nucleaire/tschernobyl-andrej-allachwerdow-gp0stpmdm.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Biodiversität</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Sie wirken an Land ein bisschen tollpatschig und sehen aus als würden sie einen Smoking tragen: Pinguine zählen mit Abstand zu den liebenswertesten Antarktisbewohnern. Zum internationalen Pinguin-Tag liefern wir euch fünf Gründe, warum Pinguine die coolsten sind.
&lt;/div&gt;</lead><title>World Penguin Day: 5 Gründe, warum man Pinguine einfach lieben muss</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/World-Penguin-Day-5-Grunde-warum-man-Pinguine-einfach-lieben-muss/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Sie wirken an Land ein bisschen tollpatschig und sehen aus als würden sie einen Smoking tragen: Pinguine zählen mit Abstand zu den liebenswertesten Antarktisbewohnern. Zum internationalen Pinguin-Tag liefern wir euch fünf Gründe, warum Pinguine die coolsten sind.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;strong&gt;1. Unterwasser sind Pinguine unschlagbar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese schrägen Vögel können zwar nicht fliegen, beim Tauchen kann ihnen aber kein anderer Landbewohner das Wasser reichen. Eselspinguine sind beispielsweise die schnellsten unter ihren Artgenossen mit Spitzengeschwindigkeiten von bis zu 36 Stundenkilometern. Am tiefsten tauchen Kaiserpinguine: Sie suchen in 550 Metern Tiefe nach leckeren Fischen und Tintenfischen.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRNW4_manchot_Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="Gentoo penguins at Brown's Station, Paradise Bay, Antarctica, 17th March 2018. Greenpeace is documenting the Antarctic’s unique wildlife, to strengthen the proposal to create the largest protected area on the planet, an Antarctic Ocean Sanctuary. Photo: Paul Hilton /Greenpeace  " width="600" height="434"&gt;&lt;em&gt;© Paul Hilton / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;strong&gt;2. Bei Stilsicherheit macht ihnen keiner was vor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das schwarz-weiße Federkleid der Pinguine sieht nicht nur chic aus, sondern tarnt sie optimal vor Jägern. Goldschopfpinguine sind mit ihrem prächtigen gelben „Augenbrauen“ ein besonderer Hingucker.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP011AV_macaroni%20penguins_Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="" width="600" height="401"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;© Mike Midgley / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Pinguine sind wahre Überlebenskünstler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht viele Lebewesen würden einen antarktischen Winter mit Temperaturen um die -60° Celsius überstehen. Manchen Pinguinarten macht das nicht viel aus: Kaiserpinguine beispielsweise brüten genau zu dieser Zeit ihre Eier aus und ziehen ihren flauschigen Nachwuchs groß.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP018EY_emperor%20pinguinMedium_res_with_credit_line.jpg" alt="" width="600"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Jiri Rezac / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Pinguin-Papas sind die besten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Männliche Kaiserpinguine balancieren das Ei 65 bis 75 Tage lang auf ihren Füßen, um es von der frostigen Schneeoberfläche fern zu halten. So halten sie es schön warm. Pinguin-Papas bleiben auch zu Hause und beschützen ihre frischgeschlüpften Küken, während die Weibchen auf Futtersuche gehen.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRLEY_baby%20gentoo%20penguin%20Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="February 18th, 2018. Antarctic Peninsula, Greenpeace expedition to promote the formation of an Antarctic protected area with the MY Arctic Sunrise.Photo by Daniel Beltrá for Greenpeace" width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Daniel Beltrá / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Als Partner sind sie unglaublich treu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Arten wie Zügelpinguine, Goldschopfpinguine und Adeliepinguine sind monogam und gehen Paarbeziehungen fürs Leben ein. Letztere suchen auch besondere Steine, die sie verschenken, um die Zuneigung der oder des Geliebten zu gewinnen. In der gesamten Antarktis gibt es rund 20.000 Pinguin-Brutpaare.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRGQA_ade%cc%81lie%20penguin_Medium_res_with_credit_line.jpg" alt="One of the largest Adélie penguin colonies in Antarctica is situated in Hope Bay on Trinity Peninsula, which is the northernmost part of the Antarctic Peninsula. Just outside Hope Bay, the Antarctic Sound connect the Bransfield Strait to the Weddell Sea. In this area, Greenpeace is about to conduct submarine-based scientific research to strengthen the proposal to create the largest protected area on the planet, an Antarctic Ocean Sanctuary." width="600" height="400"&gt;&lt;em&gt;© Christian Åslund / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;br class="Apple-interchange-newline"&gt;&lt;span&gt;Leider schrumpfen die Populationen aller Pinguinarten weltweit. Greenpeace setzt sich deshalb für den Schutz ihres fragilen Lebensraums ein. In der Antarktis wollen wir das größte Schutzgebiet der Welt erreichten, denn nur so finden diese wunderbaren Vögel auch weiterhin ausreichend Futter und sichere Brutplätze. &lt;/span&gt;&lt;a href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/"&gt;Helft uns, die Pinguine zu schützen und unterzeichnet unsere Antarktis-Petition!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;a href="https://meeresschutz.greenpeace.at/5-gr%C3%BCnde,-warum-man-pinguine-einfach-lieben-muss/?_ga=2.124527882.1629972585.1524648486-458107052.1516781116"&gt;Article Source&lt;/a&gt; : Greenpeace Österreich&lt;/p&gt;
&lt;p class="r" style="text-align: center;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168971</unique_map_id><date>2018-04-25 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRNW4_manchot_Medium_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP011AV_macaroni%20penguins_Medium_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP018EY_emperor%20pinguinMedium_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRLEY_baby%20gentoo%20penguin%20Medium_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/GP0STRGQA_ade%cc%81lie%20penguin_Medium_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxemburg, den 9. April 2018 – VertreterInnen der Plattform Votum Klima trafen sich Ende März mit dem Minister für soziale Sicherheit Romain Schneider, Finanzminister Pierre Gramegna und Umweltministerin Carole Dieschbourg zu einem Meinungsaustausch über die Investitionspolitik der staatlichen Fonds (1).
&lt;/div&gt;</lead><title>Konstruktiver Meinungsaustausch zwischen RegierungsvertreterInnen und Votum Klima zur Investitionspolitik der staatlichen Fonds</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Konstruktiver-Meinungsaustausch-zwischen-RegierungsvertreterInnen-und-Votum-Klima-zur-Investitionspolitik-der-staatlichen-Fonds/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Luxemburg, den 9. April 2018 – VertreterInnen der Plattform Votum Klima trafen sich Ende März mit dem Minister für soziale Sicherheit Romain Schneider, Finanzminister Pierre Gramegna und Umweltministerin Carole Dieschbourg zu einem Meinungsaustausch über die Investitionspolitik der staatlichen Fonds (1).
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Votum%20Klima%2023.03.2018.png" alt="" width="600" height="401"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Votum Klima begrüßte, dass es hinsichtlich der Investitionsstrategie des Pensionsfonds (Fonds de Compensation, FDC) in den vergangenen Monaten einige positive Entwicklungen gegeben hat. Gleichzeitig wurde jedoch betont, dass eine Erweiterung der aktuellen Maßnahmen nötig ist und dass zusätzliche politische Beschlüsse gefragt sind. Die VertreterInnen von Votum Klima appellierten an die MinisterInnen Schneider, Gramegna und Dieschbourg, für eine bessere Kohärenz zwischen den Klimaschutz- und Nachhaltigkeitszielen der Regierung und der Investitionspolitik der staatlichen Fonds zu sorgen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die Kernforderungen von Votum Klima sind:&lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;strong&gt;Ausstieg der staatlichen Fonds aus Investitionen in Atomenergie und fossile Energien  &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;Votum Klima ist der Meinung, dass sich die Position Luxemburgs als bekennendes Anti-Atomland, Unterzeichner des Pariser Klimaschutzabkommens und Mitglied der Powering Past Coal Alliance in einer kohärenten Investitionspolitik der staatlichen Fonds niederschlagen muss.
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;strong&gt;Kohärente Umsetzung internationaler Konventionen in der Investitionspolitik&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;Votum Klima erwartet von der luxemburgischen Regierung, dass sie sicherstellt, dass die Investitionspolitik der staatlichen Fonds im Einklang steht mit den Verpflichtungen, die Luxemburg durch die Ratifizierung internationaler Konventionen eingegangen ist.
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Eine Governance-Struktur, die für eine nachhaltige Investitionspolitik sorgt&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;Votum Klima ist der Meinung, dass die dokumentarische Analyse durch einen externen Dienstleister über die Einhaltung von internationalen Konventionen durch die Firmen, in die der FDC investiert, unzureichend ist, insbesondere in Bezug auf die Wahrung der Menschenrechte. Votum Klima fordert daher die Einsetzung einer effektiven und transparenten Governance-Struktur, die nationale Stakeholder und externe Kompetenzen einbindet.
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;Die VertreterInnen von Votum Klima wiesen darauf hin, dass nachhaltige Investitionen keineswegs ein Investitionsrisiko darstellen, im Gegenteil. Eine nachhaltige Investitionspolitik wird immer stärker zum Bestandteil der Investitionsstrategien großer Investoren, dies nicht nur aufgrund von ethischen Erwägungen. Mittlerweile wird allen wirtschaftlichen Akteuren, darunter auch der Finanzindustrie und institutionellen Investoren, angeraten, ihre Investitionen auf klimabezogene Finanzrisiken hin zu bewerten (2).&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Votum Klima erwartet von der Regierung daher eine klare öffentliche Aussage, dass die staatlichen Fonds ihre Investitionen in Industrien der Nuklearbranche und der fossilen Energien, allen voran der Kohleindustrie, kurz- bis mittelfristig beenden, und dass sie noch in dieser Legislaturperiode einen breiten gesellschaftlichen Austausch über die Schaffung einer geeigneten Governance-Struktur für die staatlichen Fonds in die Wege leitet.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;strong&gt;(1)&lt;/strong&gt;  Pensionsfonds, „Zukunftsfonds“, Fonds der Zentralbank&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;(2)&lt;/strong&gt;  Siehe hierzu https://www.fsb-tcfd.org
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168979</unique_map_id><date>2018-04-09 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Votum%20Klima%2023.03.2018.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Greenpeace hat im Zusammenhang mit dem bevorstehenden Prozess in Privas gegen 22 Aktivisten, einen Mitarbeiter sowie die Organisation Greenpeace Frankreich, eine Thermografie des Reaktor 2 der Atomzentrale von Cattenom, am Mittwoch 16 Mai 2018, veröffentlicht.  Die Thermographie wurde aufgenommen, um herauszufinden ob von den Gebäuden mit den Brennelement-Lagerbecken und anliegenden Gebäuden eine größere Menge an Wärme ausgestrahlt wird.
&lt;/div&gt;</lead><title>Stellungnahme zum Wort.lu-Artikel “Lügen für die gute Sache?“ vom 17. Mai 2018</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Stellungnahme-zum-Wortlu-Artikel-Lugen-fur-die-gute-Sache-vom-17-Mai-2018/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace hat im Zusammenhang mit dem bevorstehenden Prozess in Privas gegen 22 Aktivisten, einen Mitarbeiter sowie die Organisation Greenpeace Frankreich, eine Thermografie des Reaktor 2 der Atomzentrale von Cattenom, am Mittwoch 16 Mai 2018, veröffentlicht.  Die Thermographie wurde aufgenommen, um herauszufinden ob von den Gebäuden mit den Brennelement-Lagerbecken und anliegenden Gebäuden eine größere Menge an Wärme ausgestrahlt wird.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;Der Autor stellt in seinem Wort.lu-Artikel “Lügen für die gute Sache?“ Behauptungen auf, die so nicht stimmen. Es handelt sich hierbei um eine selektive Wahrnehmung des Autors und nicht um ein gefälschtes Thermogramm.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Entgegen der Annahme des Autors  des wort.lu-Artikels wurde die Thermographie nicht zwischen 15 und 17 Uhr gemacht, sondern am 20. April 2017 gegen 19 Uhr. Die Reaktorkuppel und der Kühlturm waren zu diesem Zeitpunkt der Sonneneinstrahlung länger ausgesetzt als der untere Teil des Reaktorgebäudes oder des Gebäudes mit den Brennelement-Lagerbecken.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Georg Dittié,&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;zertifizierter Thermograf (nach EN473, heute die ISO9712) und Autor dieser Thermographie erklärt : “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;D&lt;em&gt;ie Aufnahmebedingungen waren nicht ideal, dennoch gilt es : Thermografien kann man dann machen, wenn die Bedingungen dafür hinreichend sind: Auch tagsüber bei bedecktem Himmel, wenn es keine Wolken, gibt im Schatten oder wenn, wie hier, Wände mit gleicher Ausrichtung zur Himmelsrichtung zum Vergleich zur Verfügung stehen. Das letzte ist hier der Fall, man vergleiche das Abkling-Gebäude mit den parallel verlaufenden Wänden der anderen Technikgebäude. Natürlich kommt es auch darauf an, wie groß der Effekt ist, bei kleineren Temperaturunterschieden würde es weniger Sinn machen eine Thermografie zu erstellen - im Inneren des Abkling-Gebäudes muß es aber, wie man erkennen kann,  schon recht warm sein.&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Kurz vor dem Datum der Aufnahme wurde der Kern des Reaktor Nr°2 teilweise mit neuen Brennelementen bestückt und etwa ein Drittel der abgebrannten Brennelemente wurden dem Reaktorkern entnommen und zur weiteren Lagerung ins Brennelement-Lagerbecken überführt. Die abgebrannten Brennelemente weisen ein besonders hohes Inventar der mittel- und langlebigen radioaktiven Spalt- und Aktivierungsprodukte auf und enthalten nach der Entnahme aus dem Reaktorkern eine hohe Nachzerfallswärme.  Auf der Thermographie ist dabei klar zu erkennen, dass aus dem oberen Teil des Gebäudes mit den Brennelement-Lagerbecken eine größere Menge Abwärme austritt. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Entgegen der Aussage im wort.lu-Artikel, basiert die von Greenpeace &lt;/span&gt;&lt;a href="https://cdn.greenpeace.fr/site/uploads/2017/10/R%C3%A9sum%C3%A9-Rapport_FR.pdf?_ga=2.78173980.941895129.1507622015-1443628145.1489654450"&gt;&lt;span&gt;in Auftrag gegebenen &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Studie&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; nicht auf falschen Annahmen. In der Studie bewerten sieben unabhängige Sicherheitsexperten, wie alle 58 französischen Reaktoren, die Wiederaufbereitungsanlage in La Hague und sieben belgische Reaktoren geschützt sind. Dabei wurden vier AKW in Frankreich, darunter Cattenom und Fessenheim, sowie  die Reaktoren im belgischen Tihange und Doel gesondert untersucht. Die aus Sicherheitsgründen (in ihrer Gesamtheit) nicht öffentlich zugängliche Studie belegt: Abklingbecken für abgebrannte Brennelemente, in denen die höchste radioaktive Strahlung in einem Atomkraftwerk anfällt, sind kaum geschützt. Sie würden weder einem Flugzeugabsturz, noch einem gezielten Angriff standhalten. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Die bei der ursprünglichen Auslegung, festgelegten Einwirkungen der Anlage Cattenom, erreichen deutlich nicht die in Frankreich für neue Anlagen deterministisch festgelegten Anforderungen. Damit weist die Anlage Cattenom, sowie alle bestehenden französischen Reaktoren, grundsätzlich einen geringen physischen Schutz gegen derartige zivilisatorische Einwirkungen von außen - verglichen mit aktuellen Anforderungen an den in Frankreich im Bau befindlichen EPR - auf.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Im ARTE Dokumentarfilm “&lt;/span&gt;&lt;a href="https://info.arte.tv/de/kann-europa-aus-der-atomenergie-aussteigen"&gt;&lt;span&gt;Terror: Atomkraftwerke im Visier&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;” (“&lt;/span&gt;&lt;a href="https://boutique.arte.tv/detail/securite_nucleaire_le_grand_mensonge"&gt;&lt;span&gt;Sécurité Nucléaire – le grand mensonge&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;”) zeigt Ghislain Quétel – ein ehemaliger Techniker von AREVA La Hague – Bilder auf denen gut zu erkennen ist, dass die Dächer der Gebäude mit den Abklingbecken nicht sehr robust sind.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-ec2dffc0-72a4-fbd0-b58e-c40f6ad7d951"&gt;&lt;span&gt;Bezüglich des Durchmessers der Mauern der Gebäude mit den Brennelement-Lagerbecken, beruft sich der Autor des Wort.lu-Artikels auf eine Aussage des Direktors der Atomzentrale in Cattenom. Der Direktor von Cattenom gibt allerdings nicht an, wie dick die Wände sind. Über den genauen Durchmesser ist eventuell zu streiten. Was die Problematik und Risiken der Brennelement- und Lagerbecken betrifft, ist nach Aussage von Norbert Tangy – ehemaliger Mitarbeiter von EDF und Direktor einer Atomzentrale – der “Alarm von Greenpeace berechtigt” (&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“L'alerte de Greenpeace est justifiée!”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;).&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168126</unique_map_id><date>2018-05-18 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Luxemburg, 19. Juli 2018 – Das irische Parlament hat in der vergangenen Woche den Beschluss gefasst, staatliche Investitionen in fossile Energien zu beenden. Irland ist damit der erste Staat weltweit, der das Divestment aus fossilen Energien konsequent umsetzt. Angesichts dieser historischen und wegweisenden Entscheidung fordert Votum Klima die luxemburgische Regierung auf, in Sachen Klimaschutz und Finanzpolitik endlich auch kohärent zu handeln. Staatliche Investitionen, allen voran die des Pensionsfonds FDC, dürfen nicht länger in klimaschädigende Sektoren wie Kohle, Öl und Gas investiert werden. Darüber hinaus fordert Votum Klima, keine staatlichen Gelder in die Atomindustrie oder in Unternehmen, die Menschenrechte missachten, zu lenken.
&lt;/div&gt;</lead><title>Irland beschließt Divestment aus fossilen Energien Wann folgt endlich Luxemburg?</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Irland-beschlieBt-Divestment-aus-fossilen-Energien-Wann-folgt-endlich-Luxemburg/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Luxemburg, 19. Juli 2018 – Das irische Parlament hat in der vergangenen Woche den Beschluss gefasst, staatliche Investitionen in fossile Energien zu beenden. Irland ist damit der erste Staat weltweit, der das Divestment aus fossilen Energien konsequent umsetzt. Angesichts dieser historischen und wegweisenden Entscheidung fordert Votum Klima die luxemburgische Regierung auf, in Sachen Klimaschutz und Finanzpolitik endlich auch kohärent zu handeln. Staatliche Investitionen, allen voran die des Pensionsfonds FDC, dürfen nicht länger in klimaschädigende Sektoren wie Kohle, Öl und Gas investiert werden. Darüber hinaus fordert Votum Klima, keine staatlichen Gelder in die Atomindustrie oder in Unternehmen, die Menschenrechte missachten, zu lenken.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Votum Klima  weist die Regierung seit Jahren auf die massiven Widersprüche zwischen der nationalen Klima-, Energie- und Entwicklungspolitik sowie der Investitionspolitik der staatlichen Fonds hin (1). Zwar hatte der Verwaltungsrat des FDC im vergangenen Jahr für einen Teil der Portfolios des Pensionsfonds eine nachhaltigere Investitionspolitik beschlossen. Für Votum Klima ist dies jedoch keineswegs zufriedenstellend: zum einen ist eine Hälfte des Investitionsvolumens des FDC von dieser neuen Strategie nicht betroffen, zum anderen wird die andere Hälfte des Investitionsvolumens nach keinen einheitlichen und kohärenten Kriterien verwaltet. So werden z.B. Investitionen in fossile Energien und in die Atomindustrie nicht prinzipiell ausgeschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mitte Mai veröffentlichte neue Jahresbericht des FDC (2) belegt, dass der Luxemburger Pensionsfonds auch im Jahr 2017 immer noch massiv in Unternehmen des Kohlesektors und der Atomenergie investiert hat. Über 190 Millionen Euro wurden in mehr als 115 der weltweit größten, im Bereich der Kohleindustrie tätigen Unternehmen (3) sowie mehr als 73 Millionen Euro in Firmen der Nuklearindustrie investiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votum Klima fordert die Regierung auf, endlich für Kohärenz bei der Investitionspolitik der staatlichen Fonds zu sorgen. Klimaschutz, Anti-Atom-Politik und die Einhaltung von Menschenrechten dürfen nicht länger nur Lippenbekenntnisse sein, sondern müssen sich auch in der Investitionspolitik der staatlichen Fonds widerspiegeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Informationen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martina Holbach, Greenpeace, Tel. 546252-24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) siehe hierzu die Berichte von Votum Klima:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Finanzierung des Klimawandels – Die Investitionen des luxemburgischen Pensionsfonds in den Kohle-Sektor, November 2016&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Der luxemburgische Pensionsfonds und die Menschenrechte, Mai 2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) &lt;a href="https://www.fdc.lu/rapports-annuels/"&gt;https://www.fdc.lu/rapports-annuels/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) coalexit.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168556</unique_map_id><date>2018-07-19 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;</lead><title>Reaktion von Greenpeace Frankreich zum Urteil des Bezirksgerichts Thionville zur Aktion im Kernkraftwerk Cattenom</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Reaktion-von-Greenpeace-Frankreich-zum-Urteil-des-Bezirksgerichts-Thionville-zur-Aktion-im-Kernkraftwerk-Cattenom/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;strong&gt;Thionville, den 28. Februar 2018&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Jean-François Julliard, Generaldirektor von Greenpeace Frankreich, erklärt:&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Greenpeace Frankreich, unsere Aktivisten und unser Nuklear-Campaigner haben umgehend beschlossen, gegen dieses sehr harte Gerichtsurteil Berufung einzulegen. Dies ist das erste Mal, dass Aktivisten unserer Organisation zu einer Haftstrafe verurteilt wurden. Yannick Rousselet, Mitarbeiter von Greenpeace Frankreich, wurde wegen "Komplizenschaft" verurteilt, obwohl keine Fakten vorgelegt wurden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id="m_-2940625782247535010gmail-docs-internal-guid-225a85a5-db56-ab95-44de-fca78805516d"&gt;&lt;span id="m_-2940625782247535010gmail-docs-internal-guid-225a85a5-db57-c452-1276-a03207f09783"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Diese schweren Strafen sind für eine Organisation, die ihre Rolle als Whistleblower wahrgenommen hat, nicht akzeptabel. Greenpeace Frankreich wird versuchen, das Berufungsgericht davon zu überzeugen, und wir werden nicht aufhören, die Verantwortungslosigkeit von EDF hinsichtlich der nuklearen Sicherheit anzuprangern. Genauso wie wir uns weiterhin an der institutionellen Debatte beteiligen werden, um die Anfälligkeit der nuklearen Anlagen von EDF zu beweisen.&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;"&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168278</unique_map_id><date>2018-02-28 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Nuklear</tags1><categories>Energie</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Neue Daten legen nahe, dass die Erderhitzung den Golfstrom im Atlantik verlangsamt. Er gilt als „Klimaanlage Europas“ – was passiert, wenn die ausfällt, ist kaum absehbar.
&lt;/div&gt;</lead><title>Aus dem Rhythmus</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Aus-dem-Rhythmus/</url><text>&lt;h2&gt;Neue Studie: Golfstrom durch Erderhitzung um 15 Prozent verlangsamt&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Neue Daten legen nahe, dass die Erderhitzung den Golfstrom im Atlantik verlangsamt. Er gilt als „Klimaanlage Europas“ – was passiert, wenn die ausfällt, ist kaum absehbar.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/gp0stpbfe-groenland-schlauchboot-golfstrom_0.jpg" alt="Greenpeace inflatable in front of a blue iceberg in Scoresby Sund fjord, east coast of Greenland." width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Christian Åslund / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich sollte der Golfstrom wie ein Uhrwerk laufen: Die Meeresströmung versorgt Europa mit Wärme von der Südhalbkugel, kühlt sich vor Grönland ab, fließt zurück und beginnt die Runde erneut. Doch, um im Bild zu bleiben, die Uhr geht nach: &lt;a href="https://www.pik-potsdam.de/aktuelles/pressemitteilungen/staerkere-belege-fuer-abschwaechung-des-golfstromsystems" target="_blank"&gt;In einer aktuellen Studie&lt;/a&gt; belegt ein internationales Forscherteam, dass sich die Strömung in den vergangenen hundert Jahren um 15 Prozent verlangsamt hat. Die Wissenschaftler können auch erklären, warum: Schuld ist die Erderhitzung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Grunde gehorcht der Golfstrom einem einfachen physikalischen Prinzip, nämlich der Dichte: kaltes Wasser ist schwerer als warmes und sinkt in tiefere Schichten, warmes Wasser strömt nach – das ergibt die Fließbewegung, die der Motor des Golfstroms ist. Doch was passiert, wenn sich die Dichteeigenschaften des Meereswassers verändern?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Umwälzpumpe aus dem Tritt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch den Klimawandel geschieht genau das: Über dem Nordatlantik und den benachbarten Landmassen regnet es stärker, dadurch fließt mehr Süßwasser ins Meer. Zudem schmilzt das Eis der Arktis zusehends – ebenfalls Süßwasser. Das Salzwasser des Nordatlantiks wird dadurch buchstäblich verdünnt. Weniger salzhaltiges Wasser ist aber auch weniger dicht und damit leichter. Es sinkt nicht mehr so schnell von der Oberfläche in die Tiefe: Die gigantische Umwälzpumpe im Atlantik kommt aus dem Rhythmus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dass 15 Prozent Verlangsamung bei der Größe des Systems ein enormes Volumen sind, rechnet Mit-Autor Stefan Rahmstorf vom Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung &lt;a href="https://scilogs.spektrum.de/klimalounge/staerkere-belege-fuer-ein-schwaecheres-golfstromsystem/" target="_blank"&gt;auf seinem Blog&lt;/a&gt; vor. In absoluten Zahlen bedeutete das „&lt;em&gt;eine Abschwächung der Strömung um 3 Millionen Kubikmeter pro Sekunde – ein Zahl, die rund dem Fünfzehnfachen der Strömung des Amazonas entspricht und damit dem Dreifachen des Abflusses aller Flüsse der Erde zusammen.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Befürchtung, der Golfstrom könnte sich verlangsamen oder sogar ganz stoppen, hegen Wissenschaftler schon lange. Das Team, das seine Ergebnisse nun im Fachmagazin Nature vorstellt, kombinierte für die Studie Messdaten zur Meeresoberflächentemperatur mit Computersimulationen. Die These: Der Klimawandel stört gegenwärtig bereits die Meeresströmungen. „&lt;em&gt;Die Belege, die wir jetzt haben, sind bislang die robustesten&lt;/em&gt;“, sagt Mit-Autor Stefan Rahmstorf vom Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung. Konsequenzen dieser Entwicklung beschreibt die Studie nicht. „&lt;em&gt;Wir fangen erst an, die Folgen dieses beispiellosen Prozesses zu verstehen&lt;/em&gt;“, sagt sein Kollege Alexander Robinson von der Universität Madrid, „&lt;em&gt;aber sie dürften weitreichend sein.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Folgen für das Klima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dafür erklärt das Modell ein Phänomen, das mit der Klimaerwärmung zusammenhängt, aber in einem Teil der Welt tatsächlich sinkende Temperaturen bedeutet: Durch die Verlangsamung des Golfstroms wird das Meer südlich von Grönland kälter, denn das weniger salzhaltige Wasser braucht dort inzwischen länger um in die Tiefe zu sinken. Andernorts steigen die Temperaturen dafür. Die Forscher konnten feststellen, dass das Wasser an der nördlichen Atlantikküste der USA bereits wärmer geworden ist, seit 1870 um bis zu 2 Grad Celsius. (&lt;a href="#Grafik_Golfstrom"&gt;siehe Grafik&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bereits heute hat das Weltklima mit den Folgen der Erderhitzung zu kämpfen: Tropische Stürme, Flutwellen und Dürren plagen oft die ärmsten Länder der Welt – Gemeinschaften mit den geringsten finanziellen Mitteln, um sich gegen die &lt;a title="Verbrechen Klimazerstörung? " href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Verbrechen-Klimazerstorung/" target="_blank"&gt;oft brutalen Auswirkungen des Klimawandels&lt;/a&gt; zu wappnen. Doch die nun belegten Veränderungen im Golfstrom geben auch Europa Grund zu Besorgnis. Die Meeresströmung fungiert als „Klimaanlage“ des Kontinents, ihretwegen ist unser Klima moderat: Sie mildert Temperaturspitzen, die ansonsten auftreten würden, nach unten wie nach oben ab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klimaschutz hängt Klimawandel hinterher&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Es gibt einen eklatanten Widerspruch zwischen der Schnelligkeit, in der der Klimawandel voranschreitet, und der Langsamkeit, mit der die Politik darauf reagiert&lt;/em&gt;“, betont Karsten Smid, Klima-Experte bei Greenpeace Deutschland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Abschwächen des Golfstroms werden die schlimmsten Befürchtungen der Klimawissenschaftler bereits heute schon zur bitteren Realität: Der Klimawandel verläuft weitaus schneller als erwartet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a name="Grafik_Golfstrom"&gt;&lt;/a&gt;Wie fliesst der Golfstrom?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Golfstrom_graphic.jpg" alt="" width="600" height="718"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Grafik: © Levke Caesar / Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/klimawandel/aus-dem-rhythmus"&gt;Article Source&lt;/a&gt; : Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539169044</unique_map_id><date>2018-04-12 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Klimaschutz</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/gp0stpbfe-groenland-schlauchboot-golfstrom_0.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Golfstrom_graphic.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Die Antarktis gehört uns allen und wir alle müssen sie beschützen. Doch bis vor kurzem verhinderte eine Eisdecke die Teilnahme von Frauen an Expeditionen in die Antarktis.
&lt;/div&gt;</lead><title>Es gab eine Zeit, in der Männer dachten, Frauen sollten nicht in die Antarktis gehen. Wow - haben wir denen gezeigt, dass sie falsch lagen!</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Es-gab-eine-Zeit-in-der-Manner-dachten-Frauen-sollten-nicht-in-die-Antarktis-gehen-Wow---haben-wir-denen-gezeigt-dass-sie-falsch-lagen/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Die Antarktis gehört uns allen und wir alle müssen sie beschützen. Doch bis vor kurzem verhinderte eine Eisdecke die Teilnahme von Frauen an Expeditionen in die Antarktis.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;" dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/antarctic%20global%20project%20leader.jpg" alt="Frida Bengtsson global project leader for Greenpeace Antarctic Sanctury campaign and scientist Susanne Lockhart onboard the Arctic Sunrise en route to the Antarctic for scientific research into the biodiversity of the Antarctic ocean. The scientists on board will gather data to strengthen the case for the creation of an ocean sanctuary in the Weddell Sea." width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-a7b9d7a0-0603-a6ee-a14e-481de0eb45c5"&gt;Global Project-leader für die Greenpeace Antarktis-Kampagne, Frida Bengtsson, und die Wissenschaftlerin Susanne Lockhart an Bord der Arctic Sunrise auf dem Weg in die Antarktis.&lt;br&gt;© Christian Åslund / Greenpeace&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
Eine Frau, die sich für die Teilnahme am British Antarctic Survey beworben hatte, wurde mit der Begründung abgelehnt, dass "Frauen es in der Antarktis nicht mögen würden, da es keine Geschäfte und keine Friseure gibt".
&lt;p&gt;Seufz.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Anderen Bewerberinnen wurde mitgeteilt, dass sie mit den extremen Temperaturen nicht umgehen könnten, dass es keine Einrichtungen für sie gäbe oder dass sie den wissenschaftlichen Aufgaben nicht gewachsen wären. Einigen Frauen wurde bis Anfang der 1980er Jahre die Arbeit in der Antarktis untersagt.&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20second%20mate.jpg" alt="Karin Björk, Second Mate from Finland onboard Greenpeace vessel the Arctic Sunrise en route to the Antarctic for scientific research into the biodiversity of the Antarctic ocean. " width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-a7b9d7a0-05fd-6d24-5d1f-670400f5ed10"&gt;Die zweite Matin Karin Bjork aus Finnland, an Bord der Arctic Sunrise auf dem Weg in die Antarktis © Christian Åslund / Greenpeace&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;Obwohl wir Sexismus in allen Bereichen des Lebens tagtäglich begegnen, ist es entmutigend, dass selbst in dieser eisigen Wildnis die weibliche Teilnahme nicht erwünscht ist.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Aber aufgrund der unerschütterlichen Entschlossenheit von Frauen, die mehr über die Antarktis lernen und diese einzigartige Region schützen wollten, haben wir diese Barrieren überwunden.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Frauen auf der ganzen Welt spielen jetzt eine aktive Rolle bei der Durchführung von Wissenschaft und Forschung, die uns helfen können, die Antarktis zu schützen.&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;Das Schiff von Greenpeace, die Arctic Sunrise, unternimmt derzeit eine Expedition im antarktischen Ozean im Rahmen einer globalen Kampagne zur Schaffung des größten Schutzgebiets der Erde. Wir freuen uns, dass Wissenschaftlerinnen, Aktivistinnen und Journalistinnen - um nur einige zu nennen - an Bord - sowie Frauen in Greenpeace-Büros auf der ganzen Welt - uns bei der Schaffung eines Schutzgebiets für den Schutz des Meeres helfen - für uns und auch für kommende Generationen.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Um dies zu feiern, schauen Sie sich dieses Video über einige der unglaublichen Frauen an Bord des Greenpeace-Schiffes im antarktischen Ozean an - und feiern Sie mit uns den internationalen Frauentag!&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ah9W1po_yXE" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a class="zoom" href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Schreiben Sie der Antarktis-Kommission CCAMLR&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, dass auch Sie den Schutz des antarktischen Meeres vor der Fischereiindustrie fordern! &amp;lt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-a7b9d7a0-0600-7905-bf23-cf8599dc01da"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/issues/ships/15169/there-was-a-time-men-thought-women-should-not-go-to-the-antarctic-wow-we-proved-them-wrong/"&gt;Article Source :&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Greenpeace International&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168710</unique_map_id><date>2018-03-08 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>Biodiversität</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/antarctic%20global%20project%20leader.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/Antarctic%20second%20mate.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Klimawandel vertreibt Menschen aus ihrer Heimat und zerstört Lebensgrundlagen. Ob das menschenrechtswidrig ist, untersucht jetzt erstmalig eine Kommission auf den Philippinen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Verbrechen Klimazerstörung?</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Verbrechen-Klimazerstorung/</url><text>&lt;h2&gt;Philippinen: Kommission untersucht erstmals Menschenrechtsverletzungen durch Klimawandel&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Klimawandel vertreibt Menschen aus ihrer Heimat und zerstört Lebensgrundlagen. Ob das menschenrechtswidrig ist, untersucht jetzt erstmalig eine Kommission auf den Philippinen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/joanna_sustento-taifun_haiyan-philippinesgp0stqz92v.jpg" alt="" width="600" height="338"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;© Roy Lagarde / Greenpeace&lt;br&gt;&lt;span&gt;Joanna Sustento hat durch den Taifun Haiyan ihre Eltern, ihren Bruder sowie dessen Frau und Kind verloren. Davon wird sie auf der Anhörung der philippinischen Menschenrechtskommission sprechen. Dort wird derzeit untersucht, inwiefern internationale Energiekonzerne für die Folgen der Klimakrise verantwortlich gemacht werden können. (Foto: Gedenkfeier 2016)&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Okosystem-Erde-in-Gefahr/"&gt;Klimazerstörung ist ein Verbrechen an den Menschen&lt;/a&gt;, die unter ihr leiden: Der Klimawandel bedroht Leib und Leben vieler Tausender, zerstört die Lebensgrundlage von Fischern und Bauern, nimmt Familien ihre Traditionen und der Bevölkerung bestimmter Regionen ihre Heimat. Doch ist das – ähnlich wie Naturkatastrophen – ein Risiko, mit dem die Menschen leben müssen, Pech, wenn es einen trifft? Oder kann dafür jemand zur Verantwortung gezogen werden?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf den Philippinen erfolgt derzeit eine öffentliche Anhörung vor der Menschenrechtskommission des Landes, in der es genau um diese Frage geht. Zusammen mit von der Klimakrise betroffenen Fischern und Bauern sowie mit Opfern des Supertaifuns Haiyan, der 2013 im Land wütete, haben Greenpeace Südostasien und andere Umweltschutzverbände dort eine Petition eingereicht. Die Kommission wird nun untersuchen, ob 47 internationale Konzerne, die die Hauptmasse der weltweiten Klimagase erzeugen, für die durch den Klimawandel verursachten Menschenrechtsverletzungen verantwortlich gemacht werden können. Zu diesen Konzernen zählen Unternehmen wie Shell, BP und RWE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RWE, SHELL und BP tragen Verantwortung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bereits jetzt steht fest: Auf die Schuldfrage gibt es eine moralische Antwort und eine juristische. Die moralische lautet: Der Klimawandel fällt nicht vom Himmel, er wird von Menschen verursacht, und die 47 Konzerne tragen nachweislich einen Löwenanteil an der Klimazerstörung. Deswegen sind Mineralölunternehmen wie Shell, BP und ExxonMobile oder Energieriesen wie RWE oder Chevron ganz maßgeblich dafür verantwortlich zu machen, dass das Klima aus den Fugen gerät und Menschen ihre Lebensgrundlage verlieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch ihnen ganz allein die Verantwortung zuzuschreiben, wäre zu einfach. Denn was ist mit der Schuld der Verbraucher, die Autos fahren, Heizöl verbrennen, Strom benutzen, Zement verbauen – also mit uns allen? Doch auch diese Fragen wollen die Juristen klären, die die Untersuchung der philippinischen Menschenrechtskommission begleiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aufwändige Beweisführung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Wir möchten mit dieser ersten Anhörung vor einer nationalen Menschenrechtskommission die Verantwortung einzelner Unternehmen an der Klimazerstörung herausarbeiten&lt;/em&gt;“, erklärt die international anerkannte Klima-Juristin Lisa Hamilton von CIEL (Center for International Environmental Law; Center für Internationales Umweltrecht). „&lt;em&gt;Denn wir wollen auch juristisch wiederlegen, dass keiner haftbar gemacht werden kann für viel vermeidbares Unrecht – nur deshalb, weil wir alle eine Teilschuld am Klimawandel tragen.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deshalb werden im ersten Teil der Anhörungen in den nächsten Tagen Wissenschaftler und vom Klimawandel Betroffene zu Wort kommen. Ihnen und den Unterzeichnern der Petition geht es dabei nicht um Schadenersatzforderungen. Sie wollen, dass der Zusammenhang zwischen Konzernen, Klimagasausstoß und durch die Klimakrise verursachten menschlichen Leiden und Rechtsverletzungen zweifelsfrei festgestellt wird. Die Verhandlungen werden sich noch das ganze Jahr hinziehen. Die Petitionsunterzeichner hoffen, dass der Abschlussbericht der Menschenrechtskommission und damit verbundene Empfehlungen an die Konzerne  2019 veröffentlicht werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Präzedenzfall schaffen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn dies kein formales Gerichtsverfahren ist: Die philippinische Menschenrechtskommission achtet internationale Rechtsstandards. Somit könnte es ein weiterer Präzedenzfall werden, der die Beteiligung von Ölkonzernen und Energieriesen an der Klimakrise belegt – und in der Folge auf die Rechtsprechung ausstrahlt. Denn auch vor Gerichten kämpfen immer mehr Umweltschützer weltweit gegen den Klimawandel. Erst vergangenes Jahr hatte Greenpeace Nordic gegen die norwegische Regierung geklagt, weil die Ausweitung der Ölbohrungen ihrer Meinung nach gegen nationales Recht und das Pariser Klimaabkommen verstoße. Leider war das Gericht in Oslo in erster Instanz dieser Argumentation nicht gefolgt, Greenpeace und die anderen Mitkläger hatten daraufhin Berufung eingelegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anders das Oberlandesgericht in Hamm: Das gab im Dezember 2017 der Klage eines peruanischen Bauern statt, dessen Dorf die Zerstörung durch den Klimawandel droht. Das Gericht folgte der Argumentation des Klägers, dass RWE zu 0,47 Prozent mitschuldig sein könne und sich deshalb mit diesem Prozentsatz an den Kosten für den Schutz durch die Zerstörung beteiligen müsse. Jetzt folgt in zweiter Instanz die Beweisaufnahme.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Gerichtsverfahren und Anhörungen markieren hoffentlich eine Zeitenwende: Damit aus der moralischen Verantwortung für die heutige und zukünftige Generation überall auf Welt bald eine Verpflichtung wird, die juristisch auch einklagbar ist. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KwYxi2UbVhc?rel=0" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/themen/klimawandel/folgen-des-klimawandels/verbrechen-klimazerstoerung"&gt;Article Source :&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168111</unique_map_id><date>2018-03-30 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Actualités</type><tags1>Nucléaire</tags1><categories>Climat</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/joanna_sustento-taifun_haiyan-philippinesgp0stqz92v.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Das amerikanische Pipeline-Unternehmen Energy Transfer Partners setzt unethische Praktiken ein, um Gegner zum Schweigen zu bringen, und verletzt indigene Rechte. Das zeigt ein neuer Greenpeace-Bericht. ETP will zudem Greenpeace mit einer 900-Millionen-US-Dollar-Klage mundtot machen. Die Spuren von ETP führen in die Schweiz: Die Credit Suisse pflegt finanzielle Beziehungen mit dem Unternehmen.
&lt;/div&gt;</lead><title>Die Angriffe von Energy Transfer Partners auf Menschenrechte, Redefreiheit und Umwelt sind zu weit gegangen</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Die-Angriffe-von-Energy-Transfer-Partners-auf-Menschenrechte-Redefreiheit-und-Umwelt-sind-zu-weit-gegangen/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Das amerikanische Pipeline-Unternehmen Energy Transfer Partners setzt unethische Praktiken ein, um Gegner zum Schweigen zu bringen, und verletzt indigene Rechte. Das zeigt ein neuer Greenpeace-Bericht. ETP will zudem Greenpeace mit einer 900-Millionen-US-Dollar-Klage mundtot machen. Die Spuren von ETP führen in die Schweiz: Die Credit Suisse pflegt finanzielle Beziehungen mit dem Unternehmen.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Wasser-Protest.jpg" alt="" width="600"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Während der Demonstrationen gegen die Dakota Access Pipeline konstruierten WasserschützerInnen eine behelfsmässige Fussgängerbrücke, um zu den Gräbern der Vorfahren zu gelangen, die durch die Pipeline beschädigt werden könnten. Die WasserschützerInnen wurden von schwer bewaffneten Sicherheitskräften zurückgewiesen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Dezember 2014 beantragte das US-Unternehmen Energy Transfer Partners (ETP) die Baubewilligung für ein weiteres Ölprojekt – die 3,78 Milliarden Dollar teure Dakota Access Pipeline (DAPL). Die Pipeline würde Rohöl vom Ölfeld Bakken im Norden der Vereinigten Staaten zu einem mehr als 1000 Kilometer entfernten Öllager mit Transportanlage bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis zum Herbst 2016 hatte das umstrittene Projekt aufgrund der ungeheuren und unangemessenen Taktiken von ETP gegen die Gegner der DAPL in Standing Rock internationale Aufmerksamkeit erlangt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu sagen, dass ich erstaunt war über das, was ich bei Standing Rock gesehen habe, wäre eine Untertreibung. Denn die Mittel, mit denen ETP seinen Profit schützen wollte, waren beispiellos: WasserschützerInnen und Verbündete wurden körperlich verletzt und schikaniert, ganz zu schweigen von der grossen Bedrohung und den weitreichenden Konsequenzen, welche diese Pipeline auf das betroffene heilige Land hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und das war erst der Anfang. ETP hielt an privaten Sicherheitsunternehmen fest, &lt;a href="https://theintercept.com/2017/05/27/leaked-documents-reveal-security-firms-counterterrorism-tactics-at-standing-rock-to-defeat-pipeline-insurgencies/" rel="noopener" target="_blank"&gt;die für ihre gewalttätigen Praktiken berüchtigt sind&lt;/a&gt;, ergriff eine Flut von juristischen Massnahmen und machte Lobbying-Anstrengungen zur Einschränkung der Meinungsfreiheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war ein unglaublicher Affront gegen die Grundrechte aller Beteiligten, und die Welt hat es bemerkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wenn du dachtest, der weltweite Widerstand, der sich gegen das Geschehen bei Standing Rock formierte, hätte ETP gestoppt, liegst du leider falsch. Das Unternehmen hat nicht nur viele der boshaften Methoden weiter angewandt, sondern seine unethischen Praktiken in zahlreichen anderen Pipeline-Projekten in den USA verstärkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Protest.jpg" alt="Native nations gathered this week to stand up for indigenous rights. Thousands marched from the Army Corps of Engineers to Lafayette Park, in front of the Whitehouse, where a rally was held. " width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Tausende marschierten durch Washington DC, um sich solidarisch zu zeigen mit den indigenen Völkern, die sich gegen den Bau der Dakota Access Pipeline wehren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In einem neuen &lt;a href="https://www.greenpeace.ch/publikationen/das-unternehmensverhalten-der-energy-transfer-partners/" rel="noopener" target="_blank"&gt;Bericht von Greenpeace USA «Too Far, Too Often»&lt;/a&gt; beschreiben wir die radikalen und unethischen Praktiken von ETP gegenüber denjenigen, die sich gegen ihre Pipelines auflehnen. Dabei wird klar, dass ETP vor nichts zurückschreckt, um seine Pipelines zu bauen. Wenn ein Unternehmen zum Schutz seines Profits die private Sicherheitsfirma TigerSwan anheuert und dieser freie Hand lässt, militärische Anti-Terror-Massnahmen gegen WasserschützerInnen und Verbündete in Standing Rock anzuwenden, ist es offensichtlich, dass die Achtung der Menschenrechte nicht die Hauptsorge dieses Unternehmens ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Bericht ist ein weiterer Grund dafür, warum wir diese Pipelines stoppen und weiter gegen einen der grössten Faktoren vorgehen müssen, der Unternehmen wie ETP im Spiel hält: Geld. Ich habe den Institutionen, die ETP weiterhin finanziell unterstützen – und damit im weiteren Sinne auch das unethische Vorgehen des Unternehmens –, etwas zu sagen: « &lt;em&gt;Sie sind Teil dieses Schlamassels, wenn Sie mit Ihren Diensten den finanziellen Rückhalt bieten, der es ermöglicht, solche Geschäftspraktiken weiterzutreiben. Sie haben die Wahl, und es sollte eine offensichtliche sein. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Unfähigkeit oder mangelnde Bereitschaft von ETP, die notwendigen Lehren aus der DAPL-Geschichte zu ziehen, könnte den Banken noch mehr Ärger bescheren. Bei ETP gibt es kaum Anzeichen dafür, dass sich das Unternehmen wandelt. Die Institutionen aber, die dem Unternehmen Finanzierungen und Kredite bieten, können dies tun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind nur einige der unsauberen Praktiken aus dem Arsenal von ETP, die wir aufgedeckt haben. Den vollständigen Bericht findest du &lt;a href="https://www.greenpeace.ch/publikationen/das-unternehmensverhalten-der-energy-transfer-partners/" rel="noopener" target="_blank"&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verletzung indigener Souveränität und Rechte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Dakota Access Pipeline wurde genehmigt, ohne den internationalen Standard einzuhalten: Laut der UN-Deklaration über die Rechte indigener Völker muss eine Einverständniserklärung der betroffenen Indigenen zur Pipeline vorliegen. Bei der DAPL lag eine solche des Standing Rock Sioux Stammes nicht vor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Energy Transfer Partners ignorierte die Forderungen des US-Justizministeriums, des US-Innenministeriums und der US-Armee nach einem freiwilligen Baustopp, da im Frühherbst 2016 Kontroversen und Fragen zur angemessenen Bewertungen und Due Diligence (detaillierte Prüfung des Unternehmens vor der Unternehmensbewertung) aufkamen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Pipeline führt durch heilige Stätten indigener Völker. Durch die Bauarbeiten wurden mehrere heilige Stätten und Gräber niedergewalzt. In einem UN-Bericht spricht ein Sioux-Ältester und -Kulturführer von Schäden an mindestens 380 kulturellen und heiligen Stätten entlang der Pipeline-Route.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einschüchterung und Bedrohung der Meinungsfreiheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;WasserschützerInnen und Personen, die sich der DAPL widersetzten, waren übermässiger Gewalt, willkürlichen Verhaftungen und Klagen ausgesetzt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ETP und verbundene Unternehmen verwenden SLAPP-Klagen, mit dem Ziel, Gegner zum Schweigen zu bringen und einzuschüchtern. Dazu gehört die Klage gegen den Stammesvorsitzenden und Stammesrat der Standing Rock Sioux und einige andere, die «einstweilige Verfügungen und nicht näher bezeichnete finanzielle Schäden anstreben».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachdem der Bau der DAPL im Herbst 2017 abgeschlossen war, reichte ETP eine &lt;a href="https://www.greenpeace.ch/2018/07/03/sieben-dinge-die-du-ueber-die-klage-von-energy-transfer-partners-gegen-greenpeace-wissen-musst/"&gt;SLAPP-Klage in Höhe von 900 Millionen US-Dollar gegen Greenpeace-Büros, Banktrack und EarthFirst! ein&lt;/a&gt; und beschuldigte die Organisationen der Anstiftung und Leitung von «Öko-Terrorismus».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Willkürliche Verhaftungen und Klagen gegen die Redefreiheit sind häufiger geworden – im Bemühen darum, den Widerstand gegen Pipelines zu brechen. ETPs übertriebener Einsatz von Rechtsstreitigkeiten, inklusive des Gebrauchs des Racketeer Influenced and Corrupt Organizations Act (RICO) (ein Gesetz, das ursprünglich geschaffen wurde, um gegen die Mafia vorgehen zu können, da es auch die Beauftragung von kriminellen Handlungen hart bestraft) und der Klage bezüglich hoher Schäden, könnte einen gefährlichen neuen Präzedenzfall schaffen. Das Gebaren von ETP könnte eine abschreckende Wirkung auf Einzelpersonen, Gemeinschaften und Organisationen haben, die gegen künftige Projekte Widerstand leisten wollen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nach der Kontroverse um die Dakota Access Pipeline wurden in den Vereinigten Staaten mehr als 60 Gesetzentwürfe eingebracht, die das Recht auf Protest einschränken, den Protest kriminalisieren und die freie Meinungsäusserung behindern. ETP hat sich für diese Gesetzgebung sowohl selbst als auch durch Organisationen, die die Ölindustrie vertreten, eingesetzt.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Private Sicherheitsunternehmen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ETP arbeitet weiterhin mit privaten Sicherheitsfirmen zusammen, einschliesslich TigerSwan, die während der Ereignisse in Standing Rock übermässige Gewalt und militärische Massnahmen zur Terrorismusbekämpfung gegen Wasserschützer einsetzten und ohne Lizenz in North Dakota operierten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Mittel von TigerSwan umfassten Spionage, Infiltration und tägliche Informationsgespräche mit der Polizei, um eine härtere Reaktion der Strafverfolgungsbehörden zu initiieren sowie Material für zukünftige Klagen gegen Umweltgruppen zu sammeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trotz zahlreicher Kontroversen sowie Vorwürfen an den Betrieb und das Verhalten von TigerSwan hält ETP die Verbindung mit der Firma, die Dienstleistungen für Pipeline-Projekte in anderen Teilen der USA (z.B. Mariner East 2-Pipeline) anbietet.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beschlagnahme von Privateigentum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ETP und verbundene Unternehmen reizen die US-Gesetze aus, um für ihre aktuell bedeutendsten Pipeline-Projekte Privateigentum zu beschlagnahmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Private Grundbesitzer stellen die Rechtmässigkeit der Beschlagnahmung ihres Eigentums in Frage.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verschmutzungen, Geldbussen und Sicherheitsbedenken&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Von 2002 bis Ende 2017 liefen &lt;a href="https://www.greenpeace.org/usa/reports/oil-and-water/" rel="noopener" target="_blank"&gt;527 Mal&lt;/a&gt; gefährliche Flüssigkeiten aus den von ETP und dem nahestehenden Unternehmen Sunoco (und deren Tochterfirmen) betriebenen Pipelines – das entspricht durchschnittlich einem Zwischenfall alle elf Tage.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;67 der Lecks haben Wasser verunreinigt, 18 davon verschmutzten Grundwasser. Mehr als 100 der Vorfälle betrafen 50 Barrels oder mehr. Die Lecks verursachten geschätzt einen Sachschaden von 115 Millionen US-Dollar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ETP wurde seit 2000 mit Hunderten von Durchsetzungsmassnahmen und Geldbussen in Höhe von mehr als 355 Millionen US-Dollar belegt.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Frau-und-Haus.jpg" alt="Melinda Tillies holds a sign with a message for the Bayou Bridge Pipeline LLC standing in between her home and the pipeline right-of way where the Bayou Bridge Pipeline is about to be installed. When the company started the construction process her house started shaking on its foundation. " width="600" height="382"&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Die Bayou Bridge Pipeline, ein weiteres ETP-Projekt, würde so nah am Haus von Melinda Tillies gebaut, dass sie sich Sorgen macht um die Stabilität des Fundaments.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Anbetracht dessen, dass ETP Menschenrechte missachtet und eine schlechte Bilanz bezüglich Pipeline-Lecks und Sicherheit aufweist, sollten Banken alle derzeitigen finanziellen Beziehungen mit ETP und verbundenen Unternehmen beenden. Und sie sollten den Unternehmen keine weiteren Finanzdienstleistungen, einschliesslich Darlehen, gewähren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fordere jetzt die Credit Suisse auf, die Finanzierung von Pipeline-Unternehmen, insbesondere von Energy Transfer Partners zu stoppen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Bouton%20Petition%20ALLEMAND.png" alt="" width="400" height="47"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/story/17219/energy-transfer-partners-attacks-on-human-rights-free-speech-and-the-environment-have-officially-gone-too-far/"&gt;Blog von &lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/story/17219/energy-transfer-partners-attacks-on-human-rights-free-speech-and-the-environment-have-officially-gone-too-far/"&gt;Annie Leonard,&lt;/a&gt; Geschäftleiterin von Greenpeace USA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.ch/2018/07/03/die-angriffe-von-energy-transfer-partners-sind-zu-weit-gegangen/"&gt;Article Source :&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Greenpeace Schweiz&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168833</unique_map_id><date>2018-07-04 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Aktualität</type><tags1>FossileEnergien</tags1><categories>Klima</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Wasser-Protest.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Protest.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Indigene-Frau-und-Haus.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Divest/Bouton%20Petition%20ALLEMAND.png</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Bislang unerforschte Teile des antarktischen Meeresbodens beherbergen empfindliche und damit schützenswerte Ökosysteme mit Meerestieren wie Schwämme, Korallen und Seefedern.
&lt;/div&gt;</lead><title>Greenpeace-Expedition weist schützenswerte Meereslebewesen in der Antarktis nach</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Oscar-Preistrager-Javier-Bardem-fordert-antarktisches-Meeresschutzgebiet/</url><text>&lt;h2&gt;Oscar-Preisträger Javier Bardem fordert antarktisches Meeresschutzgebiet&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="leader"&gt;
	Bislang unerforschte Teile des antarktischen Meeresbodens beherbergen empfindliche und damit schützenswerte Ökosysteme mit Meerestieren wie Schwämme, Korallen und Seefedern.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Antarctique.jpg" alt="Europa, Deutschland, Berlin, 20.02.2018. Javier Bardem, und andere für Greenpeace© 2018 Lucas Wahl / Kollektiv25 " width="600" height="400"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies zeigen heute auf der Pressekonferenz in Berlin vorgestellte Aufnahmen, die Greenpeace-Experten in den vergangenen Wochen von einem bemannten U-Boot aus in mehreren hundert Metern Tiefe des Antarktischen Ozeans gemacht haben. Die Daten sollen einen von der deutschen Bundesregierung initiierten EU-Antrag unterstützen, im Weddellmeer das weltgrößte Meeresschutzgebiet einzurichten. Im Oktober entscheidet die Antarktis-Kommission CCAMLR (Commission for the Conservation of Antarctic Marine Living Resources) über den Antrag. „Diese Aufnahmen unterstreichen, wie wichtig Schutzgebiete in der Antarktis sind“, sagt Greenpeace-Deutschland-Meeresexpertin Dr. Sandra Schöttner, die als Wissenschaftlerin an Bord war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Javier%20Bardem.jpg" alt="Europa, Deutschland, Berlin, 20.02.2018. Javier Bardem, und andere für Greenpeace© 2018 Lucas Wahl / Kollektiv25 " width="600" height="400"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit an Bord des Greenpeace-Expeditionsschiffs Arctic Sunrise war auch der spanische Schauspieler Javier Bardem. Der Oscar-Preisträger setzt sich dafür ein, dieses wertvolle und sensible Ökosystem vor Schäden durch Eingriffe des Menschen zu bewahren. „Es gibt am Meeresgrund so unglaublich viel Leben. Ich hätte das in diesen Gewässern nicht erwartet. Diese Artenvielfalt muss geschützt werden.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empfindliche Ökosysteme am Meeresgrund&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Forschungsteam unter Leitung der Meeresbodenökologin und Antarktisexpertin Dr. Susanne Lockhart, California Academy of Sciences, untersuchte den Meeresgrund im nördlichen Teil des Weddellmeers sowie westlich der antarktischen Halbinsel. Dafür sammelte das Team bei acht Tauchfahrten hochauflösende Videodaten und nahm Proben, die innerhalb der kommenden Monate ausgewertet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Susan%20Lockhart.jpg" alt="Europa, Deutschland, Berlin, 20.02.2018. Javier Bardem, und andere für Greenpeace© 2018 Lucas Wahl / Kollektiv25 " width="600"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Struktur des Lebensraums und die Meeresfauna lässt auf sogenannte Vulnerable Marine Ecosystems (VMEs), besonders empfindliche Meeresökosysteme schließen. So gibt es eine außergewöhnlich hohe Anzahl charakteristischer wirbelloser Meerestiere – deren Artenreichtum tropischen Korallenriffen kaum nachsteht. Viele dieser Arten bilden komplexe, dreidimensionale Strukturen auf dem Meeresgrund. Sie bieten damit Lebensraum und Schutz für zahlreiche weitere Arten, wie beispielsweise antarktische Eisfische. Solche dicht siedelnden, langsam wachsenden Artengemeinschaften gelten als besonders empfindlich gegenüber menschlichen Eingriffen wie beispielsweise der industriellen Fischerei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;iframe frameborder="0" height="315" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fgreenpeace.de%2Fvideos%2F10156060040152488%2F&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560" style="border-width: initial; border-style: none; overflow: hidden;" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pressekonferenz Live aus Berlin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="zoom" href="http://protegeons-locean-antarctique.greenpeace.lu/" target="_blank"&gt;Schreiben Sie der Antarktis-Kommission CCAMLR&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, dass auch Sie den Schutz des Weddellmeers vor der Fischereiindustrie fordern.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.de/presse/presseerklaerungen/greenpeace-expedition-weist-schuetzenswerte-meereslebewesen-der-antarktis"&gt;Article source&lt;/a&gt;: Greenpeace Deutschland&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168997</unique_map_id><date>2018-02-20 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>Ozeane</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Antarctique.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Javier%20Bardem.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Antarctique/PC%20Berlin%20Susan%20Lockhart.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Kockelscheuer - Die vielen Milliarden und Millionen Euro an EU-Beihilfen und des aktuellen nationalen Agrargesetzes haben vielen Bäuerinnen und Bauern keine ausreichende Zukunftsperspektive gegeben.
&lt;/div&gt;</lead><title>Meng Landwirtschaft: Wahlforderungen 2018</title><url>http://www.greenpeace.org/luxembourg/fr/news/Meng-Landwirtschaft-Wahlforderungen-2018/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Kockelscheuer - Die vielen Milliarden und Millionen Euro an EU-Beihilfen und des aktuellen nationalen Agrargesetzes haben vielen Bäuerinnen und Bauern keine ausreichende Zukunftsperspektive gegeben.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;img src="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/conference_MengLandwirtschaft_150518_0006.JPG" alt="" width="600" height="397"&gt;
&lt;span&gt;Die Frustration im Agrarsektor ist nach wie vor sehr groß: es gibt immer weniger Betriebe, knapper werdendes, teures Agrarland und eine zunehmend weltmarktorientierte Ausrichtung mit niedrigen Preisen sowie substanzielle Umweltbelastungen durch „wirtschaftlich erzwungene“ Intensivierung in der Tierhaltung und Pflanzenproduktion. Die in der Plattform &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Meng Landwirtschaft&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;* zusammengeschlossenen Organisationen lassen verlauten: Ein „Weiter wie bisher ist keine Option“, da wir sonst die Landwirtschaft subventioniert in den Abgrund führen. &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Meng Landwirtschaft&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;* hat mit seinen 6 Wahlforderungen die dringendsten Punkte zur Agrarpolitik für die künftige Regierung zusammengefasst. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;„&lt;em&gt;Ein dringender &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Paradigmenwechsel bei der Verteilung der öffentlichen Gelder &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;ist bitter notwendig&lt;/em&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;beklagt Raymond Aendekerk, Agrar-Ingenieur und Direktor bei Greenpeace.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Statt der Subventionierung immer größer werdender Betriebe mit einseitiger, industriell orientierter Produktion müssen diversifizierte bäuerliche Strukturen und Betriebe mit überschaubarer Größe und engagierten Menschen bevorzugt gefördert werden, z.B. durch eine der Größe nach degressiv gestaffelte Subvention. Raymond Aendekerk ist überzeugt: „&lt;em&gt;Die &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Biologische Landwirtschaft &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;liefert beste, bewährte und geprüfte Argumente für eine Neuausrichtung der Landwirtschaft und soll daher wesentlich stärker von den öffentlichen Geldern profitieren. Die Förderung des Berufes des Landwirtes soll durch bessere, gesamtheitliche Ausbildung und Zugang zu geeigneten Grundstücken erfolgen. Somit wäre es möglich, im Rahmen eines effektiven und effizienten Aktionsplans bis 2025 mindestens 20% der Agrarfläche biologisch zu bewirtschaften.&lt;/em&gt;“ &lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Meng Landwirtschaft&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; fordert eine&lt;/span&gt;&lt;strong&gt; ressourcenverträgliche Landwirtschaft mit einer Reduzierung der tierischen und einer Ausweitung und Diversifizierung der pflanzlichen Produktion&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; Die Landwirtschaft muss auf ein ganzheitliches Konzept ausgerichtet werden, welches eine standortangepasste, ressourcen- und naturschonende, tiergerechte und sozialverträgliche Produktion anstrebt. Eine Reduzierung der Milch- und Fleischproduktion um jeweils ein Drittel würde bis zum Jahr 2025 den &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Eiweißfuttermittel-Import wesentlich verringern und somit besonders dem Klimaschutz zu Gute kommen.&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; Laure Cales, Verantwortliche für politische Arbeit bei natur&amp;amp;ëmwelt erklärt: „&lt;em&gt;Lebensmittel, sowie auch Futtermittel, die in Luxemburg und Umgebung verbraucht werden, sollen auch vorrangig bei uns oder in der Großregion produziert, verarbeitet und gehandelt werden&lt;/em&gt;“.&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Meng Landwirtschaft&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; wünscht sich mehr&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; Raum für neue zukunftsfähige Entwicklungen in der Landwirtschaft&lt;/strong&gt;. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Die direkte Beziehung des Konsumenten zum Produzenten und zum lokalen Einzelhandel erhöht die Solidarität und ergibt mehr Resilienz im ländlichen Raum. Eine transparente Wertschöpfungskette erlaubt es, dass ökologische und sozioökonomische Kriterien im Einklang stehen mit einer zufriedenstellenden wirtschaftlichen Leistung in der Region zum Wohle aller. Eine offene Plattform und Finanzierungsmöglichkeiten für ökologische und sozioökonomische Projekte muss geschaffen werden.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Jean Feyder, ASTM, verweist darüber hinaus auf die Verantwortung der Regierung gegenüber den Ländern des Südens: „&lt;em&gt;Wir müssen &lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;über den Luxemburger Tellerrand hinausblicken &lt;/strong&gt;und die Regierung muss im Rahmen ihrer Kooperationspolitik der Landwirtschaft eine neue Priorität einräumen&lt;/em&gt;&lt;span&gt;“. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Hier gilt es die an den Prinzipien des ökologischen Landbaus orientierte kleinbäuerliche Landwirtschaft in den Mittelpunkt zu stellen, eine gerechte Regulierung der Agrarmärkte in den Entwicklungsländern zu begünstigen, eine Neuausrichtung der EU-Handelspolitik voranzutreiben und die Ernährungs-Souveränität zu garantieren.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meng Landwirtschaft&lt;/strong&gt; unterstützt die Bäuerinnen und Bauern bei der Erhaltung von Subventionen, sie fordert jedoch, dass diese nach Kriterien erfolgen die einen gesamtgesellschaftlichen Nutzen bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt; &amp;gt;&amp;gt; &lt;a href="http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/Wahlforderungen%20Meng%20Landwirtschaft%2015.05.2018.pdf"&gt;Die Wahlforderungen im Detail&lt;/a&gt; &amp;lt;&amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;em&gt;*natur&amp;amp;ëmwelt a.s.b.l., Bio-Lëtzebuerg – Vereenegung fir Bio-Landwirtschaft Lëtzebuerg asbl, Greenpeace Luxemburg, Action Solidarité Tiers Monde, SOS Faim Luxembourg, Mouvement Ecologique, Caritas Luxembourg, Aide à l’Enfance de l’Inde et du Népal, attac, CELL, Cercle de Coopération, Emweltberodung Lëtzbuerg, Eglise catholique à Luxembourg, etika, Fairtrade Lëtzebuerg, Frères des Hommes, Lëtzebuerger Landesverband fir Beienzucht, Ligue CTF, SEED, Slow Food Luxembourg, VegInfo Luxembourg und Vegan Society Luxembourg&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;* Meng Landwirtschaft hat mit dem Dokument „Landwirtschaft 2.0, Ein Plädoyer für eine Neue Agrarpolitik in Luxemburg“ eine umfangreiche Dokumentation zum Thema erstellt. (www.meng-landwirtschaft.lu)&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Luxembourg</author><imagesA></imagesA><map_url></map_url><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/Wahlforderungen%20Meng%20Landwirtschaft%2015.05.2018.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><unique_map_id>1539168122</unique_map_id><date>2018-05-15 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Presseerklärungen</type><tags1>NachhaltigeLandwirtschaft</tags1><categories>Natur</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/luxembourg/Global/luxembourg/image/2018/Meng%20Landwirtschaft/conference_MengLandwirtschaft_150518_0006.JPG</value></imagesB></item>
</items>