<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Batu bara: sumber pendanaan kampanye politik.

Dengan pertumbuhan yang cepat dalam 20 tahun terakhir, sektor batu bara telah menjadi salah satu sumber utama pendanaan politik di Indonesia, baik di tingkat nasional maupun daerah. Pemain kunci di industri batu bara memainkan peranan penting dalam pemilihan presiden 2019, baik di tim kampanye Joko Widodo-Ma’ruf Amin maupun Prabowo Subianto-Sandiaga Uno. Para calon dan tim inti kampanye berbisnis dan terkait dengan sektor batu bara.
&lt;/div&gt;</lead><title>Elite Politik Dalam Pusaran Bisnis Batu bara</title><url>http://www.greenpeace.org/seasia/id/press/reports/Elite-Politik-Dalam-Pusaran-Bisnis-Batu-bara/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Batu bara: sumber pendanaan kampanye politik.

Dengan pertumbuhan yang cepat dalam 20 tahun terakhir, sektor batu bara telah menjadi salah satu sumber utama pendanaan politik di Indonesia, baik di tingkat nasional maupun daerah. Pemain kunci di industri batu bara memainkan peranan penting dalam pemilihan presiden 2019, baik di tim kampanye Joko Widodo-Ma’ruf Amin maupun Prabowo Subianto-Sandiaga Uno. Para calon dan tim inti kampanye berbisnis dan terkait dengan sektor batu bara.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p class="p1"&gt;Di tingkat provinsi dan kabupaten, pilkada langsung&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;dalam konteks desentralisasi memerlukan pendanaan politik yang tidak sedikit. Uang dari bisnis pertambangan batu bara kemudian mengisi kebutuhan pendanaan bagi para kandidat dalam pilkada. KPK dan organisasi masyarakat sipil mencatat adanya kenaikan tajam jumlah izin pertambangan saat kampanye pilkada atau segera setelah pilkada selesai. &lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Batu bara, korupsi politik, dan oligarki lama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Kebutuhan terhadap modal yang besar, keterkaitan erat dengan peraturan pemerintah, adanya royalti dan pajak serta ketergantungan terhadap infrastuktur pemerintah untuk mengirimkan batu bara ke pasar menjadikan sektor ini terpapar korupsi politik, dalam bentuk perdagangan pengaruh, &lt;em&gt;political capture&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;regulatory capture.&lt;/em&gt; Perusahaan pertambangan batu bara harus berurusan dengan pejabat publik, yang kemudian mendorong “perselingkuhan” antara perusahaan, birokrat, dan politisi. Para elit politik juga menyatukan bisnis dengan politik di sektor pertambangan batu bara, antara lain Aburizal Bakrie (mantan Ketua Umum Partai Golkar dan Ketua Dewan Pembina Partai Golkar serta mantan menteri di Pemerintahan Susilo Bambang Yudhoyono) dengan Bumi Resources dan Prabowo Subianto (pendiri dan Ketua Umum Partai Gerindra) dengan grup bisnis Nusantara.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Terdapat elite politik dengan konflik kepentingan politik yang besar di bisnis batu bara. Menteri Koordinator Bidang Kemaritiman, Luhut Binsar Pandjaitan, yang membawahi sektor pertambangan dan energi merupakan pemegang saham PT Toba Sejahtra, perusahaan ini memiliki sejumlah anak perusahaan yang terlibat dalam pertambangan batu bara dan PLTU. Beberapa &lt;em&gt;politically-exposed persons&lt;/em&gt; (PEPs) lainnya terhubungkan dengan kelompok bisnis ini, termasuk anggota keluarga Luhut, mantan menteri serta pejabat tinggi lainnya, dan pensiunan jenderal.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Dalam menyatukan bisnis dan politik di sektor batu bara, Luhut menggunakan struktur lama oligarki politik: istana kepresidenan, militer, dan partai politik terutama Partai Golkar. Dia juga menggunakan lanskap baru yaitu desentralisasi dengan bekerja sama dengan elite dan penguasa lokal. Di Partai Golkar, Luhut terkoneksi dengan Aburizal Bakrie, Idrus Marham, Azis Syamsuddin, Syaukani Hasan Rais, dan Rita Widyasari.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Hukum di Indonesia mewajibkan perusahaan termasuk di sektor pertambangan batu bara untuk mengungkapkan pemilik sah perusahaan tersebut sebagaimana didaftarkan di Kementerian Hukum dan HAM. Namun, pemilik manfaat, atau &lt;em&gt;benifical owner&lt;/em&gt;, masih dapat menyembunyikan keterlibatan mereka.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Lanskap baru: desentralisasi dan korupsi politik&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Sebelum tahun 1999, peraturan dan izin pertambangan dikelola oleh pemerintah pusat. Setelah pelaksanaan desentralisasi, politisi di daerah mendapatkan kekuasaan yang lebih besar dalam pengelolaan sumber daya alam di wilayah mereka. Elite politik di daerah memiliki kekuasaan untuk menerbitkan izin pertambangan, terutama sebagai bagian dari pendanaan politik.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Hal ini menyebabkan kenaikan tajam dalam jumlah izin pertambangan yang diterbitkan, naik dari 750 pada pertengahan tahun 2001 menjadi lebih dari 10 ribu pada tahun 2010, yang merupakan kenaikan 13 kali, hampir setengahnya adalah izin&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;pertambangan batu bara.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Kenaikan jumlah izin pertambangan batu bara ini -bersamaan dengan tingkat keuntungan yang tinggi dari batu bara dan subsidi negara yang besar- menarik banyak elite politisi atau pengusaha dengan koneksi politik &lt;em&gt;(politically exposed persons)&lt;/em&gt; ke dalam industri tersebut, yang kemudian menyebabkan korupsi politik. Di awal tahun 2000, beberapa perusahaan asing menjual sahamnya di perusahaan pertambangan batu bara kepada pengusaha Indonesia yang memiliki kekuasaan dan koneksi politik.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Kalimantan Timur: bukti korupsi batu bara yang nyata di Indonesia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Kalimantan Timur merupakan salah satu pusat industri batu bara di Indonesia di mana terdapat banyak lubang tambang yang ditelantarkan. Berdasarkan peraturan perundang-undangan, lubang-lubang tersebut harus direstorasi dan ditanami kembali jika tidak lagi digunakan namun banyak perusahaan mengabaikannya.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;Hingga bulan Desember 2018, jumlah korban yang ditelan oleh lubang tambang batu bara di Kalimantan Timur mencapai 31 orang. Perusahaan tambang dapat melakukan hal tersebut tanpa konsekuensi hukum karena pemiliknya memiliki kekuasaan dan koneksi politik, seperti yang dilakukan beberapa perusahaan di dalam kelompok bisnis PT Toba Sejahtra yang dimiliki Luhut Binsar Pandjaitan.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Beberapa konflik lahan yang melibatkan Kutai Energi -salah satu perusahaan di dalam grup Toba Sejahtra-&lt;span class="Apple-converted-space"&gt;  &lt;/span&gt;juga tidak memperoleh penyelesaian bahkan pada saat keputusan pengadilan telah memenangkan masyarakat lokal. Hal ini telah menyebabkan masyarakat lokal kehilangan akses terhadap penghidupan. Lubang tambang tersebut juga telah mencemari sungai yang sangat penting keberadaan dan fungsinya bagi masyarakat.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Bagaimana korupsi batu bara menghancurkan Indonesia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Indonesia telah mendapatkan julukan “the dirty man of Asia” karena ketergantungan terhadap batu bara, yang secara aktif didorong oleh &lt;em&gt;politically exposed persons&lt;/em&gt; untuk keuntungan pribadi mereka. Rencana pemerintah Indonesia untuk mengurangi produksi batu bara belakangan ini telah diputarbalikkan. Alih-alih mengurangi jumlah produksi batu bara menjadi 413 juta ton pada tahun 2017 sebagaimana direncanakan, produksi batu bara malah naik menjadi 477 juta ton.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Coalruption, atau korupsi batu bara telah dan sedang menghancurkan kesejahteraan Indonesia. Praktik ini mencemari lingkungan, mematikan, merusak reputasi dan melemahkan demokrasi Indonesia melalui praktik korupsi politik. Korupsi politik di sektor batu bara harus diakhiri dengan mengakhiri ketergantungan kepada komoditas tersebut untuk masa depan Indonesia yang lebih baik: energi dan politik yang bersih.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Rekomendasi aksi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Terdapat beberapa langkah yang harus diambil untuk mengatasi korupsi politik dalam bisnis pertambangan batu bara:&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Memperkuat penegakan hukum dalam operasi pertambangan batu bara. Kelemahan yang ada saat ini adalah kehadiran PEP dalam kepemilikan dan kepemimpinan perusahaan batu bara.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Memperkuat langkah-langkah hukum untuk mencegah konflik kepentingan di antara PEP, termasuk menciptakan perlindungan yang lebih kuat dari risiko kolusi dan campur tangan politik yang ditimbulkan oleh “fenomena keluar masuk” di mana orang seringkali berpindah jabatan antara sektor publik dan swasta.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Menyoroti pemilik manfaat dalam usaha pertambangan batu bara. Jika pemilik perusahaan yang sebenarnya tersamar, publik tidak mungkin dapat mengetahui siapa yang mengendalikan perusahaan tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;Menyusun peta jalan untuk menutup bisnis pertambangan batu bara di Indonesia. Dampak terhadap lingkungan dan komunitas, pembangunan yang tidak berkelanjutan, dan konflik sosial yang timbul akibat pertambangan batu bara sangat luas dan tidak dapat dihindari. Sebuah peta jalan harus dibuat untuk melakukan transisi energi dari batu bara ke energi bersih dan terbarukan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="p3"&gt;Download laporan lengkapnya:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf" target="_blank"&gt;http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550236860</unique_map_id><date>2018-12-17 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publikasi</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><status>publish</status><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	Perusahaan-perusahaan telah menciptakan monster plastik. Lebih dari 90% plastik yang pernah diproduksi belum didaur ulang, namun perusahaan malah memiliki &lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/publication/19007/a-crisis-of-convenience-the-corporations-behind-the-plastics-pollution-pandemic/"&gt;rencana untuk meningkatkan produksi kemasan plastik&lt;/a&gt; mereka secara drastis. Dengan rencana produksi plastik empat kali lipat pada tahun 2050, maka daur ulang tidak akan bisa menyelesaikan masalah ini.
&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;img title="Ghost fishing nets in the Great Pacific Garbage Patch © Justin Hofman / Greenpeace" src="https://lh3.googleusercontent.com/5bXwHR2avGvb_iqwzsOnP4gtJ1O0Lv63a0DB_9BKN33j0ndZqlUHHQspGo_M5STSwt_P3dE5z8vmEnv9vKzCBkc-4f_C5dffWVViM8X29w_hyZzHflNUw--xz7vTTf0ZPnmhn8Ig" alt="Ghost fishing nets in the Great Pacific Garbage Patch © Justin Hofman / Greenpeace" width="624" height="416"&gt;
&lt;p&gt;Foto. Jaring ikan yang tidak tampak di permukaan di Great Pacific Garbage Patch.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Gerakan global untuk meminta pertanggungjawaban perusahaan-perusahaan ini semakin besar. Lebih dari 3 juta orang telah bergabung dengan kami untuk mendesak perusahaan berhenti mencemari planet kita dengan plastik sekali pakai. Dan bersama dengan lebih dari 1.400 mitra yang tergabung dalam gerakan global &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.breakfreefromplastic.org/"&gt;&lt;span&gt;Break Free From Plastic&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, kami melakukan 239 kegiatan bersih-bersih di 42 negara untuk mengidentifikasi &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/story/18876/these-10-companies-are-flooding-the-planet-with-throwaway-plastic/"&gt;&lt;span&gt;perusahaan pencemar terbesar&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Pada Oktober tahun lalu, Greenpeace International merilis laporan &lt;/span&gt;&lt;a href="https://issuu.com/greenpeacesea-indonesia/docs/sebuah_krisis_kenyamanan_-_web"&gt;&lt;span&gt;Sebuah Krisis Kenyamanan &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;(Crisis of Convenience) berdasarkan survei ke sebelas perusahaan produsen barang kebutuhan sehari-hari (&lt;/span&gt;&lt;span&gt;fast-moving consumer goods&lt;/span&gt;&lt;span&gt;) terbesar di dunia. Meskipun beberapa perusahaan ini secara terbuka telah menandatangani &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/press-release/19089/coca-cola-nestle-danone-mars-pepsi-and-unilever-sign-global-plastics-pledge-but-still-havent-prioritized-reduction/"&gt;&lt;span&gt;komitmen&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; sukarela dan tidak mengikat untuk mengatasi krisis, laporan tersebut mengungkapkan bahwa tidak ada perusahaan yang disurvei memiliki rencana komprehensif untuk beralih dari kemasan sekali pakai saat ini; sebaliknya, kebanyakan dari mereka justru berencana untuk meningkatkan volume kemasan plastik yang mereka gunakan.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Jadi, kami akan mengerahkan &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/explore/ships/"&gt;&lt;span&gt;kapal-kapal Greenpeace&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;; Rainbow Warrior dan Beluga, untuk menceritakan kisah global tentang di mana polusi plastik dimulai dan berakhir. Kami menggalang dukungan di seluruh dunia untuk meminta pertanggungjawaban perusahaan-perusahaan ini dan memastikan mereka merealisasikan komitmen mereka dengan tindakan nyata. Karena kita tidak perlu lagi berbicara - yang kita perlukan sekarang adalah tindakan nyata dan segera untuk menghentikan polusi plastik pada sumbernya!&lt;/span&gt;
&lt;img title="The Rainbow Warrior protesting the plastic problem in the Mediterranean Sea © Pedro Armestre / Greenpeace" src="https://lh6.googleusercontent.com/HuMEo5yLHgxhT87dAsHJqIB-T6KZ50s7Rv5kEqRQcCHZvcI9wtn_Bzp9IutL2gi0GV-KDyZrMEnFP7IHrFOJsYKsG7BnDxv0aIzdKAO4YCT_9WupD4t3RheAQzQofYG-Md3puI2s" alt="The Rainbow Warrior protesting the plastic problem in the Mediterranean Sea © Pedro Armestre / Greenpeace" width="624" height="416"&gt;
&lt;p&gt; Foto. Kapal Rainbow Warrior memprotes masalah sampah plastik di Laut Mediterania.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Sudah waktunya bagi Nestle, Unilever, Coca-Cola, PepsiCo., Colgate, Danone, Johnson &amp;amp; Johnson, dan Mars untuk transparan tentang berapa banyak kemasan plastik yang mereka produksi dan membuat rencana konkret untuk menguranginya. Sudah waktunya bagi perusahaan-perusahaan ini untuk berinvestasi dalam cara-cara alternatif dalam mendistribusikan produk mereka kepada kita dan mengurangi penggunaan plastik sekali pakai.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Perusahaan-perusahaan ini telah menciptakan monster, dan kami tidak mau membiarkan monster plastik itu terus tumbuh. Kami membutuhkan rencana konkret untuk pengurangan, dan kami membutuhkannya sekarang. Kita perlu korporasi untuk &lt;/span&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/21680/petition/1"&gt;&lt;span&gt;menyingkirkan monster plastik&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; itu.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/explore/ships/"&gt;&lt;span&gt;Tunggu informasi lebih lanjut&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; tentang keberadaan kapal Greenpeace dalam beberapa minggu dan bulan mendatang dan bagaimana Anda bisa &lt;/span&gt;&lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/21680/petition/1"&gt;&lt;span&gt;ikut serta&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; dalam kampanye kami.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Graham Forbes adalah Pemimpin Global dari Kampanye Masa Depan Tanpa Plastik di Greenpeace USA&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesD></imagesD><imagesA></imagesA><imagesC></imagesC><imagesB><value>https://lh3.googleusercontent.com/5bXwHR2avGvb_iqwzsOnP4gtJ1O0Lv63a0DB_9BKN33j0ndZqlUHHQspGo_M5STSwt_P3dE5z8vmEnv9vKzCBkc-4f_C5dffWVViM8X29w_hyZzHflNUw--xz7vTTf0ZPnmhn8Ig</value><value>https://lh6.googleusercontent.com/HuMEo5yLHgxhT87dAsHJqIB-T6KZ50s7Rv5kEqRQcCHZvcI9wtn_Bzp9IutL2gi0GV-KDyZrMEnFP7IHrFOJsYKsG7BnDxv0aIzdKAO4YCT_9WupD4t3RheAQzQofYG-Md3puI2s</value></imagesB><lead>Perusahaan-perusahaan telah menciptakan monster plastik. Lebih dari 90% plastik yang pernah diproduksi belum didaur ulang, namun perusahaan malah memiliki rencana untuk meningkatkan produksi kemasan plastik mereka secara drastis. Dengan rencana produksi plastik empat kali lipat pada tahun 2050, maka daur ulang tidak akan bisa menyelesaikan masalah ini.</lead><title>Kapal-kapal Greenpeace akan berlayar demi mengatasi krisis polusi plastik global</title><category2></category2><map_url></map_url><type>Cerita</type><tags1>Laut</tags1><tags2></tags2><tags3></tags3><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username></author_username><imagesEnlarge></imagesEnlarge><unique_map_id>1550236515</unique_map_id><date>2019-02-06 10:36:00</date><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/blog/kapal-kapal-greenpeace-akan-berlayar-demi-men/blog/62120/</url><author>Graham Forbes</author><thumbnail>https://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144666_263326.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles></item>
<item><category1>Lindungi</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	
Jakarta, 9 Januari 2019, Putusan Komisi Informasi Pusat (KIP) terkait sengketa informasi publik antara Greenpeace Indonesia dengan Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan (KLHK) berakhir di mediasi. Dalam rangkaian sidang sengketa informasi, KLHK menyatakan tidak menguasai data lokasi lahan dan nama-nama perusahaan sekitar 1,9 juta hektar lahan sawit milik perusahaan yang terindikasi diperjualbelikan tidak sesuai izin, [1] serta terkait data lokasi penangguhan izin pelepasan 950 ribu hektar lahan. Sesuai kesepakatan mediasi mewajibkan KLHK memfasilitasi Greenpeace untuk mengkonfirmasi secara langsung data tersebut dengan mantan pejabat KLHK yaitu Prof. San Afri Awang dan Dirjen Planologi Kehutanan dan Tata Lingkungan.
&lt;/div&gt;</lead><title>Putusan Komisi Informasi Pusat: Sepakat Mediasi, KLHK Membuka Pintu untuk Greenpeace Telusuri Informasi Jual-Beli Lahan Sawit Ilegal</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Putusan-Komisi-Informasi-Pusat-Sepakat-Mediasi-KLHK-Membuka-Pintu-untuk-Greenpeace-Telusuri-Informasi-Jual-Beli-Lahan-Sawit-Ilegal/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	
Jakarta, 9 Januari 2019, Putusan Komisi Informasi Pusat (KIP) terkait sengketa informasi publik antara Greenpeace Indonesia dengan Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan (KLHK) berakhir di mediasi. Dalam rangkaian sidang sengketa informasi, KLHK menyatakan tidak menguasai data lokasi lahan dan nama-nama perusahaan sekitar 1,9 juta hektar lahan sawit milik perusahaan yang terindikasi diperjualbelikan tidak sesuai izin, [1] serta terkait data lokasi penangguhan izin pelepasan 950 ribu hektar lahan. Sesuai kesepakatan mediasi mewajibkan KLHK memfasilitasi Greenpeace untuk mengkonfirmasi secara langsung data tersebut dengan mantan pejabat KLHK yaitu Prof. San Afri Awang dan Dirjen Planologi Kehutanan dan Tata Lingkungan.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	Greenpeace Indonesia menilai pemerintah seharusnya berhati-hati dalam mengeluarkan pernyataan publik yang tidak memiliki data akurat. “Klaim indikasi jual-beli ilegal 1,9 juta lahan sawit milik perusahaan muncul dari pernyataan KLHK tahun 2016, jika ini fakta, maka publik harus mengetahui siapa dan dimana lokasi serta apakah ada tindakan hukum yang diambil pemerintah. Informasi ini penting sebagai bagian dari transparansi tata kelola hutan kepada publik” kata Asep Komarudin Jurukampanye Hutan Greenpeace Indonesia.
&lt;p&gt;“KLHK mengakui tidak menguasai data atas klaim mereka sendiri. Namun Greenpeace akan tetap menelusuri informasi indikasi kasus jual-beli lahan sawit ilegal tersebut, karena menjadi janggal jika Prof San Afri Awang saat menjabat sebagai Dirjen Planologi dan Tata Lingkungan berbicara indikasi kasus tanpa ada data dan fakta awal,” lanjut Asep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data kedua yang diminta Greenpeace kepada KLHK adalah informasi penangguhan izin pelepasan kawasan hutan sekitar 950 ribu hektar. “Data ini penting supaya publik dapat ikut mengawasi komitmen pemerintah untuk menghentikan praktik deforestasi dan upaya penegakan hukum yang sejalan dengan inpres nomor 8 tahun 2018 tentang Moratorium Sawit, dan tata kelola yang baik di sektor kehutanan” jelas Asep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Indonesia pada 29 Juli 2018 lalu mengajukan sengketa informasi terhadap KLHK dan telah menjalani tiga kali sidang pemeriksaan termasuk sidang mediasi, kemudian sidang putusan Rabu (9/1/2019). [2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saat ini Greenpeace Indonesia juga tengah menjalani sidang sengketa informasi di KIP yang menggugat Kementerian Agraria dan Tata Ruang/Badan Pertanahan Nasional, lantaran pemerintah masih menutup akses dokumen Hak Guna Usaha perkebunan kelapa sawit, meski Mahkamah Agung telah memutuskan dokumen tersebut sifatnya terbuka untuk publik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;span&gt;Catatan&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;[1] Kompas.com: Pemerintah Tunda Beri Izin 3,5 Juta Hektar Lahan Kebun Sawit&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;&lt;a href="https://kilaskementerian.kompas.com/kemen-kp/read/2016/07/19/060912326/pemerintah.tunda.beri.izin.3.5.juta.hektar.lahan.kebun.sawit"&gt;https://kilaskementerian.kompas.com/kemen-kp/read/2016/07/19/060912326/pemerintah.tunda.beri.izin.3.5.juta.hektar.lahan.kebun.sawit&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;atau&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Channel News Asia:  Indonesia refuses palm oil permits in anti-haze push&lt;/span&gt;
&lt;a href="https://www.channelnewsasia.com/news/asia/indonesia-refuses-palm-oil-permits-in-anti-haze-push-8039980"&gt;&lt;span&gt;https://www.channelnewsasia.com/news/asia/indonesia-refuses-palm-oil-permits-in-anti-haze-push-8039980&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;[2] Kronologis Permohonan Informasi kepada Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan&lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Permohonan pertama diajukan pada 2016 namun tidak diberi akses. Kemudian Greenpeace mengajukan permohonan kedua pada 11 April 2018&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;KHLK menjawab surat pada 13 April 2018 dengan jawaban bahwa permohonan Greenpeace sedang ditindaklanjuti kepada unit terkait&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;30 Mei 2018, Greenpeace mengajukan pernyataan keberatan kepada Pejabat Pengelola Informasi Dan Dokumentasi KLHK karena belum memberikan informasi/data yang diminta&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;6 juni 2018, Greenpeace tidak mendapatkan balasan dari KLHK yang menyatakan bahwa mereka memohon perpanjangan waktu&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;26 Juni 2018, KLHK mengirimkan surat bahwa data tersebut masih dalam proses penyusunan dan penyelesaian melalui koordinasi dengan beberapa kementerian.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;29 Juli 2018, Greenpeace mengajukan permohonan sengketa Informasi kepada Komisi Informasi Pusat&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;3 Desember 2018 sidang pemeriksaan awal&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;17 Desember 2018 sidang pemeriksaan II&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;3 Januari 2019 sidang mediasi&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;9 Januari 2019 sidang putusan&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Narahubung Media:&lt;/span&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Asep Komarudin, Jurukampanye Hutan Greenpeace Indonesia, Tel 081310728770, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;email &lt;img class="obfimg Eoi_1" src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/331075a19af38ea6154f70bf7439ce1c.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', '9F_F8_ED_F0_B1_FA_FC_FE_FA_EF_F1_FA_FA_ED_F8_DF_F1_F6_FB_EA_ED_FE_F2_F0_F4_B1_EF_FA_EC_FE'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Rully Yuliardi, Jurukampanye Media Greenpeace Indonesia, Tel 08118334409, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;email &lt;img class="obfimg Eoi_2" src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/35dff2ec976bce7775522664373cab4e.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', '1B_7C_69_74_35_7E_78_7A_7E_6B_75_7E_7E_69_7C_5B_7F_7A_76_73_78_7A_35_72_7F_69_7A_72_77_6E_62_35_62_77_77_6E_69'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;END&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550236538</unique_map_id><date>2019-01-09 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Siaran Pers</type><tags1>Hutan</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/331075a19af38ea6154f70bf7439ce1c.png</value><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/35dff2ec976bce7775522664373cab4e.png</value></imagesB></item>
<item><category1>Lindungi</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Greenpeace Indonesia menyesalkan sikap dan kebijakan terkini Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP) yang kembali mengeluarkan Izin Lokasi Reklamasi di Teluk Benoa untuk kepentingan PT. Tirta Wahana Bali Internasional (TWBI) [1]. Pemberian Izin Lokasi Reklamasi tersebut merupakan sikap dan kebijakan yang memunggungi laut dan tidak peka sosial-lingkungan. Sikap dan kebijakan tersebut merupakan langkah mundur penyelamatan lingkungan pesisir dan laut di Indonesia. Greenpeace meminta Menteri KKP meninjau kembali dan mencabut Izin Lokasi Reklamasi itu.
&lt;/div&gt;</lead><title>Pemberian Izin Lokasi Reklamasi di Teluk Benoa, Kebijakan Memunggungi Laut dan Tidak Peka Sosial-Lingkungan</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Pemberian-Izin-Lokasi-Reklamasi-di-Teluk-Benoa-Kebijakan-Memunggungi-Laut-dan-Tidak-Peka-Sosial-Lingkungan/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace Indonesia menyesalkan sikap dan kebijakan terkini Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP) yang kembali mengeluarkan Izin Lokasi Reklamasi di Teluk Benoa untuk kepentingan PT. Tirta Wahana Bali Internasional (TWBI) [1]. Pemberian Izin Lokasi Reklamasi tersebut merupakan sikap dan kebijakan yang memunggungi laut dan tidak peka sosial-lingkungan. Sikap dan kebijakan tersebut merupakan langkah mundur penyelamatan lingkungan pesisir dan laut di Indonesia. Greenpeace meminta Menteri KKP meninjau kembali dan mencabut Izin Lokasi Reklamasi itu.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	Jurukampanye Laut Greenpeace Indonesia dan Asia Tenggara, Arifsyah Nasution, menyatakan:
&lt;span&gt;“Berdasarkan Perpres 122/2012 Pasal 17 (Ayat 2 dan 3) &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.en6lg4x723el"&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, KKP punya wewenang penuh untuk menolak permohonan dan tidak memberikan Izin Lokasi Reklamasi di Teluk Benoa. Alasan dan pertimbangan penolakan dapat didasarkan pada beberapa kajian terdahulu (2013-2017) &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.qteoux2t45lz"&gt;&lt;span&gt;[3]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; serta memperhatikan alasan, aspirasi dan gerakan penolakan dari desa-desa adat sekitar lokasi yang telah berlangsung dalam 5 tahun terakhir. Sangat disesalkan Menteri Susi Pudjiastuti mengakomodasi permohonan Izin Lokasi Reklamasi yang diajukan kembali oleh PT. TWBI.”&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Aspirasi, penolakan dan perjuangan konsisten warga yang tergabung dalam gerakan Forum Rakyat Bali Tolak Reklamasi (ForBALI) logis dan beralasan &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.2oekgr1lwb35"&gt;&lt;span&gt;[4]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. Kajian yang dilakukan oleh Conservation International (2013), Universitas Udayana (2013) dan sejumlah peneliti KKP pun (2017) &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.qteoux2t45lz"&gt;&lt;span&gt;[3]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; juga menunjukkan secara jelas bahwa Reklamasi di Teluk Benoa bukan solusi dan tidak layak dilakukan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Arifsyah menambahkan: &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Pemerintah, dalam hal ini KKP, sepertinya tersandera dengan mekanisme administratif perizinan, sekaligus terjebak pada interpretasi sempit atas kewenangan prosedural yang dimilikinya dalam urusan reklamasi di wilayah pesisir dan pulau-pulau kecil &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.o9pbgavkfldq"&gt;&lt;span&gt;[5]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. Sangat disayangkan, selama hampir 5 tahun terakhir Menteri Susi Pudjiastuti dan Presiden Joko Widodo ternyata gagal mendengar dan berempati terhadap aspirasi dan perjuangan penolakan reklamasi yang diekspresikan secara damai, masif dan konsisten oleh warga dari berbagai desa adat setempat. Pemerintah juga tidak serius mempertimbangkan sejumlah kajian potensi dampak sosial-lingkungan terkait rencana reklamasi di Teluk Benoa tersebut &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.qteoux2t45lz"&gt;&lt;span&gt;[3]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. Interpretasi kewenangan prosedural yang sempit dan kerap menjadi dalih KKP itu &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.o9pbgavkfldq"&gt;&lt;span&gt;[5]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; akhirnya lagi-lagi sukses kembali dimanfaatkan oleh PT. TWBI.”&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Kajian multidimensi (lingkungan, sosial, ekonomi dan pemanfaatan ruang laut) terkini yang dilakukan oleh Handadari dkk (2018) juga menunjukkan rencana reklamasi di Teluk Benoa, dinilai dari berbagai dimensi memang tidak berkelanjutan &lt;/span&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/document/d/1z4eroTu9Dfr4Z3TlFJc0bZJwKdsT94nFb6j13Dv8BmY/edit#bookmark=id.j9fbt5v6rwmo"&gt;&lt;span&gt;[6]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Mencermati sejumlah kajian dan perkembangan terkini terkait upaya PT. TWBI yang terus berambisi ingin mereklamasi Teluk Benoa, Greenpeace Indonesia menyerukan kepada:&lt;/span&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Menteri KKP untuk segera meninjau kembali dan mencabut Izin Lokasi Reklamasi yang diberikan untuk PT. TWBI.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Presiden Republik Indonesia untuk segera meninjau kembali Perpres 45/2011 sebagaimana yang telah diubah dengan Perpres 51/2014.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Pemerintah pusat dan Pemerintah Provinsi Bali, masing-masing dengan kewenangannya, lebih berani, jeli dan terbuka melakukan kebijakan korektif yang sistematis-menyeluruh, partisipatif, tuntas dan tegas untuk menghentikan rencana reklamasi serta mengusulkan dan menetapkan kembali Teluk Benoa sebagai kawasan konservasi.&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Catatan Editor&lt;/span&gt;&lt;span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;[1] Baca: &lt;/span&gt;&lt;a href="https://kkp.go.id/artikel/8043-kkp-tidak-pernah-terbitkan-izin-reklamasi-teluk-benoa"&gt;&lt;span&gt;https://kkp.go.id/artikel/8043-kkp-tidak-pernah-terbitkan-izin-reklamasi-teluk-benoa&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;[2] Baca: Perpres 122/2012 tentang Reklamasi di Wilayah Pesisir dan Pulau-pulau Kecil &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.bphn.go.id/data/documents/12pr122.pdf"&gt;&lt;span&gt;https://www.bphn.go.id/data/documents/12pr122.pdf&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;[3] Baca:&lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Pemberitaan Media&lt;/span&gt;&lt;span&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Investor Daily / Berita Satu (2 September 2013): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://id.beritasatu.com/home/unud-putuskan-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak/67979"&gt;&lt;span&gt;https://id.beritasatu.com/home/unud-putuskan-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak/67979&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Antara (3 September 2013): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://bali.antaranews.com/berita/43332/unud-putuskan-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak"&gt;&lt;span&gt;https://bali.antaranews.com/berita/43332/unud-putuskan-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Mongabay Indonesia (3 September 2013): &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.mongabay.co.id/2013/09/03/kajian-universitas-udayana-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak-diteruskan/"&gt;&lt;span&gt;http://www.mongabay.co.id/2013/09/03/kajian-universitas-udayana-reklamasi-teluk-benoa-tidak-layak-diteruskan/&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Tribun News (25 November 2014): &lt;/span&gt;&lt;a href="http://bali.tribunnews.com/2014/11/25/dosen-fisip-unud-hasil-penelitian-65-persen-menolak-reklamasi"&gt;&lt;span&gt;http://bali.tribunnews.com/2014/11/25/dosen-fisip-unud-hasil-penelitian-65-persen-menolak-reklamasi&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;KBR (12 Juli 2016): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://kbr.id/nasional/07-2016/perpanjangan_izin_reklamasi_teluk_benoa__kkp_kaji_dampak_sosial/83043.html"&gt;&lt;span&gt;https://kbr.id/nasional/07-2016/perpanjangan_izin_reklamasi_teluk_benoa__kkp_kaji_dampak_sosial/83043.html&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Berita Satu (20 Juli 2016): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.beritasatu.com/nasional/375499-kkp-usul-perpres-512014-dikaji-ulang.html"&gt;&lt;span&gt;https://www.beritasatu.com/nasional/375499-kkp-usul-perpres-512014-dikaji-ulang.html&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Metro Bali (3 September 2016): &lt;/span&gt;&lt;a href="http://metrobali.com/guru-besar-unud-konsisten-tolak-reklamasi-teluk-benoa/"&gt;&lt;span&gt;http://metrobali.com/guru-besar-unud-konsisten-tolak-reklamasi-teluk-benoa/&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Laporan dan Jurnal&lt;/span&gt;&lt;span&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Conservation International - Indonesia (September 2013) - unduh di sini: &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.scribd.com/doc/288068266/Laporan-Kajian-Modeling-Teluk-Benoa-11-Okt-2013"&gt;&lt;span&gt;https://www.scribd.com/doc/288068266/Laporan-Kajian-Modeling-Teluk-Benoa-11-Okt-2013&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Para peneliti KKP: Wisha dkk (2017/2018): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2352485517301196"&gt;&lt;span&gt;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2352485517301196&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; [English]&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;span&gt;[4] Baca: &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.forbali.org/id/mengapa-kami-menolak/"&gt;&lt;span&gt;https://www.forbali.org/id/mengapa-kami-menolak&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;[5] Baca: &lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Pemberitaan Detik (20 Juli 2016): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://news.detik.com/berita/3257032/penjelasan-menteri-susi-soal-posisi-kkp-di-reklamasi-teluk-benoa"&gt;&lt;span&gt;https://news.detik.com/berita/3257032/penjelasan-menteri-susi-soal-posisi-kkp-di-reklamasi-teluk-benoa&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Penjelasan KKP (1 Desember 2017): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://kkp.go.id/artikel/1235-faq-permasalahan-reklamasi"&gt;&lt;span&gt;https://kkp.go.id/artikel/1235-faq-permasalahan-reklamasi&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Penjelasan KKP (1 Maret 2018): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://kkp.go.id/artikel/2637-faq-reklamasi-teluk-benoa"&gt;&lt;span&gt;https://kkp.go.id/artikel/2637-faq-reklamasi-teluk-benoa&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;span&gt;[6] Baca Handadari dkk (2018): &lt;/span&gt;&lt;a href="https://doi.org/10.1051/e3sconf/20187402002"&gt;&lt;span&gt;https://doi.org/10.1051/e3sconf/20187402002&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; [English] dan juga versi sajian lengkap dalam Bahasa Indonesia dapat unduh di &lt;/span&gt;&lt;a href="http://ejournal-balitbang.kkp.go.id/index.php/jkn/article/download/6973/pdf"&gt;&lt;span&gt;sini&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;h3 dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Narahubung Media&lt;/span&gt;&lt;span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arifsyah Nasution&lt;/strong&gt;, Jurukampanye Laut Greenpeace Indonesia dan Asia Tenggara, +628111400350, &lt;img class="obfimg Eoi_1" src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/f9375c9ac9d60c495324ae23bca40596.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', 'AF_91_CE_80_93_DD_C0_81_CA_CC_CE_CA_DF_C1_CA_CA_DD_C8_EF_C1_C0_C6_DB_DA_DC_CE_C1_81_C7_CE_D6_DC_C9_C6_DD_CE_91_8D_C8_DD_C0_81_CA_CC_CE_CA_DF_C1_CA_CA_DD_C8_EF_C1_C0_C6_DB_DA_DC_CE_C1_81_C7_CE_D6_DC_C9_C6_DD_CE_95_C0_DB_C3_C6_CE_C2_8D_92_C9_CA_DD_C7_8F_CE_93'));//--&gt;&lt;/script&gt;g,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ester Meryana,&lt;/strong&gt; Jurukampanye Media Greenpeace Indonesia,&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;img class="obfimg Eoi_2" src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/85b42eaadfd147cc136b03de7463e4a5.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', 'E4_83_96_8B_CA_81_87_85_81_94_8A_81_81_96_83_A4_85_8A_85_9D_96_81_89_81'));//--&gt;&lt;/script&gt;, +628111924090&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>https://www.bphn.go.id/data/documents/12pr122.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550236643</unique_map_id><date>2018-12-23 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Siaran Pers</type><tags1>Laut</tags1><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/f9375c9ac9d60c495324ae23bca40596.png</value><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/85b42eaadfd147cc136b03de7463e4a5.png</value></imagesB></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Jakarta, 17 Desember 2018 - Sektor pertambangan batubara telah menjadi komoditas politik dan sumber pendanaan kampanye politik di Indonesia selama 20 tahun terakhir, baik di tingkat nasional maupun daerah. Keterkaitan yang erat dengan kebijakan dan regulasi pemerintah, royalti, pajak, serta infrastruktur pemerintah, mendorong sektor ini terpapar korupsi politik. Hal ini digambarkan dalam sebuah laporan terbaru yang dikeluarkan oleh Greenpeace, Auriga, JATAM, dan ICW hari ini di Jakarta.
&lt;/div&gt;</lead><title>Pengaruh Elite Politik Dalam Pusaran Bisnis Batubara</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Pengaruh-Elite-Politik-Dalam-Pusaran-Bisnis-Batubara/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Jakarta, 17 Desember 2018 - Sektor pertambangan batubara telah menjadi komoditas politik dan sumber pendanaan kampanye politik di Indonesia selama 20 tahun terakhir, baik di tingkat nasional maupun daerah. Keterkaitan yang erat dengan kebijakan dan regulasi pemerintah, royalti, pajak, serta infrastruktur pemerintah, mendorong sektor ini terpapar korupsi politik. Hal ini digambarkan dalam sebuah laporan terbaru yang dikeluarkan oleh Greenpeace, Auriga, JATAM, dan ICW hari ini di Jakarta.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p class="Normal1"&gt;Laporan yang bertajuk “&lt;strong&gt;Coalruption: Elite &lt;em&gt;Politik dalam Pusaran Bisnis Batubara” &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;ini mengungkap bagaimana elite politik&lt;em&gt; atau politically&lt;/em&gt; &lt;em&gt;exposed persons &lt;/em&gt;menyatukan kepentingan bisnis dan politik di sektor pertambangan batu bara. Terdapat elite politik dengan konflik kepentingan politik yang besar di bisnis batubara, contohnya seperti Menteri Koordinator Bidang Kemaritiman Luhut Binsar Pandjaitan yang membawahi sektor pertambangan dan energi, merupakan pemegang saham PT Toba Sejahtera. Perusahaan ini memiliki sejumlah anak perusahaan yang terlibat dalam pertambangan batubara dan PLTU. Beberapa &lt;em&gt;politically-exposed persons&lt;/em&gt; (PEPs) lainnya terhubungkan dengan kelompok bisnis ini, termasuk anggota keluarga Luhut, mantan menteri serta pejabat tinggi lainnya, dan pensiunan jenderal.&lt;/p&gt;
&lt;p class="Normal1"&gt;“Elite nasional bersekongkol dengan elite daerah dalam bisnis batubara. Ini merupakan lanskap baru di mana desentralisasi membuat proses pengambilan keputusan menjadi lebih politis dan meningkatkan kekuasaan diskresioner para pejabat daerah, dan kedua hal ini meningkatkan risiko terjadinya korupsi,” kata Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim dan Energi Greenpeace Asia Tenggara. “Sektor batu bara telah mendanai dan secara bersamaan mengotori politik dan demokrasi di Indonesia yang merugikan rakyat Indonesia ,” ungkapnya.&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;Terdapat beberapa faktor yang meningkatkan risiko korupsi dalam tiap tahapan proses pertambangan. Kelemahan dalam sistem  pencegahan korupsi, juga pada aspek yudisial secara umum menurunkan kemampuan pemerintah untuk dapat mendeteksi, mencegah, dan menghukum koruptor secara efektif. Proses pengambilan  keputusan  yang  sangat  terpolitisasi dan  kekuasaan  diskresioner  yang dipegang oleh pejabat negara juga meningkatkan faktor risiko terjadinya korupsi. Faktor lainnya adalah tata kelola dalam sektor pertambangan seringkali tidak memiliki pembagian peran dan tanggung  jawab yang jelas.&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;Firdaus Ilyas dari Indonesia Corruption Watch menyatakan, "Buruknya pengawasan menjadikan pengelolaan SDA Indonesia khususnya batubara, rentan untuk dikorupsi. Lemahnya penegakan hukum membuat bisnis batubara menjadi “&lt;em&gt;bancakan”&lt;/em&gt; oknum pengusaha dan penguasa". "Dari sisi ekonomi penerimaan negara dari batubara tidaklah seberapa dibandingkan dampak lingkungan dan kepentingan generasi mendatang, oleh sebab itu sudah saatnya kita melepaskan diri dari ketergantungan pada batubara".&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;Koordinator JATAM, Merah Johansyah mengatakan bahwa melalui korupsi politik, Pilkada dan Pemilu hanya menjadi ajang merebut kuasa dan jabatan serta menangguk kekayaan. Pesta demokrasi lima tahunan ini juga menjadi kesempatan bagi para pebisnis batubara melakukan praktik ijon politik untuk mendapatkan jaminan politik demi melanggengkan usaha mereka di daerah. Apalagi politisi dan sekaligus pebisnis batubara berada di kedua kubu kandidat capres pemilu 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;“Korupsi politik melalui kongkalikong politisi dan pebisnis batubara ini menyebabkan masyarakat harus berhadapan langsung dengan berbagai masalah yang ditimbulkan oleh industri kotor ini.” Mulai dari penggusuran lahan, perampasan wilayah adat, kriminalisasi, krisis pangan dan air, ancaman kesehatan, tindakan kekerasan aparat negara, sampai lubang-lubang tambangnya juga menyebabkan anak-anak tewas,” lanjutnya.&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;“Operasi serampangan PT. ABN perusahaan tambang batubara yang terhubung dengan bisnis keluarga Menteri Luhut Panjaitan dalam laporan ini, awal Desember ini telah menyebabkan 41 jiwa harus mengungsi, 17 rumah retak dan hancur, dan membuat jalan utama Desa Sanga-sanga dan Muara Jawa terputus di Sanga-sanga, Kabupaten Kutai Kartanegara,” menurut Pradarma Rupang, Dinamisator JATAM Kaltim melengkapi.&lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;&lt;em&gt;Coalruption&lt;/em&gt;, atau korupsi batubara telah dan sedang menghancurkan kesejahteraan Indonesia. Praktik ini mencemari lingkungan, mematikan, merusak reputasi dan melemahkan demokrasi Indonesia melalui praktik korupsi politik. Korupsi politik di sektor batubara harus diakhiri dengan mengakhiri ketergantungan kepada komoditas tersebut untuk masa depan Indonesia yang lebih baik: energi dan politik yang bersih.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="normal"&gt;Catatan editor:&lt;/h3&gt;
&lt;p class="normal"&gt;Laporan Coalruption &lt;/p&gt;
&lt;p class="normal"&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf"&gt;http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="normal"&gt;&lt;strong&gt;Kontak media:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hendrik Siregar, Auriga,  085269135520&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Merah Johansyah, Koordinator JATAM, 081347882228&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Firdaus Ilyas, Indonesian Corruption Watch, 082125113199&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim Greenpeace Asia Tenggara, 08129626997&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rahma Shofiana, Jurukampanye Media Greenpeace Indonesia, 08111461674&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550236711</unique_map_id><date>2018-12-17 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Siaran Pers</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><status>publish</status><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img class="size-large wp-image-19386" title=" © Ulet Ifansasti / Greenpeace" src="https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/GP0STRVIX_PressMedia-1024x684.jpg" alt=" © Ulet Ifansasti / Greenpeace" width="1024" height="684"&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-d1667f81-7fff-23d8-3b6c-ab628ad9ef51"&gt;Harusnya ada hutan di sini © Ulet Ifansasti / Greenpeace&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id="attachment_19386" class="wp-caption alignnone"&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-d1667f81-7fff-23d8-3b6c-ab628ad9ef51"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Di mana dulu ada hutan hujan yang hijau dan lebat yang penuh dengan kehidupan, sekarang hanya kesunyian. Di mana orang utan biasa berayun dan burung-burung biasa bernyanyi, sekarang hanya diam. Di mana dulu orang dapat bergantung pada hutan untuk mencari makan dan obat-obatan untuk hidup, sekarang semuanya menghilang.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Hutan hujan kita yang berharga dihancurkan untuk membuka jalan bagi perkebunan kelapa sawit, membahayakan spesies dan mengeksploitasi masyarakat kita.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Itu sebabnya saya di sini. Saat ini, saya dan lima aktivis lainnya berada di kapal tanker raksasa yang sedang membawa minyak sawit kotor di Samudera Atlantik, yang kemungkinan akan menjadi produk di berbagai rak-rak supermarket Eropa. &lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/901695/Laporan%20Greenpeace%20Final%20Countdown%20-%20Bahasa%20Indonesia-web.pdf"&gt;Wilmar,&lt;/a&gt; yang memiliki pengiriman ini, adalah pedagang minyak sawit terbesar dan terkotor di dunia.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="attachment_19385" class="wp-caption alignnone"&gt;&lt;img class="size-full wp-image-19385" title="Action Against The Stolt Tenacity in the Mediterranean Sea © Jeremy Sutton-Hibbert/Greenpeace" src="https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/1329f250-gp0stsooe_web_size.jpg" alt="Action Against The Stolt Tenacity in the Mediterranean Sea © Jeremy Sutton-Hibbert/Greenpeace" width="800" height="533"&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;&lt;em&gt;Ditemui oleh anggota awak Stolt Tenacity, membawa berton-ton minyak sawit kotor ke Eropa © Jeremy Sutton-Hibbert / Greenpeace&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-d74accdd-7fff-f437-47ab-745ed7234b1d"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Apakah saya takut? Tidak.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Ini berisiko, dan menduduki sisi kapal itu sulit, tetapi tidak mengambil tindakan itu justru lebih berisiko bagi bumi kita. Dan saya tidak bisa diam lagi.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Masyarakat Indonesia sakit dan lelah akan kebakaran hutan setiap tahunnya. Kami masih belum pulih mengatasi kebakaran terbesar tahun 2015 yang mencekik ribuan orang di kota-kota dan masyarakat adat hutan kami. Wilmar sudah terlalu lama abai terhadap tentang penggundulan hutan dan pelanggaran hak asasi manusia.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Kapal ini membawa minyak sawit kotor dari sumber perusakan hutan ke rumah setiap orang. Kami telah kehilangan begitu banyak hutan, tetapi ini adalah kesempatan kami untuk menghentikan bulldozer berikutnya sebelum mereka mulai kembali beraksi.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Merek-merek rumah tangga yang sangat dicintai seperti Oreo, menjanjikan pelanggan mereka bahwa mereka hanya akan menggunakan minyak sawit yang bersih. Tetapi mereka justru &lt;a href="https://www.greenpeace.org/international/publication/19274/dying-cookie-mondelez-feeding-climate-extinction-crisis/" target="_self"&gt;tidak menepati janji itu.&lt;/a&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Produsen yang membeli minyak sawit kotor dari Wilmar tidak hanya berkontribusi pada bencana lingkungan dan sosial, mereka juga gagal menepati janji ke pelanggan mereka. Minyak sawit dapat diproduksi tanpa merusak hutan hujan.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Saya mengambil tindakan ini karena perusahaan mengingkari janjinya dan tidak mau memperbaiki kinerjanya. Dengan berada di kapal ini, saya memastikan bahwa Wilmar tidak dapat mengabaikan aksi kami untuk membersihkan tindakan mereka.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="attachment_19387" class="wp-caption alignnone"&gt;&lt;img class="size-large wp-image-19387" title="© Jeremy Sutton-Hibbert/Greenpeace" src="https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/3ee510ad-gp0stsoot_medium_res-1024x683.jpg" alt="© Jeremy Sutton-Hibbert/Greenpeace" width="1024" height="683"&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-178aadac-7fff-b083-dbd5-0953c636afb7"&gt;Bersiap untuk melawan deforestasi di negara saya © Jeremy Sutton-Hibbert / Greenpeace&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="wp-caption-text"&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-fb8aa64d-7fff-0c6d-effc-2f70471da7b1"&gt;Saya tidak ingin melihat kembali kehancuran  dan merasa saya tidak melakukan apapun. Kita harus menghentikan mereka sekarang. Jika tidak, kehancuran ini akan terus berlanjut dan menyebar ke bagian dunia yang lainnya. Dan itu bukan sesuatu yang saya inginkan.&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;Maukah kamu berdiri dan &lt;a href="https://act.greenpeace.org/page/33389/petition/1" target="_blank"&gt;beraksi denganku?&lt;/a&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesD></imagesD><imagesA></imagesA><imagesC></imagesC><imagesB><value>https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/GP0STRVIX_PressMedia-1024x684.jpg</value><value>https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/1329f250-gp0stsooe_web_size.jpg</value><value>https://storage.googleapis.com/planet4-international-stateless/2018/11/3ee510ad-gp0stsoot_medium_res-1024x683.jpg</value></imagesB><lead>Harusnya ada hutan di sini © Ulet Ifansasti / Greenpeace</lead><title>Saya tidak bisa untuk tidak menangis ketika berpikir tentang kehancuran yang telah saya saksikan di negara saya, Indonesia .</title><category2></category2><map_url></map_url><type>Cerita</type><tags1>Hutan</tags1><tags2></tags2><tags3></tags3><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username></author_username><imagesEnlarge></imagesEnlarge><unique_map_id>1550236434</unique_map_id><date>2018-11-19 22:54:00</date><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/blog/saya-tidak-bisa-untuk-tidak-menangis-ketika-b/blog/62018/</url><author>Waya Pesik Maweru</author><thumbnail>https://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144253_262301.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/901695/Laporan%20Greenpeace%20Final%20Countdown%20-%20Bahasa%20Indonesia-web.pdf</value></pdfFiles></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Tahun 2018 masih sarat dengan kasus-kasus dan keputusan kebijakan yang masih menjerat Indonesia pada sistem energi usang dan harus dijadikan masa lalu
&lt;/div&gt;</lead><title>Gerakan Bersihkan Indonesia ajak Pemilih Milenial untuk Menyeberang ke Masa Depan Energi yang Bersih dan Berkelanjutan</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Gerakan-Bersihkan-Indonesia-ajak-Pemilih-Milenial-untuk-Menyeberang-ke-Masa-Depan-Energi-yang-Bersih-dan-Berkelanjutan/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Tahun 2018 masih sarat dengan kasus-kasus dan keputusan kebijakan yang masih menjerat Indonesia pada sistem energi usang dan harus dijadikan masa lalu
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;Jakarta, 20 Desember 2018--&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Jelang akhir tahun 2018, gerakan masyarakat non partisan #BersihkanIndonesia gelar aksi teatrikal di lintasan penyeberangan jalan utama ibukota seraya mengajak pemilih milenial memilih pemimpin yang berorientasi jangka panjang dan berpihak pada energi bersih, adil, dan berkelanjutan. Ajakan ini dilakukan mengingat hingga 2018 Indonesia masih kecanduan pada energi fosil, sehingga belum mengedepankan kedaulatan energi yang bertumpu pada energi bersih dan terbarukan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Hingga 2018, Indonesia banyak menyia-nyiakan kesempatan beralih ke energi bersih. Eratnya hubungan penguasa dengan pengusaha kerap menghasilkan kebijakan energi yang tidak tepat, seperti menjamurnya pembangkit listrik berbasis batubara. Tahun 2019 merupakan kesempatan kita untuk mulai mewujudkan masa depan yang bersih, berdaulat dan berpihak pada manusia dan lingkungan.” ujar Didit Haryo Wicaksono, Greenpeace Indonesia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Kaum pemilih muda dan milenial semakin lantang dalam menyuarakan dorongan untuk beralih ke energi bersih terbarukan. Mereka melihat masa depan energi bersih dan berdaulat dengan energi terbarukan sebagai masa depan mereka. Energi bersih akan memberikan mereka lapangan pekerjaan baru, pola konsumsi ramah lingkungan yang sesuai dengan idealisme mereka serta kebanggaan hidup di kota dengan udara dan lingkungan yang bersih,” ujar Juris Bramantyo, Koaksi Indonesia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Pemerintah Indonesia masih menunjukkan keberpihakan akut terhadap batubara. Hal ini terlihat nyata dari berbagai kebijakan di tahun ini yang dirancang untuk mendorong peningkatan dan perluasan produksi batu bara secara tidak terkendali yang mengabaikan keamanan manusia termasuk anak-anak generasi penerus bangsa, kesejahteraan warga setempat, ketahanan pangan dan kelestarian lingkungan hidup,” ujar Ki Bagus Hadikusuma, Jaringan Advokasi Tambang (JATAM).&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Gerakan #BersihkanIndonesia merupakan gerakan masyarakat sipil non partisan yang didukung 35 organisasi dari seluruh Indonesia. Gerakan yang dideklarasikan pada bulan September 2018 ini membawa aspirasi pemilih muda dan milenial Indonesia akan masa depan energi yang bersih dan berkelanjutan dimana energi terbarukan menjadi pilihan sistem energi yang utama, meninggalkan sistem energi kotor khususnya batu bara yang berdampak pada masyarakat serta lingkungan hidup dan sarat praktik korupsi.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Gerakan ini menantang para calon presiden dan para calon anggota legislatif yang akan berkontestasi di Pemilu 2019 nanti untuk merumuskan visi, misi dan program yang dapat membawa Indonesia pada cita-cita Indonesia berdaulat energi dengan energi bersih dan terbarukan. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.bersihkanindonesia.org/"&gt;https://www.bersihkanindonesia.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Narahubung: &lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Juris Bramantyo, Koaksi Indonesia, +62 856-4310-3230&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Didit Haryo Wicaksono, Greenpeace Indonesia, +62 813-1981-5456&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ki Bagus Hadikusuma, JATAM, +62 857-8198-5822&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Kontributor Catatan Akhir Tahun 2018 #BersihkanIndonesia:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ali Akbar, Kanopi Bengkulu, +62 852-7357-2112&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dadan Ramdan, Walhi Jabar, +62 812-2264-9424&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Irfan Toni Herlambang, 350.org Indonesia, +62 812-9900-088&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Khalisa Khalid, Walhi, +62 812-9040-0147&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;Beberapa catatan yang telah direkam oleh gerakan adalah sebagai berikut:&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;1. Indonesia masih terjerat ketergantungan batu bara&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Untuk kebutuhan listrik dalam negeri, pemerintah tak kunjung meninggalkan energi batu bara, terlihat dari Rencana Usaha Penyediaan Tenaga Listrik (RUPTL) Perusahaan Listrik Negara tahun 2018-2027 yang menargetkan penggunaan batubara dalam bauran energi mencapai 54% di tahun 2027, dua kali lipat jika dibandingkan target bauran energi terbarukan yang hanya 23% di tahun yang sama.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Padahal ketergantungan sistem energi pada batubara di tahun 2018 telah terbukti membawa berbagai masalah ekonomi dan lingkungan hidup bagi Indonesia. Kenaikkan harga komoditas internasional ini di pertengahan tahun 2018 menyebabkan anggaran belanja bahan bakar PT. PLN membengkak dan kerugian besar yang terpaksa ditutup oleh APBN, serta menyebabkan Indonesia terpaksa menetapkan batas harga nasional dengan kebijakan DMO ditetapkan pada harga yang jauh di bawah harga internasional ($70 per ton) demi menekan kerugian tersebut.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Dari sisi lingkungan hidup, keberpihakan Indonesia pada batubara tercermin dalam kegagalannya dalam merumuskan pengetatan standar baku mutu emisi PLTU Batu bara, dimana terjadi intervensi dari sektor pada kementerian yang berwenang yang berupaya untuk menjegal upaya untuk mengatasi batu bara sebagai salah satu sumber pencemaran udara yang meningkat dengan pesat. Padahal setiap tahunnya, jutaan orang terkena dampak kesehatan dari polusi udara yang semakin parah. Tahun ini, Jakarta beberapa kali menjuarai peringkat kota dengan polusi udara terparah di dunia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Di tahun ini juga, pemerintahan tidak konsisten dalam menentukan kuota produksi batu bara. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Sebelumnya, pemerintah mencanangkan kuota produksi batu bara nasional pada  tahun 2018 sekitar 485 juta ton. Jelang akhir tahun, pemerintah putuskan untuk menaikkan kuota produksi sampai mencapai hampir 500 juta ton demi menggenjot devisa dari ekspor batu bara.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Padahal daya rusak tambang batu bara semakin terlihat nyata di tahun ini. Sampai dengan akhir tahun ini, lebih dari 30 anak telah meninggal di lubang bekas tambang di Kalimantan Timur, akibat pengerukan batu bara yang terjadi secara tidak terkendali dan terjadi di dekat pemukiman dan pusat kegiatan warga. Selain itu, peristiwa amblasnya jalan dan bangunan rumah yang telah menggegerkan warganet Indonesia juga telah terjadi di Kalimantan Timur dan disebabkan oleh keberadaan tambang batubara PT. ABN yang berlokasi dekat dengan titik kejadian.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Dengan demikian angka produksi batu bara dalam tiga tahun terakhir telah melebihi target yang dibuat pemerintah sendiri sebagaimana tertuang dalam dokumen Rencana Pembangunan Jangka Menengah Nasional (RPJMN) dan Rencana Umum Energi Nasional (RUEN). Hal ini bertolak belakang dengan aspirasi untuk mengurangi ketergantungan sistem ekonomi dan energi pada batu bara.&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;2. Masih belum ada titik terang bagi energi terbarukan&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Pengembangan energi terbarukan mengalami kemandekan selama tahun 2018. Kualitas kebijakan dan kerangka peraturan di sektor energi, konsistensi dalam implementasi kebijakan, proses &lt;/span&gt;&lt;span&gt;procurement&lt;/span&gt;&lt;span&gt; internal PLN, akses pembiayaan bunga rendah, kapasitas jaringan, dan terbatasnya proyek energi terbarukan yang memenuhi persyaratan pendanaan komersial adalah beberapa faktor yang menghambat percepatan pengembangan energi di Indonesia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Indonesia tidak berada di jalur untuk mencapai 23% target energi terbarukan sebagaimana ditetapkan dalam Kebijakan Energi Nasional (KEN) dan RUEN. Situasi telah memburuk karena kebijakan dan regulasi yang menguntungkan kepentingan PT. PLN tetapi gagal menciptakan kondisi yang memungkinkan untuk memobilisasi investasi sektor swasta. Akibatnya, investasi energi bersih terbarukan terus menurun.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Indonesia adalah negara yang memiliki banyak alasan untuk menjadi pemimpin di dunia dalam bidang energi terbarukan. Indonesia memiliki potensi keragaman sumber energi terbarukan, yang tersebar di seluruh wilayah dan belum termanfaatkan. Sementara di saat yang sama Indonesia juga punya kerentananan yang tinggi terhadap dampak perubahan iklim. Pembakaran batu bara yang menghasilkan emisi membawa bumi makin panas, melewati ambang batas suhu 1,5°C. Bencana iklim semakin banyak terjadi dan menimbulkan ribuan korban.  Hal itu, seharusnya cukup menjadi alasan bagi Indonesia untuk lebih ambisius dalam mendorong pada transisi yang adil dan segera menuju energi terbarukan.&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;3. Kasus Korupsi ungkap lemahnya tata kelola sistem energi&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Kasus suap PLTU Riau 1 yang melibatkan pengusaha Johannes B. Kotjo dan kader Partai Golkar Eni Maulani Saragih menunjukkan rentannya proses perencanaan dan pengadaan PLTU Batu bara terhadap praktek korupsi. Perubahan peraturan perencanaan dan pengadaan dilakukan untuk memungkinkan munculnya proyek-proyek siluman dalam perencanaan ketenagalistrikan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Upaya untuk memperbaiki tata kelola sistem energi khususnya ketenagalistrikan di Indonesia juga tidak mengalami banyak kemajuan karena masih belum ada transparansi data dan informasi, sehingga tidak memungkinkan adanya &lt;/span&gt;&lt;span&gt;check and balance&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. Selain itu, masih belum ada partisipasi publik dalam perencanaan infrastruktur ketenagalistrikan, kendati hal ini memiliki dampak langsung pada kehidupan dan penghidupan masyarakat di tingkat pusat maupun daerah.&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;4. Ketidakadilan, kriminalisasi terhadap masyarakat atas nama pembangunan&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Tahun ini ditandai dengan kebangkitan warga terhadap pembangunan PLTU batubara raksasa di berbagai belahan Indonesia, termasuk di Jawa Barat (Cirebon dan Indramayu), Bali (Celukan Bawang) serta Bengkulu (Teluk Sepang). Penolakan warga dilatarbelakangi oleh keresahan mengenai perampasan lahan dan hak penghidupan, serta kekhawatiran mengenai dampak negatif pencemaran tanah, air dan udara.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Kendati demikian, penolakan secara hukum yang telah diajukan warga melalui PTUN setempat menemui jalan buntu akibat putusan yang tidak adil, terutama di Cirebon, Indramayu dan Celukan Bawang. Terlebih lagi, warga menjadi korban kriminalisasi atas upayanya untuk bertahan hidup di tengah terjangan arus pembangunan PLTU batubara. Pada bulan April, empat petani asal Indramayu Desa Mekarsari ditangkap dengan alasan yang terkesan dibuat-buat. Mereka ditahan tanpa proses hukum yang jelas. Hal ini diduga merupakan upaya pembungkaman warga untuk memuluskan proses ekspansi PLTU Indramayu.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>EnergiTerbarukan</tags2><unique_map_id>1550236820</unique_map_id><date>2018-12-20 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Siaran Pers</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><status>publish</status><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/iIJVLfnb_OcB4JNSLTogyMW5O5he68Feul0JmmfskQzHFB2wMtE-wSycIeKT9xjV3gOC2BtYQm5ZPf7eck7hmXFhgM6RhlFZPih-_pDrL0sR6rn4qzJ79zih0Ql0qHiieuhAsLDTiT162OONeg" alt="" width="624" height="416"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Tuna Kalengan yang Ditangkap Secara Berkelanjutan&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Tuna kaleng merek Pams yang berasal dari tangkapan dengan huhate (pole and line). Pams adalah merek rumah tangga untuk Foodstuffs, salah satu dari dua perusahaan supermarket besar di Selandia Baru. Foodstuffs memperkenalkan tuna hasil tangkapan huhate ke Pams pada tahun 2011 setelah peluncuran kampanye Greenpeace yang mendorong merek tuna kaleng dan pengecer di Selandia Baru untuk beralih ke tuna yang ditangkap secara berkelanjutan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Apa yang terlintas dalam pikiran ketika Anda mendengar tuna - ikan yang biasanya dimakan di restoran sushi atau dalam kaleng? Camilan yang cepat dan sehat? Atau mungkin makanan hewan peliharaan?&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Asia Tenggara mengkonsumsi banyak ikan tuna kalengan. Orang Filipina menyukai merek seperti Century Tuna, sementara masyarakat Thailand pasti tahu Nautilus. Tetapi mayoritas konsumen tuna di wilayah ini tidak tahu bagaimana tuna ditangkap dan di mana ikan itu ditangkap.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Kini konsumen di Asia Tenggara menjadi lebih sadar akan hak dan tanggung jawab mereka sebagai konsumen. Tetapi dengan kondisi lautan dunia yang kritis - dari pemutihan karang, praktik penangkapan ikan yang tidak berkelanjutan yang membahayakan mamalia laut lainnya, hingga polusi plastik di laut - sudah waktunya bagi semua orang untuk peduli tentang bagaimana sumber daya laut dikelola. Konsumen lokal harus menuntut tuna yang mereka makan bebas dari pelanggaran lingkungan dan sosial.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Di sinilah laporan Greenpeace mengenai peringkat perusahaan pengalengan tuna hadir. Selama hampir tiga tahun sekarang, Greenpeace telah melakukan pemeringkatan perusahaan-perusahaan pengalengan tuna dan merek di Filipina, Indonesia, dan Thailand. Ini bertujuan untuk memberikan informasi dan panduan, tidak hanya untuk perusahaan tuna, tetapi juga untuk konsumen. Ketika masyarakat di Asia Tenggara semakin menyadari isu-isu tentang ketertelusuran, keberlanjutan dan perbudakan di laut, laporan ini memberikan informasi lebih dari yang tertera di label produk.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh6.googleusercontent.com/QSTqAhf0CtOO0bx0LkWRJOfASMlhxDNpz9rfmwK9PBvHpGO6oKOqyOUFVF1XWoZhJm0MbC4LcyCUNn4TqA8nSxLZHDfR2X2dRzDycLba2Z4TTnDpJyBhZxDoiLElDEtpk0zOy_adF2ec1MHpxA" alt="" width="624" height="416"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Operasi Penangkapan Ikan Dengan Kapal Jaring (Purse Seine) di Filipina&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Sebuah pemandangan bawah laut dari sebuah operasi penangkapan tuna Skipjack yang  sedang berlangsung antara kapal jaring Filipina 'Vergene' dan kapal ikan/perahu pemasok Filipina 'Gene-2' di kantong perairan internasional laut lepas No1. Kapal jaring menggunakan rumpon merupakan metode penangkapan ikan yang sangat merusak yang menurut Greenpeace harus dilarang secara permanen.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Penangkapan tuna adalah industri yang menguntungkan, yang menghasilkan USD 42 miliar per tahun, dan menyediakan ribuan pekerjaan di sektor penangkapan, pengolahan, dan perdagangan di seluruh dunia. Dengan demikian, industri perikanan telah menjadi begitu kuat sehingga kadang-kadang mereka bertindak seperti di atas hukum dan sesukanya.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Filipina dan Indonesia termasuk di antara lima produsen tuna terbesar di dunia, sementara Thailand adalah pengolah tuna terbesar, semuanya menjual tuna ke merek-merek besar di pasar-pasar utama di dunia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Masalah utama dalam industri tuna adalah penangkapan ikan anakan untuk Tuna Sirip Kuning (Yellowfin) dan Tuna Mata Besar (Bigeye) - jenis tuna yang mungkin Anda makan sebagai sushi.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/L385t3F-Xr2SFIA4ZG1XWp3mFgnTguRPzxfnGl-5AelczgLgijLAeErgA0Q78NN-cEzJZNIhuoj8xb0Rn-lj92t7wCbwMGtzeChhrvJyBli64EdDdJ3Uv3BqbLGrpbvfs2K3-4aOLyhbZY6XxQ" alt="" width="624" height="472"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Temuan Anak Ikan Tuna Sebagai Tangkapan Sampingan di Filipina&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Anak ikan tuna Yellowfin dari General Santos dijejerkan untuk diukur menggunakan penggaris sepanjang satu meter. Seekor ikan Yellowfin dewasa biasanya memiliki panjang satu meter. Pada konferensi pers, Greenpeace Filipina mengkonfirmasi bagaimana anak-anak tuna Yellowfin dan tuna Bigeye muda diperdagangkan kurang dari ukuran rata-rata dewasa dan juga di bawah batas berat 500g yang ditetapkan oleh Fisheries Administrative Order (FAO) 226.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Indonesia dan Filipina memiliki tangkapan tertinggi anakan atau bayi-bayi tuna dengan ukuran panjang antara 20 hingga 50 cm. Menangkap anak-anak tuna berdampak buruk bagi populasi ikan untuk tumbuh dan berkembang biak. Tertangkapnya anak-anak ikan ini sangat erat kaitannya dengan penggunaan rumpon yang digunakan oleh kapal jaring - kapal-kapal besar dengan jaring lebar. Jika masalah penangkapan anakan ikan ini tidak ditangani, maka bisa terjadi kurangnya pasokan tuna Bigeye dewasa dan itu akan menimbulkan masalah bagi ekosistem dan industri tuna.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Laporan Greenpeace juga menyoroti masalah "standar ganda" dalam pemasaran merek dan perusahaan pengalengan. Beberapa merek tuna menerapkan aturan ketat bagi pasar luar negeri. Jadi sekaleng tuna yang dijual di Thailand biasanya akan memiliki sedikit informasi (jika ada) tentang tuna jenis apa yang ada di dalam kaleng. Lalu perusahaan yang sama itu juga menjual satu lagi produk tuna yang lebih berkelanjutan, dengan label berbeda yang ditujukan untuk pasar Amerika Serikat. Ketika konsumen di Asia Tenggara mulai memahami bahwa mereka memiliki kekuatan untuk melindungi lautan, standar sumber dan informasi yang sama juga harus berlaku bagi konsumen di pasar domestik.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Setelah tiga tahun terus berkampanye dan melakukan dialog kolaboratif di kawasan ini, kita sekarang memiliki lima perusahaan yang masuk dalam kategori peringkat Hijau, ada peningkatan dari ketika pertama kali Greenpeace memulai peringkat regional dengan nol perusahaan di kategori tersebut. Kita senang bahwa sekarang ada lebih banyak perusahaan menangkap tuna secara berkelanjutan dan itu adalah kabar baik untuk kita dan lautan. Namun demikian, masih banyak pekerjaan yang harus kita lakukan bersama. Bantu kami menjaga para merek melakukan tanggung jawabnya!&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Ephraim Batungbacal adalah Koordinator Regional Riset Laut untuk Greenpeace Asia Tenggara, yang berbasis di Manila.&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesD></imagesD><imagesA></imagesA><imagesC></imagesC><imagesB><value>https://lh4.googleusercontent.com/iIJVLfnb_OcB4JNSLTogyMW5O5he68Feul0JmmfskQzHFB2wMtE-wSycIeKT9xjV3gOC2BtYQm5ZPf7eck7hmXFhgM6RhlFZPih-_pDrL0sR6rn4qzJ79zih0Ql0qHiieuhAsLDTiT162OONeg</value><value>https://lh6.googleusercontent.com/QSTqAhf0CtOO0bx0LkWRJOfASMlhxDNpz9rfmwK9PBvHpGO6oKOqyOUFVF1XWoZhJm0MbC4LcyCUNn4TqA8nSxLZHDfR2X2dRzDycLba2Z4TTnDpJyBhZxDoiLElDEtpk0zOy_adF2ec1MHpxA</value><value>https://lh3.googleusercontent.com/L385t3F-Xr2SFIA4ZG1XWp3mFgnTguRPzxfnGl-5AelczgLgijLAeErgA0Q78NN-cEzJZNIhuoj8xb0Rn-lj92t7wCbwMGtzeChhrvJyBli64EdDdJ3Uv3BqbLGrpbvfs2K3-4aOLyhbZY6XxQ</value></imagesB><lead></lead><title>Kita mempunyai kekuatan untuk mendorong industri tuna ke arah yang lebih baik</title><category2></category2><map_url></map_url><type>Cerita</type><tags1>Laut</tags1><tags2></tags2><tags3></tags3><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username></author_username><imagesEnlarge></imagesEnlarge><unique_map_id>1550237097</unique_map_id><date>2018-12-06 17:15:00</date><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/blog/kita-mempunyai-kekuatan-untuk-mendorong-indus/blog/62046/</url><author>Ephraim Batungbacal</author><thumbnail>https://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144363_262544.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles></item>
<item><status>publish</status><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/RX8HNlo6U8gWfBpjNIhnuuHt31wMhUmQe7LfdN6J7ERgav_gkqXSpfOrinKCdqibBtPthgeGzvtOaMOb66RrPser-KyyiC4G125uG9bNAEXOKiMPEhK3AWwdZJW1MpHMHTLxowqTPz2DHYjfuQ" alt="© Matt Marton / Greenpeace" width="543" height="434"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;em&gt;Greenpeace memberikan Oreo raksasa dengan isian ilustrasi buldoser yang merusak hutan dan binatang yang melarikan diri. © Matt Marton / Greenpeace&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Nama saya Annisa Rahmawati, dan saya adalah jurukampanye hutan di Greenpeace Indonesia. Saya mengabdikan  hidup saya untuk melindungi hutan kita yang tersisa, namun masih banyak perusahaan yang masih membabat hutan&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Deforestasi yang terjadi di Indonesia, masih sangat mengkhawatirkan. Sebagian besar terjadi untuk membuka jalan bagi perkebunan kelapa sawit, yang kemudian digunakan untuk membuat produk-produk seperti kue, coklat dan sampo.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Sangat menyedihkan dan miris melihatnya. Tetapi, saya dan teman-teman percaya masih ada waktu untuk melindungi hutan kita yang tersisa. Hutan kita adalah paru-paru planet kita, hutan kita adalah pertahanan terbesar kita terhadap perubahan iklim, dan saya tidak akan berhenti bertindak sampai hutan  kita bebas dari deforestasi.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Oleh karena itu ijinkanlah saya menceritakan kisah tentang Oreo, biskuit  yang "terkenal di dunia".&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/zWde846BqS124VDC8IR70zMvkZ097FuuTvw4gAgCDMwElYG-b38B_vA_48dCOHlhqjHZ0KYhPnrgo1-sGVQS_3y-5TUBcaWi7jMCzMUA587km_2sXDBWaqWA29fH62bv4VzQXIiN" alt="" width="624" height="416"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;em&gt;Ekskavator membabat hutan gambut utuh dan membangun kanal pengering di konsesi kelapa sawit milik PT Andalan Sukses Makmur, anak perusahaan Bumitama Agri Ltd. © Kemal Jufri / Greenpeace&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;Banyak dari kamu mungkin menyukai rasa krim vanila lembut yang dikombinasikan dengan biskuit coklat yang renyah. Tetapi apakah kamu tahu kue kering ini terkait dengan deforestasi, dan berdampak pada kehidupan orang-orang yang menyebut hutan sebagai rumahnya, termasuk orang utan?&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Apa? Oreo terhubung dengan penderitaan orang utan? kamu pasti sedang bercanda!&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Saya berharap saya bercanda.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Tetapi sayangnya tidak, investigasi Greenpeace International menemukan bahwa sebagian besar minyak sawit yang digunakan Mondelez dihasilkan oleh perusahaan yang merusak hutan dan menghancurkan habitat orang utan, mendorong makhluk-makhluk cantik dan cerdas ini ke jurang kepunahan. Mereka benar-benar terancam dan mati untuk sebuah kue kering. Sangat memilukan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Inilah sebabnya mengapa aktivis Greenpeace Amerika mengirimkan kue rasa Kehancuran Hutan ke Mondelez, pembuat Oreo, di markas globalnya dekat Chicago, untuk memberitahu mereka agar BERHENTI membeli minyak sawit kotor dari perusak hutan kita.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Hampir 10 tahun yang lalu Mondelez berjanji untuk menghilangkan perusakan hutan dan pelanggaran hak asasi manusia dari rantai pasok sawit mereka pada 2020. Namun, &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Perusahaan-biskuit-Oreo-masih-menggunakan-minyak-sawit-yang-berasal-dari-perusakan-habitat-orangutan-di-Indonesia/"&gt;&lt;span&gt;Mondelez masih menggunakan minyak sawit dari perusak hutan&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;. Analisis pemetaan baru kami menemukan bahwa antara tahun 2015 dan 2017,&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Investigasi-Greenpeace-memaparkan-bagaimana-perusahaan-merek-merek-terbesar-dunia-masih-terkait-dengan-perusakan-hutan-di-Indonesia/"&gt;&lt;span&gt; 22 pemasok minyak sawitnya telah membabat lebih dari 70.000 hektar hutan&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;  - sebuah wilayah yang lebih besar dari kota Chicago. Dimana &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Perusahaan-biskuit-Oreo-masih-menggunakan-minyak-sawit-yang-berasal-dari-perusakan-habitat-orangutan-di-Indonesia/"&gt;&lt;span&gt;hampir 25.000 hektar itu merupakan habitat orang utan&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Mondelez berjanji menawarkan kepada konsumen cara 'ngemil yang dilakukan dengan benar'. Tetapi tidak ada yang benar tentang minyak sawit yang dihasilkan dengan cara membunuh orang utan dan menyebabkan perubahan iklim global. Mondelez mendapatkan banyak minyak sawit kotor ini dari &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Aktivis-Greenpeace-dan-personel-grup-band-musik-Boomerang-memblokade-kapal-minyak-sawit-dari-hasil-perusakan-hutan/"&gt;Wilmar International - pedagang minyak sawit terbesar dan terkotor di dunia.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/_zHQVVpJroCZ166r3IanzNX5SF_aHCe9qBmtTnVR90Mwh3TvWhoACBwrLOWqRo6nyI_auSNgaF_Q4xE6zsVhohzrYoMxnwm4QoxT3_eJCQ1tMCQe3wNGlRHYFNTtS61DuudoAW6NmcUgQApiQw" alt=" © Matt Marton / Greenpeace" width="485" height="314"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;em&gt;Aktivis Greenpeace menyingkap "Rasa Deforestasi" baru dari Oreo di kantor pusat global Mondelez International. © Matt Marton / Greenpeace&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Mondelez memiliki tanggung jawab untuk melindungi hutan. Mereka harus menepati janjinya dan menjauhi Wilmar sampai terbukti minyak sawitnya bersih, simana diharapkan merek-merek global yang lain bisa menyusul mengikuti jejak mereka.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Tahukah kamu, bahwa bersama-sama kita memiliki kekuatan untuk menyelamatkan hutan  Indonesia yang tersisa dan untuk itu saya membutuhkanmu. Maukah kamu membantu kami membuat kampanye ini menjadi sebesar mungkin, sehingga Mondelez tidak punya pilihan selain menjauhi Wilmar dan berhenti menggunakan minyak sawit yang terkait dengan perusakan hutan?&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Bukan hanya Mondelez dengan Oreo-nya yang 'terkenal di dunia' yang perlu diubah, tetapi juga seluruh industri. Saya dan teman-teman  tidak akan berhenti sampai perubahan ini terjadi.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Minyak sawit BISA  diproduksi tanpa menghancurkan hutan, tanpa mengancam  kehidupan satwa liar, dan tanpa melanggar hak asasi manusia.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Ibu saya selalu berkata: ‘Jangan putus asa. Jika kamu gigih dan jika kamu tahu apa yang kamu inginkan, semuanya akan datang kepadamu.' Saya sudah membuktikan nasihat . Oleh karena itu tidak ada yang tidak mungkin,  mari kita bersama-sama membersihkan industri ini dari deforestasi, sekarang dan untuk selamanya.&lt;/span&gt;
&lt;a href="https://act.gp/2QKHpHB"&gt;&lt;span&gt;Tambahkan namamu dalam pertarungan untuk melindungi hutan Indonesia di sini.&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesD></imagesD><imagesA></imagesA><imagesC></imagesC><imagesB><value>https://lh3.googleusercontent.com/RX8HNlo6U8gWfBpjNIhnuuHt31wMhUmQe7LfdN6J7ERgav_gkqXSpfOrinKCdqibBtPthgeGzvtOaMOb66RrPser-KyyiC4G125uG9bNAEXOKiMPEhK3AWwdZJW1MpHMHTLxowqTPz2DHYjfuQ</value><value>https://lh3.googleusercontent.com/zWde846BqS124VDC8IR70zMvkZ097FuuTvw4gAgCDMwElYG-b38B_vA_48dCOHlhqjHZ0KYhPnrgo1-sGVQS_3y-5TUBcaWi7jMCzMUA587km_2sXDBWaqWA29fH62bv4VzQXIiN</value><value>https://lh4.googleusercontent.com/_zHQVVpJroCZ166r3IanzNX5SF_aHCe9qBmtTnVR90Mwh3TvWhoACBwrLOWqRo6nyI_auSNgaF_Q4xE6zsVhohzrYoMxnwm4QoxT3_eJCQ1tMCQe3wNGlRHYFNTtS61DuudoAW6NmcUgQApiQw</value></imagesB><lead> </lead><title>Apa yang dilakukan Oreo, Mondelez, Wilmar terhadap Orang Utan?</title><category2></category2><map_url></map_url><type>Cerita</type><tags1>Hutan</tags1><tags2></tags2><tags3></tags3><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>/seasia/id/blog/Annisa-Rahmawati/</author_username><imagesEnlarge></imagesEnlarge><unique_map_id>1550237273</unique_map_id><date>2018-11-17 13:48:00</date><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/blog/apa-yang-dilakukan-oreo-mondelez-wilmar-terha/blog/62015/</url><author>Annisa Rahmawati</author><thumbnail>https://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144255_262305.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Jakarta, 15 Januari 2019. Greenpeace, Auriga, JATAM, ICW, yang tergabung dalam Koalisi #BersihkanIndonesia mendesak para calon presiden untuk mengakhiri praktik korupsi politik di bisnis batu bara. Korupsi politik terkait batu bara dalam berbagai bentuk telah membelenggu pilihan-pilihan energi bersih dan menghalangi hak masyarakat atas udara bersih dan lingkungan yang sehat. Pesan ini ditampilkan dalam sebuah aksi di depan Gedung Badan Pengawas Pemilihan Umum (Bawaslu), Jakarta.
&lt;/div&gt;</lead><title>Bersihkan Politik Indonesia dari Batu Bara</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/releases/Bersihkan-Politik-Indonesia-dari-Batu-Bara/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Jakarta, 15 Januari 2019. Greenpeace, Auriga, JATAM, ICW, yang tergabung dalam Koalisi #BersihkanIndonesia mendesak para calon presiden untuk mengakhiri praktik korupsi politik di bisnis batu bara. Korupsi politik terkait batu bara dalam berbagai bentuk telah membelenggu pilihan-pilihan energi bersih dan menghalangi hak masyarakat atas udara bersih dan lingkungan yang sehat. Pesan ini ditampilkan dalam sebuah aksi di depan Gedung Badan Pengawas Pemilihan Umum (Bawaslu), Jakarta.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	Bisnis batu bara semakin besar karena ditunggangi oleh para elite politik. Batu bara bahkan telah menjadi salah satu sumber pendanaan politik terpenting baik di tingkat pusat maupun daerah. [1]  “Korupsi politik di sektor batu bara telah menyebabkan pertumbuhan bisnis komoditas ini berkembang pesat, sehingga kerusakan lingkungan dan dampak sosial yang ditimbulkan pun kian besar dan diabaikan,” ujar Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim Greenpeace Asia Tenggara.
&lt;span&gt;Dalam sebuah laporan terbaru ‘Coalruption: Elite Politik dalam Pusaran Bisnis Batu bara’’ yang dikeluarkan oleh Greenpeace, Auriga, JATAM, dan ICW, disebutkan bahwa para elite politik banyak terlibat dalam bisnis batu bara. Akhirnya, batu bara pun menjadi sumber pendanaan kampanye politik. Bahkan para pemain batu bara merupakan figur kunci di tim para kandidat di Pemilihan Presiden 2019.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Korupsi politik, pemilihan kepala daerah, dan pemilihan umum hanya menjadi ajang merebut kuasa dan jabatan serta menangguk kekayaan. Pesta demokrasi lima tahunan ini juga menjadi kesempatan bagi para pebisnis batu bara melakukan praktik ijon politik untuk mendapatkan jaminan politik demi melanggengkan usaha mereka di daerah,” kata Kepala Pengkampanye JATAM Melky Nahar.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Padahal batu bara merupakan sumber energi kotor, di mana banyak negara justru berlomba untuk mengurangi porsinya. Tetapi tidak dengan Indonesia, di mana sektor pertambangan batu bara justru masih mendapat tempat dalam bauran energi nasional. Dalam peta jalan Kebijakan Energi Nasional, porsi batu bara sekitar 30 persen pada tahun 2025. [2] PLTU batu bara juga memiliki porsi sekitar 60 persen dalam proyek ekspansi listrik ambisius 35 GW. Produksi batu bara pun terus meningkat hingga melampaui 500 juta ton di 2018, jauh di atas target Rencana Pembangunan Jangka Menengah Nasional (RPJMN) 2015-2019 untuk menurunkan produksi hingga 406 juta ton pada tahun lalu.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Aliran dana dari pengusaha batu bara dalam perhelatan demokrasi akan menyandera pemenang pemilu untuk berpihak pada keuntungan bisnis semata, dan abai pada keberlanjutan. Bahkan kebijakan-kebijakan yang dibuat akan memudahkan bisnis ini, meski lebih banyak dampak buruknya bagi negara,” ujar Iqbal Damanik, peneliti Auriga.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Ketergantungan Indonesia terhadap energi kotor ini sangat berbahaya bagi kesehatan masyarakat dan lingkungan. Pendanaan kampanye dari korupsi politik juga akan merusak demokrasi Indonesia. Oleh sebab itu, pemangku kepentingan salah satunya Bawaslu harus mendorong melakukan pengawasan terhadap pendanaan kampanye kandidat calon presiden dan partai politik. Pemilih juga harus mendorong para kandidat calon presiden menjauh dari batu bara dan mendorong penggunaan energi bersih dan terbarukan.&lt;/span&gt;
 
Link Photo &lt;a href="https://media.greenpeace.org/shoot/27MZIFJWCNFSG"&gt;https://media.greenpeace.org/shoot/27MZIFJWCNFSG&lt;/a&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Catatan:&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;[1] Laporan Coalruption: Elite Politik dalam Pusaran Bisnis Batu bara  &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf"&gt;&lt;span&gt;http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;[2] &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20180509092041-92-296811/batu-bara-tetap-jadi-sumber-energi-utama-hingga-2050"&gt;&lt;span&gt;https://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20180509092041-92-296811/batu-bara-tetap-jadi-sumber-energi-utama-hingga-2050&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;
&lt;h3 dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Kontak media:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Melky Nahar, Kepala Pengkampanye JATAM, 081319789181&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Iqbal Damanik, peneliti Auriga, 08114445026&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim Greenpeace Asia Tenggara, 08129626997&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li dir="ltr"&gt;
&lt;span&gt;Ester Meryana, Jurukampanye Media Greenpeace Indonesia, 08111924090&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550237314</unique_map_id><date>2019-01-15 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Siaran Pers</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Lindungi</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Terumbu karang merupakan salah satu ekosistem utama pesisir dan laut yang dibangun terutama oleh biota laut penghasil kapur khususnya jenis-jenis karang batu dan algae berkapur. Ekosistem ini memiliki nilai ekologis yang tinggi sebagai habitat bagi berbagai biota laut. Sebagai salah satu wilayah di Indonesia yang terkenal akan kecantikan bawah lautnya, Karimunjawa memiliki ekosistem terumbu karang yang cukup luas dan juga menjadi ekosistem utama di Taman Nasional tersebut.
&lt;/div&gt;</lead><title>Laporan Kerusakan Terumbu Karang Karimunjawa</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/reports/Laporan-Kerusakan-Terumbu-Karang-Karimunjawa/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Terumbu karang merupakan salah satu ekosistem utama pesisir dan laut yang dibangun terutama oleh biota laut penghasil kapur khususnya jenis-jenis karang batu dan algae berkapur. Ekosistem ini memiliki nilai ekologis yang tinggi sebagai habitat bagi berbagai biota laut. Sebagai salah satu wilayah di Indonesia yang terkenal akan kecantikan bawah lautnya, Karimunjawa memiliki ekosistem terumbu karang yang cukup luas dan juga menjadi ekosistem utama di Taman Nasional tersebut.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p class="p1"&gt;Taman Nasional Karimunjawa mempunyai total luas kawasan sebesar 111.625 hektar dengan wilayah perairan mendominasi seluas 110.117 hektar. Citra satelit menunjukkan bahwa luasan ekosistem terumbu karang di Taman Nasional Karimunjawa mencapai 713,11 hektar&lt;span class="s1"&gt;1&lt;/span&gt;. Sampai dengan tahun 2009,&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;tutupan karang keras di kawasan Taman Nasional Karimunjawa mencapai 54,64 %.&lt;span class="s1"&gt;2 &lt;/span&gt;Karimunjawa juga memiliki tutupan karang yang tergolong rapat dibandingkan dengan wilayah lainnya di Indonesia.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Di sisi lain, kelestarian terumbu karang di Taman Nasional Karimunjawa saat ini semakin terancam dengan aktivitas manusia di sekitarnya, diantaranya adalah aktivitas transportasi kapal tongkang batubara. Setidaknya pada bulan Januari dan Februari tahun 2017, telah terjadi kerusakan cukup besar pada terumbu karang di Karimunjawa akibat dari terdamparnya lima kapal tongkang pengangkut batubara.&lt;span class="s1"&gt;3 &lt;/span&gt;Aktivitas tongkang-tongkang pembawa batubara tersebut di Karimunjawa terus terjadi hingga saat ini dengan jumlah yang cukup banyak tiap harinya. Kerusakan terumbu karang yang terjadi ini tentunya menjadi hal yang merugikan bagi ekosistem laut Karimunjawa dikarenakan hilangnya fungsi terumbu karang sebagai habitat biota laut. Dengan demikian, kerusakan terumbu karang tersebut tentunya akan mengganggu keberlangsungan hidup biota laut dan mengurangi keanekaragaman laut Karimunjawa.&lt;span class="Apple-converted-space"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;Tujuan dari laporan ini adalah mengetahui kerusakan terumbu karang yang terjadi akibat transportasi kapal tongkang batubara di wilayah Karimunjawa. Kemudian, laporan ini juga akan membahas mengenai jenis karang yang mengalami kerusakan serta ukuran kerusakan dari patahan karang tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;Selengkapnya:&lt;/strong&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="240" src="https://e.issuu.com/embed.html#1072487/60835104" style="width: 100%; height: 388px;" width="320"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/seasia/id/PageFiles/830986/Laporan%20Kerusakan%20Terumbu%20Karang%20Karimunjawa%20(Greenpeace,%20Mei%202018).pdf" target="_blank"&gt;Laporan Kerusakan Terumbu Karang Karimunjawa (Greenpeace, Mei 2018)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/830986/Laporan%20Kerusakan%20Terumbu%20Karang%20Karimunjawa%20(Greenpeace,%20Mei%202018).pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Laut</tags2><unique_map_id>1550237183</unique_map_id><date>2018-05-02 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publikasi</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Korporasi di balik wabah pencemaran plastik. Sebuah kajian Greenpeace tentang kebijakan, praktik dan ambisi bisnis dari Produsen-produsen Ternama di bidang Barang Kebutuhan Sehari-hari (Fast Moving Consumer Goods)
&lt;/div&gt;</lead><title>Sebuah Krisis Kenyamanan</title><url>http://www.greenpeace.org/seasia/id/press/reports/Sebuah-Krisis-Kenyamanan/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Korporasi di balik wabah pencemaran plastik. Sebuah kajian Greenpeace tentang kebijakan, praktik dan ambisi bisnis dari Produsen-produsen Ternama di bidang Barang Kebutuhan Sehari-hari (Fast Moving Consumer Goods)
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Pemandangan sungai, lautan, dan lingkungan warga yang dipenuhi sampah plastik , telah menjadi pemandangan yang terlalu umum. Logo dan merek-merek konsumen besar jelas terlihat dalam banjir bandang plastik sekali pakai ini menunjukkan jelas dimana letak tanggung jawab mereka. Merek-merek kemasan sekali pakai ini mempromosikan dan mengabadikan gaya hidup modern kita yang mendorong produksi massal dan konsumsi berlebihan. Sekarang kita menghadapi bukti bahwa "kenyamanan" membawa beban biaya yang tidak dapat diterima; yaitu kesehatan ekosistem dan makhluk hidup yang bergantung padanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setiap menit setiap hari, setara dengan satu truk penuh plastik dibuang ke laut&lt;a title="" name="_ednref1" href="#_edn1"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[i]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, dengan kemasan plastik menjadi salah satu kontributor tertinggi aliran limbah plastik global.&lt;a title="" name="_ednref2" href="#_edn2"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[ii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;  Masing-masing kemasan ini, yang dirancang agar terlihat menonjol dibanding pesaingnya dan merebut kesetiaan konsumen, dirancang untuk digunakan sekali dan dibuang tanpa dipikirkan konsekuensinya. Saat ini, ketika perusahaan-perusahaan ini ingin berekspansi di pasar baru, mereka menjual kemasan satuan yang lebih &lt;strong&gt;kecil, porsi tunggal dalam &lt;em&gt;sachet&lt;/em&gt; plastik&lt;/strong&gt; yang bahkan tidak mungkin untuk didaur ulang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Akuntabilitas - langkah pertama menuju solusi&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merek-merek yang mendorong pertumbuhan Plastik Sekali Pakai, perusahaan barang kebutuhan sehari-hari (&lt;em&gt;fast-moving consumer goods&lt;/em&gt; atau FMCG) terbesar di dunia, &lt;strong&gt;tidak dimintai tanggung jawabnya&lt;/strong&gt; atas berkembangnya krisis terkait dengan produksi, konsumsi, pembuangan dan seringkali polusi yang disebabkan oleh plastik sekali pakai. Perusahaan-perusahaan ini bertanggung jawab atas sejumlah besar kemasan sekali pakai yang menopang gaya hidup "sekali pakai" kita&lt;a title="" name="_ednref3" href="#_edn3"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[iii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; yang modern dan penyebab sebagian besar polusi plastik yang telah menyebabkan krisis ini, namun bahkan informasi dasar tentang operasi perusahaan-perusahaan ini, proyeksi produksi dan jejak plastik yang sebenarnya tidak tersedia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Untuk laporan ini, Greenpeace AS membuat survei komprehensif ke sebelas perusahaan FMCG terbesar.&lt;a title="" name="_ednref4" href="#_edn4"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[iv]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Hasilnya menunjukkan bahwa meskipun ada komitmen untuk mengurangi sampah plastik dengan meningkatkan daur ulang, tidak ada rencana untuk benar-benar mengatasi masalah plastik mereka, yang dapat memperlambat produksi dan pemasaran plastik sekali pakai yang sedang tumbuh pesat. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temuan-temuan kunci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temuan paling penting adalah tidak adanya perusahaan yang mengumumkan rencana atau komitmen khusus untuk mengurangi jumlah total plastik sekali pakai yang mereka hasilkan. Terdapat juga kurangnya transparansi sehingga mengurangi nilai kredibilitas komitmen apa pun yang dibuat. Hal ini diperparah dengan dibuatnya klaim menyesatkan dari sebagian perusahaan ini bahwa kemasan mereka "dapat digunakan kembali (&lt;em&gt;re-usable&lt;/em&gt;)" dan bukan "kemasan sekali pakai (&lt;em&gt;single-use&lt;/em&gt;)" bila isinya lebih dari satu porsi (&lt;em&gt;multi-serving&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tidak ada komitmen untuk mulai menghentikan penggunaan kemasan plastik sekali pakai  &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;○      Dari perusahaan yang disurvei, tidak ada yang memiliki komitmen untuk mulai menghentikan penggunaan plastik sekali pakai, atau memiliki target yang jelas untuk mengurangi jumlah plastik sekali pakai yang mereka hasilkan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○      Setiap komitmen yang dibuat perusahaan &lt;strong&gt;memungkinkan terus bertumbuhnya penggunaan kemasan plastik sekali pakai&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○      Semua perusahaan terjebak pada pola pikir kemasan sekali pakai; solusi yang dieksplorasi terutama potensi didaur ulang (&lt;em&gt;recyclability&lt;/em&gt;) atau pendaurulangan (&lt;em&gt;recycling&lt;/em&gt;), yang tidak cukup untuk mengatasi krisis pencemaran plastik itu sendiri.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Meningkatnya jumlah kemasan plastik sekali pakai  &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;○      Sebagian besar perusahaan FMCG meningkatkan jumlah penggunaan plastik sekali pakai: semua kecuali satu perusahaan melaporkan peningkatan atau kondisi stabil penggunaan plastik sekali pakai.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Perusahaan tidak atau tidak dapat mengungkapkan jejak plastik mereka &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;○      Tidak ada perusahaan yang memberikan rincian lengkap tentang jejak plastik mereka, meskipun banyak yang mengatakan mereka berencana melakukannya di masa mendatang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○      Tidak satu pun dari perusahaan yang disurvei mengetahui ke mana kemasan mereka berakhir, yang berarti mereka tidak tahu bahwa mereka terus menyumbang potensi eko-dumping melalui perdagangan limbah global. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dampak plastik dalam ekosistem kita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kita tidak tahu persis berapa lama plastik yang berbasis minyak akan terdegradasi, tetapi sekali berada di tanah, sungai, atau lautan, akan tidak mungkin untuk dibersihkan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apa yang kita lihat terdampar di pantai atau mengambang di permukaan hanyalah puncak gunung es. Lebih dari &lt;strong&gt;dua pertiga dari plastik di lautan berakhir di dasar laut&lt;/strong&gt; menciptakan hamparan sampah yang makin luas di bawah permukaan,&lt;a title="" name="_ednref5" href="#_edn5"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[v]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; dan jumlah plastik yang memasuki lingkungan laut semakin meningkat.&lt;a title="" name="_ednref6" href="#_edn6"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[vi]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potongan yang lebih besar akan pecah menjadi bagian-bagian yang lebih kecil dan potongan kecil yang dikenal sebagai &lt;strong&gt;mikroplastik&lt;/strong&gt;, yang tidak terlihat oleh mata telanjang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plastik telah ditemukan dari es laut Arktik sampai ke laut Antartika, sampai ke palung laut terdalam dari dasar laut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sampah plastik juga bermasalah di darat, mengisi tempat pembuangan sampah dan menyumbat saluran air, meningkatkan risiko banjir atau mencemari tanah dan udara melalui pembakaran terbuka atau insinerasi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sebagian plastik juga mengandung dan mengeluarkan &lt;strong&gt;bahan kimia berbahaya&lt;/strong&gt; dan mikroplastik dapat menarik dan mengonsentrasi bahan kimia ini dari lingkungan sekitarnya, sehingga menimbulkan risiko lebih lanjut terhadap satwa dan manusia.&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a title="" name="_ednref7" href="#_edn7"&gt;[vii]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Produksi kemasan plastik berlebih mendorong batas kemampuan Bumi untuk menyerap gas rumah kaca dan mencemari ekosistem dengan bahan kimia berbahaya dan limbah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitos daur ulang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kehebohan akan harus dilakukannya sesuatu untuk mengatasi masalah memalukan ini semakin meningkat. Pemerintah dan bisnis semua menambahkan suara mereka dalam "perang baru terhadap budaya membuang sampah".&lt;a title="" name="_ednref8" href="#_edn8"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[viii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Namun sejauh ini, ini adalah perang tanpa strategi yang berarti. Ekonomi dengan infrastruktur limbah dan daur ulang yang lebih baik, mengumpulkan sampah kemasan dengan jumlah yang semakin banyak untuk didaur ulang. Tetapi apa yang sebenarnya terjadi pada semua kemasan yang dibuang ini?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hanya 9% plastik didaur ulang secara global; di negara-negara maju, tingkat daur ulang untuk plastik yang dikumpulkan oleh rumah tangga seringkali jauh kurang dari 50%, dengan jumlah minimal yang didaur ulang kembali ke dalam kemasan.&lt;a title="" name="_ednref9" href="#_edn9"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[ix]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sebagian besar limbah kemasan 'daur ulang', didaur ulang kembali menjadi produk bernilai lebih rendah/tidak dapat didaur ulang kembali.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Banyak kemasan bahkan tidak dirancang untuk mudah didaur ulang, seperti &lt;em&gt;sachet&lt;/em&gt; sekali pakai yang merupakan tren yang sedang berkembang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keterbatasan untuk mendaur ulang&lt;a title="" name="_ednref10" href="#_edn10"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[x]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, kurangnya infrastruktur dan kurangnya keterlacakan berarti bahwa sejumlah besar kemasan plastik akan terus menjadi limbah sampai masa mendatang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Masalah yang diekspor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yang lebih buruk lagi, sebagian besar kemasan yang dikumpulkan untuk "daur ulang" di belahan Bumi Utara &lt;strong&gt;diekspor&lt;/strong&gt; ke belahan Bumi Selatan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diperkirakan Tiongkok mengimpor hampir 8 juta ton sampah plastik setahun sebelum melarang perdagangannya pada 2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tujuan berikutnya dari limbah plastik dalam jumlah besar ini kemungkinan adalah Asia Tenggara, di mana terdapat kurangnya infrastruktur untuk menangani limbah plastik domestik dalam jumlah yang lebih besar berarti bahwa negara-negara ini sudah menjadi penghasil sebagian besar (hampir 60 %) dari plastik yang memasuki lautan.&lt;a title="" name="_ednref11" href="#_edn11"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[xi]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volume sampah plastik di darat dan di sungai juga berdampak besar pada masyarakat di negara-negara ini, berkontribusi terhadap hilangnya mata pencaharian seperti memancing atau pariwisata, memperburuk polusi air dan meningkatkan kemungkinan dan parahnya banjir, serta lebih lama surut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Perdagangan global limbah 'daur ulang' berarti tidak ada cara untuk mengetahui apakah bahan yang dapat didaur ulang  benar-benar kemudian berakhir didaur ulang, didaur ulang kembali namun ke kualitas yang lebih rendah (&lt;em&gt;downcycle&lt;/em&gt;), dibuang, atau bocor ke lingkungan. Sementara itu, perusahaan FMCG mempercepat penggunaan plastik sekali pakai dengan membuka pasar baru di belahan bumi selatan, mendorong produk yang dikemas dalam plastik sekali pakai dan plastik satuan, untuk memberikan rasa mewah pada konsumen yang tidak mampu membelinya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promosi produk bermerek, termasuk makanan, minuman, kosmetik dan pembersih, dalam kemasan sekali pakai, mendorong produksi massal, konsumsi berlebih dan secara signifikan berkontribusi terhadap krisis pencemaran plastik. Sementara itu, kebiasaan konsumsi berlebih meningkatkan kegelisahan dalam kehidupan modern dan menempatkan beban rasa bersalah karena menghancurkan planet ini ke individu-individu, sementara merusak kebahagiaan sebenarnya dan mencegah kehidupan yang lebih imajinatif dan memuaskan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berbagai solusi yang diusulkan oleh perusahaan dan pemerintah harus semua diungkapkan kesalahannya. Sekarang adalah waktunya untuk memastikan bahwa perusahaan barang konsumen berkomitmen untuk mengurangi ketergantungan mereka pada plastik sekali pakai dan transisi ke model bisnis baru berdasarkan transparansi, dan solusi nyata yang merupakan bagian dari model dan kebijakan pengiriman produk yang lebih berkelanjutan yang mencegah limbah dan polusi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesan untuk merek barang kebutuhan sehari-hari: pelanggan Anda sedang menunggu!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekarang waktunya untuk menghadapi kenyataan. Meskipun upaya kolektif dan individual untuk mengumpulkan dan mendaur ulang kemasan plastik penting dan patut dihargai, hal ini bukan solusinya. Kita perlu mengerem produksi plastik sekali pakai, mulai saat ini juga. Sebagai penyumbang utama krisis pencemaran plastik, industri barang kebutuhan sehari-hari harus bertanggung jawab atas masalah ini dan mengevaluasi kembali ketergantungannya pada plastik sekali pakai. Perusahaan kini harus melampaui janji untuk meningkatkan daur ulang dan berkomitmen untuk mengurangi secara besar-besaran dan mengakhiri penggunaan kemasan plastik sekali pakai, dari tahun ke tahun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ini berarti mengakhiri model bisnis yang bergantung pada produk sekali pakai dan kemasan sekali pakai, dan awal dari paradigma baru yang akan memungkinkan penciptaan bersama sistem pengiriman alternatif, terutama yang telah mempercayai penggunaan kembali (&lt;em&gt;re-use&lt;/em&gt;) dan pengisian ulang (&lt;em&gt;re-fill&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace menyerukan kepada perusahaan, pemerintah, dan masyarakat untuk mendukung transisi menuju masa depan yang bebas plastik dengan mengambil tindakan segera untuk memfasilitasi transformasi skala penuh dari sistem pengemasan sekali pakai saat ini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rekomendasi utama &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace menyerukan sektor Barang Kebutuhan Sehar-hari dan perusahaan lain untuk &lt;strong&gt;memprioritaskan empat tindakan berikut&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Transparan&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;- mempublikasikan informasi komprehensif tentang Jejak Plastik dan plastik yang mereka gunakan;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Berkomitmen terhadap pengurangan (reduksi) &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;- tetapkan target tahunan untuk terus mengurangi jejak plastik sekali pakai menuju penghentian sepenuhnya secara bertahap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Segera hapus plastik yang bermasalah dan tidak perlu&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; - mulai upaya pengurangan dengan menghilangkan plastik sekali pakai yang paling bermasalah dan tidak perlu pada akhir 2019;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Berinvestasi dalam sistem penggunaan kembali (re-use) dan pengiriman alternatif&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; - membuat investasi yang signifikan dalam menciptakan wadah yang dapat diisi ulang, dapat digunakan kembali, dan inovasi sistem pengiriman baru yang meminimalkan kebutuhan kemasan sekali pakai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download Laporan:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://issuu.com/greenpeacesea-indonesia/docs/sebuah_krisis_kenyamanan_-_web" target="_blank"&gt;https://issuu.com/greenpeacesea-indonesia/docs/sebuah_krisis_kenyamanan_-_web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;
&lt;div id="edn1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn1" href="#_ednref1"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[i]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; European Parliamentary Research Service Blog (2013) &lt;em&gt;Recycling rate and total amount of plastic packaging per inhabitant&lt;/em&gt; (Tingkat daur ulang dan total jumlah kemasan plastik per penduduk), EU27, 2011. Tersedia di: http://epthinktank.eu/2013/11/07/plastic-waste/recycling-rate-and-total-amount-of-plastic- packaging-per-inhabitant/&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn2" href="#_ednref2"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[ii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; American Chemistry Council and Trucost (2016) &lt;em&gt;Plastics and sustainability: a valuation of environmental benefits, costs and opportunities&lt;/em&gt; (Plastik dan keberlanjutan: valuasi keuntungan, biaya dan kesempatan lingkungan). Tersedia di: &lt;a href="https://plastics.americanchemistry.com/Plastics-and-Sustainability.pdf"&gt;https://plastics.americanchemistry.com/Plastics-and-Sustainability.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn3"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn3" href="#_ednref3"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[iii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Gabungan 50 perusahaan barang konsumen gerak cepat memiliki total pendapatan sejumlah $1,09 trilyun; Consultancy.uk, 2018, 50 perusahaan FMCG/barang konsumen terbesar di dunia. 24 September 2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.consultancy.uk/news/18765/the-50-largest-fmcg-consumer-goods-companies-in-the-world"&gt;https://www.consultancy.uk/news/18765/the-50-largest-fmcg-consumer-goods-companies-in-the-world&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn4"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn4" href="#_ednref4"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[iv]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Kesebelas perusahaan yang dipilih adalah perusahaan global bermerk yang dikenal konsumen, menguasai pangsa pasar di seluruh bagian dunia. Kami memilih kombinasi perusahaan sehingga mencakup perusahaan konsumen dalam sektor minuman, makanan, produk rumah tangga, kosmetik dan kesehatan.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn5"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn5" href="#_ednref5"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[v]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; United Nations Environmental Programme (UNEP), 2014, &lt;em&gt;Valuing Plastics: The Business Case for Measuring, Managing and Disclosing Plastic Use in the Consumer Goods Industry.&lt;/em&gt; (Menilai Pastik: Kasus Bisnis untuk Mengukur, Mengelola dan Membuka Penggunaan Pastik dalam Industri Barang Konsumen.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISBN 9789280734003&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn6"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn6" href="#_ednref6"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[vi]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; McKinsey &amp;amp; Company and Ocean Conservancy (2015),  &lt;em&gt;Stemming the Tide: Land-based strategies for a plastic-free ocean&lt;/em&gt; (Mengalihkan Pasang: Strategi daratan bagi lautan yang bebas plastik), September 2015;   &lt;a href="https://oceanconservancy.org/wp-content/uploads/2017/04/full-report-stemming-the.pdf"&gt;https://oceanconservancy.org/wp-content/uploads/2017/04/full-report-stemming-the.pdf&lt;/a&gt;  diakses 11 October 2018&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn7"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn7" href="#_ednref7"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[vii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Bakir A, Rowland SJ, Thompson RC, (2014),  &lt;em&gt;Enhanced desorption of persistent organic pollutants from microplastics under simulated physiological conditions&lt;/em&gt; (Menguatnya perembesan polutan organik persisten dari mikroplastik dalam kondisi fisiologi terstimulasi), Environmental Pollution&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volume 185, February 2014, Pages 16-23; &lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0269749113005277"&gt;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0269749113005277&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn8"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn8" href="#_ednref8"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[viii]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Financial Times (2018), &lt;em&gt;Theresa May targets plastics in war on ‘throwaway’ culture&lt;/em&gt; (Theresa May menargetkan plastik dalam memerangi budaya membuang), January 2018; &lt;a href="https://www.ft.com/content/31125996-f62e-11e7-88f7-5465a6ce1a00"&gt;https://www.ft.com/content/31125996-f62e-11e7-88f7-5465a6ce1a00&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn9"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn9" href="#_ednref9"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[ix]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Geyer R, Jambeck JR, Law KL, 2017, &lt;em&gt;Production, use, and fate of all plastics ever made&lt;/em&gt; (Produksi, penggunaan dan nasib semua plastik yang pernah diproduksi),Science Advances  19 July 2017, Vol. 3, no. 7, e1700782;&lt;a href="http://advances.sciencemag.org/content/3/7/e1700782.full"&gt;http://advances.sciencemag.org/content/3/7/e1700782.full&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurang dari 6% dari botol PET yang dibuang, plastik yang paling dapat didaur ulang, didaur ulang kembali menjadi kemasan di AS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National Association for PET Container Resources (Napcor), 2017, &lt;em&gt;Report on postconsumer PET container recycling activity in 2016&lt;/em&gt; (Laporan kegiatan pendaurulangan kemasan PET pasca-konsumsi pada tahun 2016); &lt;a href="https://napcor.com/wp-content/uploads/2017/10/NAPCOR-APR_2016RateReport_FINAL.pdf"&gt;https://napcor.com/wp-content/uploads/2017/10/NAPCOR-APR_2016RateReport_FINAL.pdf&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn10"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn10" href="#_ednref10"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[x]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;  Tingkat maksimum yang dimungkinkan untuk daur ulang kemasan plastik saat ini dilaporkan sekitar antara 36 % dan 53%: di atas batas ini plastik yang didaur ulang akan berkualitas sangat rendah atau tidak efektif biaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denkstatt (2015), Potensi kemasan plastik berkontribusi pada ekonomi yang melingkar dan efisien bahan baku.  Presentasi pada Konferensi Internasional mengenai daur ulang dan penggunaan kembali plastik, Identiplast, Roma, 29 April 2015). &lt;a href="https://denkstatt.eu/publications/"&gt;https://denkstatt.eu/publications/&lt;/a&gt;  Tingkat daur ulang 36 % dan 53% belum seluruhnya dilaksanakan.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="edn11"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_edn11" href="#_ednref11"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[xi]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;  McKinsey &amp;amp; Company and Ocean Conservancy 2015, op.cit.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>https://plastics.americanchemistry.com/Plastics-and-Sustainability.pdf</value><value>https://oceanconservancy.org/wp-content/uploads/2017/04/full-report-stemming-the.pdf</value><value>https://napcor.com/wp-content/uploads/2017/10/NAPCOR-APR_2016RateReport_FINAL.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2></tags2><unique_map_id>1550237045</unique_map_id><date>2018-10-20 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publikasi</type><tags1>Plastik</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	
Jakarta, 7 Februari 2019 -- Lembaga Penyelidikan Ekonomi dan Masyarakat Fakultas Ekonomi dan Bisnis Universitas Indonesia (LPEM FEB UI) bersama dengan Greenpeace Indonesia meluncurkan sebuah laporan yang memaparkan tentang urgensi Indonesia menuju transisi energi dari batubara menuju energi terbarukan, khususnya bila ditinjau dari sisi keekonomian. Laporan tersebut diluncurkan hari ini di Jakarta, menghadirkan Alin Halimatussadiah (Kepala Kajian Lingkungan LPEM FEB-UI) dan Peter Kiernan (Kepala Analis BIdang Energi The Economist Intelligence Unit) sebagai pemapar utama.


&lt;/div&gt;</lead><title>Menimbang Urgensi Transisi Menuju Listrik Energi Baru Terbarukan</title><url>http://www.greenpeace.org/seasia/id/press/reports/Menimbang-Urgensi-Transisi-Menuju-Listrik-Energi-Baru-Terbarukan/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	
Jakarta, 7 Februari 2019 -- Lembaga Penyelidikan Ekonomi dan Masyarakat Fakultas Ekonomi dan Bisnis Universitas Indonesia (LPEM FEB UI) bersama dengan Greenpeace Indonesia meluncurkan sebuah laporan yang memaparkan tentang urgensi Indonesia menuju transisi energi dari batubara menuju energi terbarukan, khususnya bila ditinjau dari sisi keekonomian. Laporan tersebut diluncurkan hari ini di Jakarta, menghadirkan Alin Halimatussadiah (Kepala Kajian Lingkungan LPEM FEB-UI) dan Peter Kiernan (Kepala Analis BIdang Energi The Economist Intelligence Unit) sebagai pemapar utama.


&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	Penyediaan listrik di Indonesia masih sangat bergantung kepada sumber energi fosil, khususnya batubara. Pada tahun 2017, batubara mendominasi pembangkitan listrik di Indonesia (58,3% total daya terpasang), diikuti oleh gas (23,2%) dan minyak bumi (6%). Potensi ketergantungan terhadap bahan bakar fosil sebagai sumber listrik tampaknya masih akan terus berlanjut hingga tahun 2025. Hal ini terlihat jelas dari Rancangan Umum Penyediaan Tenaga Listrik (RUPTL 2018-2027, Kemen ESDM), dimana porsi batubara sebesar 54,4%.
&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Indonesia perlu segera mengunci komitmen untuk pengembangan energi terbarukan mengingat ketergantungan pada batubara merugikan bukan hanya dalam jangka pendek tetapi untuk anak cucu kita ke depan, “ kata Alin Halimatussadiah.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Dalam laporan Coalruption yang diluncurkan Greenpeace Indonesia, ICW, Auriga dan JATAM pada Desember 2018 lalu, terlihat jelas bahwa faktor ketergantungan Indonesia terhadap penggunaan batu bara erat kaitannya dengan kepentingan bisnis tersebut dalam pusaran elite politik. “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Korupsi politik di sektor batubara telah menyebabkan pertumbuhan bisnis komoditas ini berkembang pesat, sehingga kerusakan lingkungan dan dampak sosial yang ditimbulkan pun kian besar dan diabaikan. Transisi dari energi batubara ke energi terbarukan harus berawal dari komitmen presiden terpilih,” ujar Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim Greenpeace Asia Tenggara.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Ketergantungan terhadap energi batubara membawa kerentanan terhadap perekonomian Indonesia. Kerentanan ekonomi tersebut timbul dari ketergantungan terhadap batubara yang harganya berfluktuasi di pasar internasional. &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Untuk menyokong operasinya, PLN yang hampir 60 persen pembangkitannya dari PLTU batubara membutuhkan subsidi yang sangat besar, dengan jumlah yang meningkat dari tahun ke tahun, mencapai Rp 59 triliun atau lebih dari seperempat total subsidi di APBN 2019. Bisnis PLTU batubara juga telah menimbulkan risiko yang muncul dari model &lt;/span&gt;&lt;span&gt;take-or-pay&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, di mana listrik yang dihasilkan pembangkit harus dibeli oleh PLN dengan harga tertentu yang telah ditetapkan. Dengan kata lain, PLN sebagai offtaker mengambil semua risiko pasar yang ada dengan membeli listrik yang sebenarnya tidak diperlukan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Pentingnya mengembangkan EBT di Indonesia bukan hanya akan berdampak pada perekonomian secara makro, tetapi juga didukung oleh beberapa hal lain seperti potensi EBT yang sangat besar yang belum banyak termanfaatkan, kelayakan bisnis pembangkit EBT yang semakin kompetitif dengan pembangkit berbasis fosil, dan potensi EBT untuk mendorong industrialiasi. Teknologi pembangkitan EBT semakin meningkat dan efisien, membuat biaya investasi akan semakin murah dengan biaya operasional yang sangat rendah dan stabil dibandingkan pembangkitan dari energi fosil.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Target energi bersih yang dimiliki Indonesia harus ditopang oleh pelaksanaan kebijakan energi yang jelas agar bisa dicapai. Indonesia saat ini tertinggal dari negara-negara lain dalam usaha men-dekarbonisasi energinya, “ kata Peter Kiernan.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Di saat negara berkembang lainnya seperti Tiongkok, India, Malaysia, dan Thailand meningkatkan kapasitas  EBT yang lebih besar dalam bauran energinya, Indonesia justru melawan arus tren dunia dengan menggenjot produksi batubara. Padahal Indonesia dianugerahi kekayaan sumber energi terbarukan yang melimpah, seperti energi matahari dan angin. Sudah saatnya negara ini beralih pada pembangunan yang bersumber dari energi bersih dan berkelanjutan.&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Catatan editor:&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Link ke laporan &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf"&gt;Coalruption: Elite Politik dalam Pusaran Bisnis Batu bara&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;a href="http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/Urgensi%20Transisi%20Menuju%20Listrik%20Energi%20Baru%20Terbarukan.pdf"&gt;&lt;span&gt;MENIMBANG URGENSI  TRANSISI MENUJU PEMBANGKIT LISTRIK  ENERGI BARU TERBARUKAN DI INDONESIA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Kontak media:&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Tata Mustasya, Kepala Kampanye Iklim dan Energi Greenpeace Asia Tenggara, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;0812-962-6997&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Rahma Shofiana, Jurukampanye Media Greenpeace Indonesia, 0811-1461-674&lt;/span&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-dc04a8b8-7fff-d84b-9895-182c4655a148"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/COALRUPTION_INDONESIA_WEB.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/110812/Urgensi%20Transisi%20Menuju%20Listrik%20Energi%20Baru%20Terbarukan.pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Iklim</tags2><unique_map_id>1550236868</unique_map_id><date>2019-02-07 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publikasi</type><tags1>EnergiTerbarukan</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
<item><status>publish</status><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144181_262145.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalam beberapa bulan terakhir, kami telah meningkatkan kampanye untuk mendorong agar merek-merek membersihkan pasokan minyak sawit mereka. Inilah semua yang perlu kita ketahui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa itu minyak sawit?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minyak yang terbuat dari buah sawit spesies kelapa sawit Afrika ini banyak ditanam di perkebunan di Indonesia dan Malaysia. Minyak sawit dengan mudahnya ditemukan dalam produk-produk supermarket – mulai dari cokelat, keripik, hingga kosmetik. Sawit juga semakin banyak digunakan sebagai bahan bakar di seluruh Eropa (kecuali Inggris).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mengapa sawit menjadi masalah?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Untuk memenuhi permintaan yang terus meningkat terhadap minyak sawit, hutan hujan tropis dan lahan gambut di Indonesia, serta negara-negara lain, tengah dirambah dan digantikan dengan perkebunan kelapa sawit yang tak henti-hentinya diperluas. Namun, hal ini tidak seharusnya terjadi — minyak sawit dapat tumbuh tanpa merusak hutan hujan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berapa banyak lahan yang dibuka?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Area seluas lapangan sepak bola di hutan hujan Indonesia dihancurkan setiap 25 detik. Minyak sawit bertanggung jawab mendorong kehancuran ini. Hutan hujan adalah titik panas untuk keanekaragaman hayati dan vital untuk mengatur iklim Bumi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144182_262147.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warga menyelamatkan orang utan berusia 7 bulan (Pongo pygmaeus) dari kebakaran hutan, ketika dia minum air dari sungai di dalam konsesi kelapa sawit PT Graha Agro Nusantera (PT GAN), di perkebunan kelapa sawit dekat desa Linga, Sungai Ambawang Kubu Raya, Kalimantan Barat. Orang utan ini kini berada di bawah pengawasan Badan Konservasi dan Sumber Daya Alam (BKSDA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apa dampaknya terhadap satwa liar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indonesia memiliki lebih banyak spesies dalam kategori terancam dan genting dibandingkan dengan negara lain di dunia - sebagian besar karena habitatnya telah dihancurkan, dalam banyak kasus untuk memperluas perkebunan kelapa sawit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kita kehilangan lebih dari separuh orang utan Kalimantan antara 1999 dan 2015 dengan jumlah kehilangan sekitar 150.000 orang utan – artinya kita kehilangan 25 orang utan setiap hari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mengapa Greenpeace menargetkan merek-merek?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalam dekade terakhir, merek-merek termasuk Nestle, Unilever, dan Mars telah berjanji akan membersihkan kelapa sawit yang ada dalam produk mereka pada tahun 2020 – tetapi meski hanya tinggal kurang dari dua tahun, kerusakan hutan di Indonesia tidak menunjukkan tanda-tanda melambat. Jadi kami memberi tekanan pada merek-merek besar untuk memastikan mereka memberi tekanan kepada para pemasok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/143806_261322.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dua orangutan duduk di kandang di fasilitas orangutan International Animal Rescue (IAR) di Ketapang, Kalimantan Barat. Tim Pencegahan Kebakaran Hutan Greenpeace (FFP) mengunjungi pusat penyelamatan untuk mempelajari bagaimana memperlakukan orang utan jika mereka menjadi korban kebakaran hutan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bagaimana Greenpeace mendorong perubahan?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada Januari tahun ini, kami menantang 16 merek terbesar di dunia untuk mengungkapkan perusahaan minyak sawit dan pabrik yang mereka gunakan. Dua belas perusahaan mengungkap nama pemasok mereka, yang juga ternyata dikenal sebagai perusak hutan. Sisanya gagal menanggapi. Iklim kita bergantung pada perusahaan yang mengakhiri peran mereka dalam deforestasi, sebab itu kami meminta mereka untuk bertanggung jawab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekarang saatnya untuk membuat perusahaan melakukan sesuatu yang belum pernah terjadi sebelumnya - menjauhi pedagang minyak sawit terbesar dan terkotor di dunia - Wilmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produk apa yang mengandung minyak sawit dari deforestasi?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ada banyak produk! Faktanya, minyak sawit ada dalam 50% dari produk supermarket - beberapa di antaranya sering kita jumpai atau digunakan sehari-hari seperti Kit-Kat, pasta gigi Colgate, losion bayi Johnson, sabun Dove, Doritos, Tart Pop Kellogg, biskuit Ritz, M&amp;amp;M’s, sampo Head &amp;amp; Shoulders , dan banyak lagi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perusahaan-perusahaan ini membeli minyak sawit mereka dari Wilmar - raksasa kelapa sawit terkotor di dunia - memicu kehancuran, kebakaran hutan, dan pelanggaran hak asasi manusia di seluruh Indonesia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minyak kelapa sawit tidak harus berasal dari perusakan hutan hujan. Produksi minyak sawit sebenarnya sangat hemat lahan, namun, para pedagang seperti Wilmar bekerja dengan perusahaan-perusahaan yang membuka dan menghancurkan lahan baru di hutan hujan untuk memperluas kebun sawit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wilmar tidak akan berubah sampai perusahaan besar berhenti membeli minyak sawit kotornya - dan itulah sebabnya kami menyerukan kepada perusahaan-perusahaan ini untuk menjauhi Wilmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambahkan namamu dan beri tahu merek-merek besar untuk berhenti menggunakan minyak sawit dari perusak hutan:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a href="https://act.gp/2QueDun" target="_blank"&gt;Tandatangani petisinya di sini&lt;/a&gt; &amp;lt;&amp;lt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesD></imagesD><imagesA></imagesA><imagesC></imagesC><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144181_262145.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/144182_262147.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/143806_261322.jpg</value></imagesB><lead></lead><title>Minyak sawit: apa yang perlu kita ketahui</title><category2></category2><map_url></map_url><type>Cerita</type><tags1>Hutan</tags1><tags2></tags2><tags3></tags3><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username></author_username><imagesEnlarge></imagesEnlarge><unique_map_id>1550237083</unique_map_id><date>2018-11-08 16:31:00</date><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/blog/minyak-sawit-apa-yang-perlu-kita-ketahui/blog/61993/</url><author>Fiona Nicholls</author><thumbnail>https://www.greenpeace.org/seasia/id/community_images/20/40220/143806_261321.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles></item>
<item><category1>Ciptakan Perubahan</category1><author_username>greenpeace</author_username><lead>&lt;div&gt;
	Sektor pariwisata Indonesia memiliki peran besar bagi perekonomian Indonesia, di mana sektor ini merupakan lima besar penyumbang devisa negara selama tiga tahun terakhir. Bali sebagai ikon pariwisata Indonesia telah menarik 5.6 juta wisatawan mancanegara atau lebih dari 50% dari wisatawan mancanegara yang masuk ke Indonesia pada tahun 2017[1]. Provinsi Bali sangat bergantung pada sektor ini.
&lt;/div&gt;</lead><title>Briefer - Matahari untuk Bali</title><url>https://www.greenpeace.org/seasia/id/press/reports/Briefer---Matahari-untuk-Bali/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Sektor pariwisata Indonesia memiliki peran besar bagi perekonomian Indonesia, di mana sektor ini merupakan lima besar penyumbang devisa negara selama tiga tahun terakhir. Bali sebagai ikon pariwisata Indonesia telah menarik 5.6 juta wisatawan mancanegara atau lebih dari 50% dari wisatawan mancanegara yang masuk ke Indonesia pada tahun 2017[1]. Provinsi Bali sangat bergantung pada sektor ini.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: left;" align="center"&gt;Sektor pariwisata menyumbang 67% dari total pendapatan domestik regional bruto (PDRB) Provinsi Bali dengan 70% masyarakatnya bergantung pada industri pariwisata. Pemerintah Provinsi Bali juga memiliki visi menjadikan Bali sebagai tempat &lt;em&gt;eco green tourism&lt;/em&gt;, mengutamakan konservasi alam dan nilai budaya masyarakat sebagai penunjang utama sektor pariwisata Bali. Bali juga telah dinobatkan menjadi &lt;em&gt;center for the development of clean energy&lt;/em&gt; di Indonesia oleh Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) pada tahun 2015. Bali akan dijadikan proyek percontohan bagi provinsi lainnya sebagai pusat penelitian energi terbarukan dan diharapkan dapat menjadi provinsi pertama yang memproduksi energi bersih rendah emisi karbon.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;Dibanding sektor ekonomi lainnya, sektor pariwisata memerlukan daya dukung lingkungan secara langsung. Kualitas udara yang baik, misalnya, merupakan hal mendasar yang harus dipenuhi untuk perkembangan pariwisata Bali. Salah satu hal yang harus dilakukan adalah mengembangkan penggunaan energi bersih dan terbarukan dalam memenuhi kebutuhan listrik untuk menggantikan energi fosil, seperti batubara, yang merusak dan mencemari lingkungan. Lebih jauh lagi, penggunaan energi bersih dan terbarukan ini dapat menciptakan lapangan kerja bagi masyarakat Bali dan menjadi nilai tambah dalam promosi pariwisata Bali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bali memiliki potensi energi bersih yang sangat besar, terutama energi matahari, untuk memenuhi kebutuhan listrik masyarakatnya. Berdasarkan beberapa penelitian, Bali memiliki potensi energi surya yang sangat tinggi dikarenakan letak geografis dan kondisi cuacanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kondisi kelistrikan Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berdasarkan data RUPTL 2018 – 2017, beban puncak sistem tenaga listrik provinsi Bali tertinggi pada tahun 2017 mencapai 825 MW, yaitu pada bulan November. Daya yang dipasok dari kabel laut Jawa-Bali yang berasal dari PLTU (pembangkit listrik tenaga uap) batubara Paiton sebesar 400MW. Sedangkan daya sebesar 1,042 MW dipasok untuk pembangkit 150kV berasal dari pembangkit BBM 408 MW, pembangkit LNG/BBM 208 MW, dan PLTU batubara Celukan Bawang eksisting, yaitu sebesar 426 MW. Dengan daya mampu dari pembangkit eksisting sebesar 1,284 MW.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selain itu, sumber listrik Provinsi Bali saat ini masih sangat bergantung pada &lt;em&gt;brown energy&lt;/em&gt;, yaitu bahan bakar fosil yang mencemari lingkungan. Sementara itu, hanya ada dua pembangkit listrik di Provinsi Bali yang memanfaatkan energi bersih dan masih dalam kapasitas yang sangat kecil, yaitu PLTB (pembangkit listrik tenaga bayu) dengan kapasitas 0.75 MW dan PLTS (pembangkit listrik tenaga surya) dengan kapasitas 0.03 MW&lt;a title="" name="_ftnref2" href="#_ftn2"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proyeksi kebutuhan listrik Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berdasarkan perhitungan PLN, proyeksi kebutuhan listrik Provinsi Bali akan mengalami pertumbuhan sekitar 6.83% per tahun (dengan asumsi pertumbuhan ekonomi 5.78% per tahun), atau mencapai 10,014 GWh per tahun pada tahun 2027. Sedangkan, beban puncak Provinsi Bali, yaitu titik tertinggi dari permintaan listrik yang dipetakan PLN pada jam 17.00 hingga 22.00, diperkirakan akan mencapai 1,679 MW pada tahun 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potensi energi surya di Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bali telah dinobatkan menjadi &lt;em&gt;center&lt;/em&gt; &lt;em&gt;for the development of clean energy&lt;/em&gt; di Indonesia oleh Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) pada tahun 2015. Bali akan dijadikan proyek percontohan bagi provinsi lainnya sebagai pusat penelitian energi terbarukan dan diharapkan dapat menjadi provinsi pertama yang memproduksi energi bersih rendah emisi karbon dalam waktu tiga tahun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berkaitan dengan energi surya sebagai salah satu alternatif energi bersih, PLN telah mengidentifikasi beberapa potensi pembangkit tenaga surya yang dapat dikembangkan sesuai dengan kebutuhan sistem kelistrikan di Provinsi Bali, yaitu PLTS Negara, PLTS Amlapura, dan PLTS Kubu, dengan kapasitas masing-masing pembangkit adalah 100 MW&lt;a title="" name="_ftnref3" href="#_ftn3"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namun di luar potensi yang telah dipetakan oleh PLN, Provinsi Bali ternyata memiliki potensi energi surya yang sangat tinggi dan dapat mencukupi kebutuhan listrik penduduknya. Berikut beberapa penelitian yang telah dilakukan untuk mengidentifikasi potensi energi surya di Provinsi Bali.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bali termasuk wilayah bagian timur Indonesia yang memiliki potensi energi surya tertinggi dan sangat potensial untuk dijadikan sistem pembangkit energi listrik. Berdasarkan penelitian yang dilakukan Rumbayan, M., et al. (2012)&lt;sup&gt; &lt;a title="" name="_ftnref4" href="#_ftn4"&gt;&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, Bali memiliki cuaca cerah selama 12 jam di siang hari dan stabil sepanjang tahun dengan radiasi matahari rata-rata yang tinggi dibandingkan dengan wilayah lainnya, yaitu sebesar 5,3 kWh/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; per hari.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Berdasarkan penelitian yang dilakukan oleh Sah, B.P. dan Wijayatunga, P. (2017) dalam Asian Development Bank Sustainable Environment Working Paper Series&lt;a title="" name="_ftnref5" href="#_ftn5"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, Bali memiliki iradiasi solar berkisar 1,490 hingga 1,776 kWh/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;/tahun, atau melebihi standar yang diberlakukan di Eropa untuk kelayakan proyek energi surya, yaitu 900 kWh/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;/tahun. Dengan menggunakan sistem permodelan pemetaan, dapat diketahui bahwa total potensi energi surya di Provinsi Bali dapat mencapai 113,436.5 GWh per tahun, di mana jauh melebihi jumlah permintaan energi penduduknya pada tahun 2027, yaitu 10,014 GWh per tahun.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dibandingkan energi bersih lainnya, energi solar di Provinsi Bali memiliki potensi yang paling tinggi, yaitu sekitar 98% dari total potensi energi bersih yang terdapat di Bali. Terdapat dua kabupaten yang dinilai paling potensial untuk mengembangkan energi surya, yaitu Kabupaten Buleleng dan Kabupaten Klungkung yang memiliki 52% dari total potensi energi surya di Bali, dengan kapasitas mencapai 59,000 GWh per tahun.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Gambar 1. Potensi energi surya per &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;kabutapen di Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sumber: &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Sah, B.P. dan Wijayatunga, P. (2017)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Selanjutnya, dengan menggunakan metode perhitungan guna lahan dan pertimbangan ekonomis lebih rinci yang dilakukan oleh Syanalia, A. (2018)&lt;a title="" name="_ftnref6" href="#_ftn6"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, terdapat dua skenario pemanfaatan lahan di Provinsi Bali untuk pemasangan energi surya, yaitu dengan skenario minimum dengan pemanfaat lahan seluas 273 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; dan skenario maksimum dengan pemanfaat lahan seluas 453 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;. Dengan luas lahan tersebut, Bali memiliki potensi energi surya sebesar 32,000 GWh hingga 53,300 GWh per tahun dengan menggunakan solar PV jenis &lt;em&gt;thin-film silicon &lt;/em&gt;sebagai opsi termurah. Dengan kata lain, potensi energi surya tersebut telah jauh melebihi kebutuhan listrik di Provinsi Bali pada tahun 2027, yaitu 10,014 GWh per tahun.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Gambar 2. Pemetaan potensi tenaga surya di Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table style="width: 468px;" border="1" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="234" valign="top"&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Potensi energi surya dengan skenario minimum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td width="234" valign="top"&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Potensi energi surya dengan skenario maximum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="234" valign="top"&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td width="234" valign="top"&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sumber: Syanalia&lt;/em&gt;&lt;em&gt;, A. (2018)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penggunaan energi surya pada masing-masing skenario tersebut untuk mencapai kebutuhan listrik di tahun 2027 akan mengurangi emisi karbon sebesar 6 hingga 8 juta ton CO2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potensi listrik surya atap di Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pemasangan panel surya atau solar PV dapat dilakukan melalui sistem &lt;em&gt;solar farm&lt;/em&gt; atau pembangkit skala besar, baik &lt;em&gt;on-grid &lt;/em&gt;maupun &lt;em&gt;off-grid&lt;/em&gt;, dan pemasangan listrik surya atap pada bangunan komersial atau perumahan. Di daerah perkotaan seperti Denpasar, pemasangan listrik surya atap memiliki potensi besar, terutama untuk dipasang pada bangunan industri dan komersial dengan atap beton, seperti bangunan hotel, gudang, pabrik, sekolah, dan bangunan publik lainnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengan luas area perumahan dan komersial di Bali mencapai 488 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;, dan asumsi bahwa pemasangan surya atap dilakukan pada 10% luas wilayah tersebut, yaitu 48.8 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;, maka energi surya yang dapat dihasilkan adalah 5,700 GWh per tahun&lt;a title="" name="_ftnref7" href="#_ftn7"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Atau dengan kata lain, hampir 40% kebutuhan listrik Provinsi Bali di tahun 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perbandingan harga listrik energi surya dengan energi konvensional &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secara global, biaya pembangkitan (levelized cost of electricity: LCOE) energi terbarukan, khususnya energi surya, telah mengalami penurunan secara signifikan, yaitu sebesar 73% dari tahun 2010&lt;a title="" name="_ftnref8" href="#_ftn8"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Saat ini, biaya pembangkitan energi terbarukan sudah dapat menyaingi biaya pembangkitan batubara, bahkan dengan mengabaikan subsidi yang selama ini diberikan pada energi batubara (Gambar 3). Dengan menggunakan teknologi yang sudah matang, maka biaya pembangkitan batubara tersebut tidak akan menurun secara signifikan ke depannya. Di sisi lain, teknologi energi terbarukan yang masih berkembang hingga saat ini dapat menekan biaya pembangkitan menjadi lebih rendah di masa yang akan datang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gambar 3. Perbandingan biaya pembangkitan rata-rata dari berbagai sumber energi secara global&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;em&gt;Source: Open El, Transparent Cost Database (World Economic Forum, 2016); IISD, 2017.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Di Indonesia sendiri, harga energi listrik yang dihasilkan oleh energi surya dan energi konvensional, seperti energi batubara, saat ini makin bersaing. Dengan melakukan perhitungan biaya amortisasi per kWh energi yang dihasilkan oleh energi surya selama lebih dari 20 tahun, maka harga listrik yang dihasilkan adalah Rp 800/kWh. Harga ini 45% lebih murah dibandingkan tarif dasar listrik (TDL) yang diberlakukan PLN saat ini dan diperkirakan akan mengalami kenaikan di kemudian hari.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Tabel 1. Perbandingan TDL PLN dengan tarif listrik dengan energi surya&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sumber: &lt;/em&gt;International Renewable Energy Agency (IRENA). 2017. Renewable Power Generation Costs in 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potensi penciptaan lapangan kerja dari listrik energi surya&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Studi secara global telah membuktikan bahwa industri energi surya memberikan dampak ekonomi dan penciptaan lapangan kerja cukup signifikan. Berdasarkan hasil studi, bagian hilir dari industri energi surya, seperti aspek teknik, instalasi, operasi, dan pemeliharaan panel surya, akan menciptakan lebih banyak lapangan kerja dan memiliki dampak ekonomi yang lebih tinggi daripada bagian hulu industri panel surya. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panel surya telah menciptakan jumlah pekerjaan terbanyak dibandingkan dengan sumber energi terbarukan lainnya, mencapai sekitar 3.1 juta pekerjaan di seluruh dunia (Gambar 4). Hal ini merupakan peningkatan 12 persen dari penciptaan lapangan kerja pada tahun 2015 dan akan terus meningkat (IRENA, 2017). Panel surya menciptakan sebanyak 10 pekerjaan/MW, jauh lebih tinggi daripada tenaga batubara yang hanya menciptakan 1 pekerjaan/MW. Dengan kata lain, untuk memenuhi seluruh kebutuhan listrik Bali pada tahun 2027, akan tercipta lebih kurang 10,000 pekerjaan baru jika penambahan kapasitas listrik tersebut akan dipenuhi dengan menggunakan energi surya. Pemerintah Provinsi Bali tentunya akan dapat mengurangi angka pengangguran yang saat ini mencapai 22,345 orang&lt;a title="" name="_ftnref9" href="#_ftn9"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Gambar 4. Penciptaan pekerjaan dari energi terbarukan (2012-2016)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sumber: IRENA, 2017.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mekanisme pendukung yang dibutuhkan untuk energi surya di Provinsi Bali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penggunaan energi matahari sebagai salah satu energi bersih dan terbarukan akan mendorong pembangunan berkelanjutan di Bali, yang pada akhirnya akan menumbuhkan sektor pariwisata dan perekonomian Bali. Lebih jauh lagi, energi surya dan energi terbarukan lainnya, seperti energi angin, dapat menjadi daya tarik pariwisata tambahan untuk Bali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Untuk memanfaatkan potensi energi surya untuk Bali, terdapat beberapa langkah yang harus dilakukan:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oleh pemerintah pusat:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Membuat kebijakan dan peraturan yang mendukung pengembangan energi surya&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Saat ini, peraturan nasional untuk pemanfaatan listrik surya masih sangat sedikit dan belum dapat menunjang pengembangan energi surya. Di antaranya adalah Permen ESDM No. 1/2017 yang memberlakukan pembatasan kapasitas maksimum, yaitu 30 kWp, sebelum dikenai biaya operasi paralel. Selain itu, Permen ESDM No. 50/2017 juga dinilai sebagai penghambat karena memberlakukan ketentuan harga beli yang menggunakan referensi biaya pokok pembiayaan (BPP) sehingga menyebabkan proyek energi terbarukan tidak &lt;em&gt;bankable&lt;/em&gt;. Oleh karena itu, dukungan Pemerintah sangat dibutuhkan melalui pembuatan kebijakan dan peraturan yang mendukung penggunaan energi surya sehingga dapat menciptakan iklim investasi dan pasar yang lebih baik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mempersiapkan mekanisme finansial dan insentif untuk mendukung pemanfaatan energi surya&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Masyarakat sebagai konsumen memerlukan dukungan kebijakan pemerintah, terutama untuk biaya awal pemasangan atap surya. Hal ini selanjutnya akan menciptakan pasar baru dan skala keekonomian bagi produsen atap surya, misalnya dengan menciptakan kebijakan yang memfasilitasi pinjaman bank dengan bunga rendah yang dapat diakses oleh pengembang dan pengguna energi surya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oleh pemerintah provinsi, kabupaten dan kota:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Membuat peraturan di tingkat daerah, misalnya dalam bentuk peraturan daerah (perda) dan peraturan gubernur (pergub), untuk menciptakan permintaan dan pasar energi surya&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pemerintah Provinsi Bali dapat membuat peraturan pendukung untuk mewujudkan Bali sebagai &lt;em&gt;center for the development of clean energy di Indonesia&lt;/em&gt;, seperti perda atau pergub mengenai bangunan hijau yang mewajibkan bangunan komersial untuk memanfaatkan sebagian area atapnya untuk pemasangan solar panel dengan pemberian insentif. Peraturan seperti ini telah diterapkan oleh Perancis dan beberapa kota di US, seperti San Francisco, California, Santa Monica, Culver City, Lancaster, dan Sebastopol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oleh pemerintah pusat bersama pemerintah provinsi, kabupaten dan kota:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bersama para pemangku kepentingan lainnya, mengelola pusat energi terbarukan untuk mengeksplorasi potensi dan menginisiasi pemanfaatan energi surya di Bali&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Untuk mewujudkan Bali sebagai &lt;em&gt;center for the development of clean energy di Indonesia, &lt;/em&gt;pemerintah dapat membuat pusat energi terbarukan di Bali yang berfungsi menyediakan data dan informasi mengenai potensi energi terbarukan di pulau ini sekaligus menginisiasi pemanfaatan energi terbarukan tersebut. Selain itu, institusi ini juga dapat melakukan penelitian pengembangan energi terbarukan, seperti memastikan kesiapan interkoneksi grid di Bali, serta membantu persiapan proyek-proyek energi terbarukan di Bali. Pemerintah harus melakukan hal ini bersama pemangku kepentingan lainnya, seperti sektor swasta, organisasi masyarakat sipil, lembaga penelitian, dan universitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unduh &lt;a href="https://secured-static.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/912110/Draft%20Briefer%20-%20Matahari%20untuk%20Bali%20(FINAL).pdf"&gt;Briefer Matahari untuk Bali&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;br clear="all"&gt;&lt;hr align="left" size="1" width="33%"&gt;
&lt;div id="ftn1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn1" href="#_ftnref1"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://databoks.katadata.co.id/datapublish/2018/07/10/10-bandara-dengan-wisatawan-mancanegara-terbanyak-2017"&gt;https://databoks.katadata.co.id/datapublish/2018/07/10/10-bandara-dengan-wisatawan-mancanegara-terbanyak-2017&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn2" href="#_ftnref2"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; RUPTL 2018-2027.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn3"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn3" href="#_ftnref3"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; RUPTL 2018-2027.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn4"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn4" href="#_ftnref4"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Rumbayan, M., Abudureyimu, A. and Nagasaka, K., 2012. Mapping of solar energy potential in Indonesia using artificial neural network and geographical information system. Renewable and Sustainable Energy Reviews, 16(3), pp.1437-1449.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn5"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn5" href="#_ftnref5"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Sah, B.P. and Wijayatunga, P., 2017. Geographic Information System-Based Decision Support System for Renewable Energy Development: An Indonesian Case Study.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn6"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn6" href="#_ftnref6"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Syanalia, A. and Winata, F., 2018. Decarbonizing Energy in Bali with Solar Photovoltaic: GIS-Based Evaluation on Grid-Connected System. &lt;em&gt;Indonesian Journal of Energy&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;(2), pp.5-20.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn7"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn7" href="#_ftnref7"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; Ibid.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn8"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn8" href="#_ftnref8"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; International Renewable Energy Agency (IRENA). 2017. Renewable Power Generation Costs in 2017.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ftn9"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title="" name="_ftn9" href="#_ftnref9"&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;https://www.beritabali.com/read/2018/05/08/201805080009/Jumlah-Pengangguran-di-Bali-Menurun-086-Sebanyak-22345-Orang.html&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><map_url></map_url><author>Greenpeace Indonesia</author><imagesA></imagesA><pdfFiles><value>https://secured-static.greenpeace.org/seasia/id/PageFiles/912110/Draft%20Briefer%20-%20Matahari%20untuk%20Bali%20(FINAL).pdf</value></pdfFiles><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><category2></category2><tags2>Udara</tags2><unique_map_id>1550236928</unique_map_id><date>2018-10-10 00:00:00</date><tags3></tags3><type>Publikasi</type><tags1>Iklim</tags1><imagesC></imagesC><imagesB></imagesB></item>
</items>