<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Está no Congresso: projeto para reduzir uso de agrotóxicos</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Esta-no-Congresso-projeto-para-reduzir-uso-de-agrotoxicos/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Sob ameaça de retrocesso da lei, sociedade civil entrega a deputados iniciativa para frear químicos nas lavouras; para presidente da Câmara, ‘tema é urgente’
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2015/AHM_1433.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2015/AHM_1433.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Ativistas do Greenpeace oferecem a deputados tomate com agrotóxico no Congresso Nacional
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
Nesta terça-feira (8) foi apresentada na Câmara dos Deputados a Política Nacional de Redução de Agrotóxicos (PNARA), que determina a diminuição gradual do uso de pesticidas no campo. A iniciativa foi protocolada na forma de Sugestão de Projeto de Lei por uma rede de entidades e movimentos sociais ao presidente da Câmara, Rodrigo Maia (DEM/RJ), que se comprometeu em criar uma Comissão Especial para analisar a matéria.
&lt;span&gt;A iniciativa popular se apresenta como contraponto ao Projeto de Lei &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/fichadetramitacao?idProposicao=46249"&gt;&lt;span&gt;(PL) 6299/2002&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;, de autoria do senador Blairo Maggi (PP/MT). A proposta de Maggi, aprovada pelo Senado, já circula na Câmara e coloca em risco a &lt;/span&gt;&lt;a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L7802.htm"&gt;&lt;span&gt;atual legislação de agrotóxicos&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; (Lei 7.802/89), causando seu desmonte e facilitando ainda mais a liberação e uso dessas substâncias para o maior consumidor de pesticidas do mundo, o Brasil.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/ufR5smybCvQ[/embed]&lt;/span&gt;
Durante coletiva de imprensa, Carla Bueno, da Campanha Permanente contra os Agrotóxicos e pela Vida, afirmou que a construção do PNARA vem para ser um reforço das organizações sociais e do povo brasileiro na luta para impedir o avanço do PL 6299. “Não dá mais para aceitar tanto veneno em nossa vida cotidiana. Precisamos barrar mais esse retrocesso”, defendeu.
&lt;span&gt;Rodrigo Maia se mostrou favorável ao projeto de redução de agrotóxicos. “Vamos trabalhar para criar uma comissão especial, para que a gente faça esse debate num ambiente exclusivo para discutir o tema, que é urgente na vida das famílias brasileiras”, &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.brasildefato.com.br/2016/11/08/entidades-apresentam-projeto-de-lei-para-reduzir-uso-de-agrotoxicos/"&gt;&lt;span&gt;afirmou o presidente da Câmara&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Vai agrotóxico aí, deputado?&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Ativistas do Greenpeace fizeram uma intervenção no Salão Verde do Congresso, enquanto acontecia a coletiva de imprensa sobre o lançamento do PNARA. Com bandeijas em mãos, os voluntários ofereciam aos deputados e servidores tomates-cereja com um “toque” de agrotóxico: um spray de água simbolizando veneno que era aplicado sobre a fruta ao servir.&lt;/span&gt;
&lt;p style="text-align: center;" dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Veja a galeria de fotos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a data-flickr-embed="true" href="https://www.flickr.com/photos/greenpeacebrasil/albums/72157672746048164" title="Está no Congresso: projeto para reduzir uso de agrotóxicos"&gt;&lt;img src="https://c3.staticflickr.com/6/5709/30615729450_c8946d8bf1_z.jpg" width="600" height="405" alt="Está no Congresso: projeto para reduzir uso de agrotóxicos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async="" src="https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Entre reações engraçadas e de surpresa, há quem não gostou da brincadeira, como o deputado Leonardo Quintão (PMDB/MG) e Osmar Serraglio (PMDB/PR), que compõem a Bancada Ruralista – principal frente que apoia a flexibilização da legislação de agrotóxicos.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Para o deputado Ivan Valente (PSOL/SP), “a bancada ruralista quer sempre discutir a questão na Comissão de Agricultura, quando na verdade esse é um debate que interessa a saúde pública e a defesa do meio ambiente”.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Já Nilto Tatto (PT/SP) chama atenção para as mudanças negativas que o PL 6299 propõe: “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;[A matéria]&lt;/span&gt;&lt;span&gt; Vai tirar o Ministério da Saúde do processo de liberação de novos agrotóxicos, como também excluir o parecer do Ibama sobre os impactos no meio ambiente. A liberação de agrotóxicos será feita exclusivamente pela CTNFito (Comissão Técnica Nacional de Fitossanitários)”, órgão que será  controlado exclusivamente pelo Ministério da Agricultura – chefiado por Maggi.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;“Com o compromisso firmado pelo presidente da Câmara dos Deputados, Rodrigo Maia, de que uma Comissão Especial parlamentar será criada para apreciar a iniciativa do PNARA, temos material concreto para fortalecer esse debate no Congresso. As organizações da sociedade civil envolvidas não vão deixar de cobrar os parlamentares para isso”, afirma Rafael Cruz, da Campanha de Agricultura e Alimentação do Greenpeace Brasil.   &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Entre as entidades e movimentos dedicados ao meio ambiente, saúde e agricultura estão o Greenpeace, o Instituto de Defesa do Consumidor (IDEC), a Campanha Permanente contra os Agrotóxicos e pela Vida e a Associação Brasileira de Saúde Coletiva (ABRASCO), proponente oficial da Sugestão do Projeto de Lei.   &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Após a coletiva houve um ato no hall da taquigrafia da Câmara dos Deputados com entidades da sociedade civil. Participaram Movimento Sem Terra (MST), Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombola (CONAQ), Fórum Ministério Público Federal, Ministério Público do Trabalho (MPT), Articulação Nacional de Agroecologia (ANA), Comissão Nacional dos Trabalhadores do Ramo Financeiro (CONTRAF), Movimento dos Pequenos Agricultores (MPA), Via Campesina e Levante Popular da Juventude.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>https://www.flickr.com/photos/greenpeacebrasil/albums/72157672746048164</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-11-10 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Agricultura</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2015/AHM_1433.jpg</value><value>https://c3.staticflickr.com/6/5709/30615729450_c8946d8bf1_z.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Mais agrotóxico no prato: PL do Veneno caminha à passos largos</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/PL-do-Veneno-volta-a-tramitar-na-Camara-e-pode-seguir-para-votacao/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	URGENTE: Pressão exercida pela sociedade ajudou a evitar a votação, mas Bancada Ruralista busca aprovação a qualquer custo
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_urgente_4.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_urgente_4.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Atualizado dia 08/05/2018 às 22h&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz tempo que o Greenpeace vem alertando sobre a volta da tramitação do Pacote do Veneno no Congresso. A bancada ruralista está querendo desmantelar a atual Lei de agrotóxicos para atender aos interesses do setor, sem sequer deixar claro à população que isso significa mais veneno no nosso prato e sérios riscos para nossa saúde!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário do que vem dizendo a Presidente da Comissão Especial que analisa a matéria, a deputada Tereza CRistina (DEM/MT), e também do relator do parecer do projeto, o deputado Luiz Nishimoro, o pacote de medidas não traz modernização e nem desburocratização, mas sim um verdadeiro desmonte da lei atual de agrotóxicos, que oferece alguma proteção - mesmo que limitada - à população, embora a fiscalização e o controle do uso dessas substâncias ainda esteja muito aquém do necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o &lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/05/07/propostas-de-projeto-de-agrotoxicos-sao-inconstitucionais-afirma-mpf.htm" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;amp;q=https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/05/07/propostas-de-projeto-de-agrotoxicos-sao-inconstitucionais-afirma-mpf.htm&amp;amp;source=gmail&amp;amp;ust=1525910558635000&amp;amp;usg=AFQjCNFUsu314ZddJRd1IjYOh_CYRY6Pcw"&gt;Ministério Público Federal, a proposta é inconstitucional&lt;/a&gt;, o Instituto Fiocruz defende que as medidas trariam &lt;a href="https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/ruralistas-tentam-liberar-hoje-farra-dos-agrotoxicos.html" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;amp;q=https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/ruralistas-tentam-liberar-hoje-farra-dos-agrotoxicos.html&amp;amp;source=gmail&amp;amp;ust=1525910558635000&amp;amp;usg=AFQjCNGxpybQMesmkIisHvhJoGCZywKhFw"&gt;“riscos icomensuráveis”.&lt;/a&gt; Mais de &lt;a href="http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;amp;q=http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf&amp;amp;source=gmail&amp;amp;ust=1525910558635000&amp;amp;usg=AFQjCNFGAMlrYd5vrUKvdVbEkxDFuWzS2w"&gt;100 mil pessoas&lt;/a&gt; já assinaram contra a proposta e cerca de 280 organizações da sociedade civil também se posicionaram contra Pacote do Veneno &lt;a href="http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;amp;q=http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf&amp;amp;source=gmail&amp;amp;ust=1525910558635000&amp;amp;usg=AFQjCNFGAMlrYd5vrUKvdVbEkxDFuWzS2w"&gt;em um manifesto.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A verdadeira modernização da agricultura seria investir na produção sem veneno, dando às técnicas de base ecológica a mesma oportunidade que é dada à agricultura convencional. Moderno é investir no que é justo, sustentável e saudável!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma vez colocado em votação, as chances do PL ser aprovado e seguir direto para a plenária é grande, por isso temos que seguir pressionando, acione os parlamentares. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão exercida pela população ajudou a evitar a votação de hoje (8). Mas isso não significa que eles desistiram e nas próximas semanas estes mesmos deputados podem determinar que você coma mais veneno, você, sua família, nossas crianças! É preciso continuar atento!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Greenpeace, junto de uma rede de organizações,  continuará monitorando e lutando contra esse retrocesso. Continuaremos atualizando a situação em nossos canais. Fique ligado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não vamos deixar que o Pacote do veneno seja aprovado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Entenda o caso: o que é o PL do Veneno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei 6299/02, mais conhecido como PL do Veneno, encontra-se em fase final de análise na Comissão Especial Deliberativa da Câmara dos Deputaddos desde o início de maio. Se o pacote de medidas for aprovado, o Brasil, que já é um dos campeões mundiais em uso de agrotóxicos, abrirá ainda mais suas portas para essas substâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos que podem ser alterados pelo PL, que reúne todo o tipo de anexo absurdo sobre o tema, estão a mudança do termo “agrotóxico”, que passaria a chamar “defensivo fitossanitário”, em uma clara tentativa de mascarar sua nocividade, afastando informações essenciais à escolha do consumidor, e desconsiderando os impactos à saúde e ao meio ambiente no processo de aprovação de novas substâncias. A proposta é tão surreal, que garante o registro de substâncias comprovadamente cancerígenas, quando o risco for “aceitável”, sem esclarecer, claro, quem vai decidir o que é aceitável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este pacote vai totalmente na contramão do que a sociedade quer. O que precisamos urgentemente é aprovar medidas e políticas para diminuir a quantidade de veneno no campo de forma gradual e responsável, e não aumentar cada vez mais o uso dessas substâncias. Como a gente já vêm mostrando, &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;os agrotóxicos têm ido parar no nosso prato&lt;/span&gt; e colocam em risco a nossa saúde e a de nossas crianças. A quem interessa esse futuro?”, comenta Marina Lacôrte, da campanha de Agricultura e Alimentação do Greenpeace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário do que o agronegócio costuma afirmar, essa não é a única forma de se produzir alimentos, pelo contrário. O uso de pesticidas perpetua um modelo de produção agrícola altamente impactante e que coloca em risco o futuro da nossa produção e de nossas condições de vida, atendendo apenas aos desejos da indústria e da Bancada Ruralista, enquanto existem outros caminhos viáveis, socialmente e ambientalmente mais justos de colocar comida na mesa de nossa população. Este é justamente o objetivo da PNARA, a &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Política Nacional de Redução de Agrotóxicos&lt;/span&gt;. &lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Projeto-de-Lei-6670-chega-de-agrotoxicos/"&gt;Acolhida no início de 2017 &lt;/a&gt;pelo presidente da Câmara, Rodrigo Maia, a PNARA aguarda há mais de um ano a instalação de uma Comissão Especial para começar a tramitar.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;- Se vc ainda não assinou&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;!--HubSpot Call-to-Action Code --&gt;&lt;span id="hs-cta-wrapper-7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b" class="hs-cta-wrapper"&gt;&lt;span id="hs-cta-7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b" class="hs-cta-node hs-cta-7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b"&gt;&lt;!--[if lte IE 8]&gt;&lt;div id="hs-cta-ie-element"&gt;&lt;/div&gt;&lt;![endif]--&gt;&lt;a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b" target="_blank"&gt;&lt;img id="hs-cta-img-7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b" class="hs-cta-img" style="border-width: 0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b.png" alt="Assine a Petição"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://js.hscta.net/cta/current.js"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;/span&gt;&lt;!-- end HubSpot Call-to-Action Code --&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;#ChegadeAgrotóxicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cidadãos de 2ª classe?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos países vem trabalhando na redução e até na proibição de agrotóxicos, mostrando que esta é uma solução viável. Enquanto isso, no Brasil, nossa classe política quer nos tornar consumidores solitários de venenos já proibidos em todo o mundo. Será que nossos políticos consideram que nossa saúde e nutrição não tem a mesma importância?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não podemos permitir que este projeto siga adiante. Ajude a pressionar os membros da comissão, pedindo aos deputados que respeitem a &lt;/strong&gt;&lt;a href="mailto:http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/IBOPE-tema-Alimentacao-deve-mudar-o-voto-do-brasileiro/#http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/IBOPE-tema-Alimentacao-deve-mudar-o-voto-do-brasileiro/"&gt;&lt;strong&gt;vontade da sociedade&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; e votem contra o parecer. Nós não queremos mais veneno no nosso prato! Nossa comida, nossa decisão! &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;Pressione os deputados:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;div style="width: 100%; text-align: center;"&gt;
&lt;table id="deputados" style="width: 80%;" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td width="40%"&gt;Tereza Cristina&lt;/td&gt;
&lt;td width="60%"&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=TerezaCrisMS&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @TerezaCrisMS&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luiz Nishimori&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=LuizNishimori&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @LuizNishimori&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valdir Colatto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=colattodeputado&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @colattodeputado&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Raimundo Gomes de Matos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=raimundo_matos&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @raimundo_matos&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Elvino José Bohn Gass&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=BohnGass&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @BohnGass&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Adilton Sachetti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=adiltonsachetti&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @adiltonsachetti&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Arnaldo Faria de Sá&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Dep_Arnaldo1452&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Dep_Arnaldo1452&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;César Halum&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=cesarhalum&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @cesarhalum&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Covatti Filho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=CovattiFilho&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @CovattiFilho&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Helio Leite&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=h_leite&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @h_leite&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luis Carlos Heinze&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DeputadoHeinze&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DeputadoHeinze&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Rogério Peninha Mendonça&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=deputadopeninha&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @deputadopeninha&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Sérgio Souza&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=_sergiosouza&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @sergiosouza&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Zé Silva&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=ZeSilva_&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @ZeSilva_&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Aelton Freitas&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=aeltonfreitasmg&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @aeltonfreitasmg&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Evandro Roman&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=roman_evandro&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @roman_evandro&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;João Daniel&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=joaodanielPT&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @joaodanielPT&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Marcos Montes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DepMarcosMontes&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DepMarcosMontes&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Padre João Lula&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=dep_padrejoao&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @dep_padrejoao&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Alessandro Molon&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=alessandromolon&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @alessandromolon&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Heitor Schuch&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=HeitorSchuch&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @HeitorSchuch&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luiz Carlos Hauly&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=deputadoHauly&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @deputadoHauly&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Sarney Filho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=sarneyfilho&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @sarneyfilho&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Afonso Motta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=afonso_motta&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @afonso_motta&lt;/a&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Victório Galli&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=victoriogalli&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @victoriogalli&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Chico Alencar&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=depChicoAlencar&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @depChicoAlencar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Nilto Tatto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=NiltoTatto&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @NiltoTatto&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Augusto Carvalho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=dep_augustodf&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @dep_augustodf&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Carlos Henrique Gaguim&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Carlos_Gaguim&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Carlos_Gaguim&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Celso Maldaner&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=maldaner_celso&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @maldaner_celso&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Jerônimo Goergen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=jeronimogoergen&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @jeronimogoergen&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Josué Bengston&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=josuebengtson&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @josuebengtson&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mandetta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=depmandetta&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @depmandetta&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Onyx Lorenzoni&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=onyxlorenzoni&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @onyxlorenzoni&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Altineu Côrtes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Altineu&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Altineu&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Patrus Ananias&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Patrus_Ananias&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Patrus_Ananias&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Paulo Teixeira&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=pauloteixeira13&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @pauloteixeira13&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Domingos Sávio&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DomingosSavioMG&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DomingosSavioMG&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Júlio Delgado&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=depjuliodelgado&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @depjuliodelgado&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Nilson Leitão&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=NilsonLeitao&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @NilsonLeitao&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Odorico Monteiro&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=odoricomonteiro&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @odoricomonteiro&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shéridan&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DepSheridan&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DepSheridan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Assis do Couto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=assisdocouto&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @assisdocouto&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Adalberto Cavalcanti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Dep_AdalbertoC&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Dep_AdalbertoC&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você pode também pressionar as lideranças partidárias da Câmara dos Deputados:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVANTE&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830737"&gt;Luís Tibé&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5632&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEM&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830480"&gt;Rodrigo Garcia&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9265/9281&lt;br&gt;lid.dem@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PDT&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830614"&gt;André Figueiredo&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9700/9701/9703&lt;br&gt;lid.pdt@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PMDB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830607"&gt;Baleia Rossi&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9181/80&lt;br&gt;lid.pmdb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PP&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830321"&gt;Arthur Lira&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9426&lt;br&gt;lid.pp@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PR&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830789"&gt;José Rocha&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9550&lt;br&gt;lid.pr@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830790"&gt;Celso Russomano&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9880/9882/9884&lt;br&gt;lid.prb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830574"&gt;Júlio Delgado&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9650&lt;br&gt;lid.psb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSD&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830652"&gt;Domingos Neto&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9060/9070&lt;br&gt;lid.psd@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSDB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830675"&gt;Nilson Leitão&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9345/9346&lt;br&gt;lid.psdb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSL&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830383"&gt;Delegado Francischini&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5265&lt;br&gt;dep.delegadofrancischini@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSOL&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830668"&gt;Ivan Valente&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9835&lt;br&gt;lid.psol@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PT&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830669"&gt;Paulo Pimenta&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9102&lt;br&gt;lid.pt@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PTB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830361"&gt;Jovair Arantes&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9502/9503&lt;br&gt;lid.ptb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PV&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830676"&gt;Leandre&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9790&lt;br&gt;lid.pv@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SD&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830474"&gt;Wladimir Costa&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5343&lt;br&gt;lid.solidariedade@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf</value><value>http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2018-04-24 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Agricultura</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_urgente_4.jpg</value><value>https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/7a17532b-077b-4693-bee8-5bec9ab0893b.png</value></imagesB></item>
<item><status>publish</status><imagesC></imagesC><author_username></author_username><lead>Pesquisa mostra a abrangência dos impactos da lama nas vidas de comunidades que vivem a 600 km da barragem que se rompeu, da Samarco; e como os prejuízos sociais, culturais e emocionais são ignorados pela mineradora na hora de compensar os atigindos</lead><title>A extensão da tragédia da lama e da dor na Foz do Rio Doce</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/a-extenso-da-tragdia-da-lama-e-da-dor-na-foz-/blog/59597/</url><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;em&gt;Pesquisa mostra a abrangência dos impactos da lama nas vidas de comunidades que vivem a 600 km da barragem que se rompeu, da Samarco; e como os prejuízos sociais, culturais e emocionais são ignorados pela mineradora na hora de compensar os atigindos&lt;/em&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; 

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/lama%20em%20linhares.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/lama%20em%20linhares.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Chegada da lama em Linhares (ES) - Foto: Leonardo Sá/ Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/span&gt;Mesmo separados por 600 quilômetros, os moradores na região da foz do Rio Doce também foram gravemente impactados pelo rompimento da barragem de Fundão (MG). Para além das perdas financeiras, as comunidades tão dependentes do rio vêm sofrendo consequências sociais, afetivas e culturais em função das profundas alterações causadas pela lama da Samarco em seus modos de vida.&lt;/p&gt;
Depois de 15 dias percorrendo o leito do Rio Doce desde Bento Rodrigues, distrito de Mariana (MG), o primeiro a ser atingido, a lama da Samarco chegou ao município de Linhares (ES) na manhã do dia 20 de novembro de 2015, para encontrar o mar na tarde do dia seguinte. Para avaliar a extensão dos impactos na foz do Rio Doce, pesquisadores da Universidade Federal do Espírito Santo avaliaram a extensão desses impactos, no estudo &lt;strong&gt;&lt;a href="http://act.gp/2se9Xwv"&gt;Rompimento da barragem do Fundão (SAMARCO/VALE/BHP BILLITON) e os efeitos do desastre na foz do Rio Doce, distritos de Regência e Povoação, Linhares (ES)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.
“A responsável pela tragédia é que está definindo o que é dano e quem deve ser reparado, restringindo esse conceito a quem perdeu sua fonte de renda ou teve a estrutura da sua casa comprometida.Mas quando você conversa com os atingidos, percebe que os danos são mais extensos e profundos. A pesquisa fala da relação fundamental das pessoas com o meio ambiente, sua condição afetiva, de lazer e identidade, e isso precisa ser reconhecido como impacto, não só a dimensão econômica”, diz o sociólogo Hauley Vallim, um dos coordenadores do estudo. Segundo ele, é preciso dar visibilidade para outras necessidades que não são tão tangíveis, mas igualmente essenciais como comida e água potável.
Para alcançar o objetivo do estudo, a investigação contou com análises quantitativas e qualitativas, levando em conta a alteração das atividades rotineiras dos atingidos, como o convívio laboral, familiar e social e os modos de lazer e convívio social. O trabalho de campo quantitativo ocorreu entre os meses de agosto a outubro de 2016. No total, foram aplicados 385 questionários em Regência e Povoação, no município de Linhares (ES). Confira a seguir um panorama dos principais impactos.
&lt;p dir="ltr"&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/reuniao%20moradores%20foz.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/reuniao%20moradores%20foz.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Apresentação dos resultados do estudo para a comunidade de Regência - Foto: Divulgação
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;Prejuízos na atividade pesqueira&lt;/strong&gt;
Para comunidades em que 98% baseavam sua dieta fortemente em peixes e mariscos – e que 66% pescavam o próprio alimento – o impacto da lama para a pesca local é significativo. As tradicionais espécies de guaibira, manjuba, robalo e pescadinha garantem durante o verão uma renda relevante para as famílias de pescadores atravessarem o ano. Pois o verão que se seguiu ao desastre foi igualmente desastroso. Mesmo o pescado capturado antes da chegada da lama não teve saída ou foi vendido a preço muito baixo. Da mesma forma, até hoje os peixes das lagoas não contaminadas em Linhares não recuperaram seu valor de venda.
&lt;p dir="ltr"&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/peixes%20mortos.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/peixes%20mortos.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Peixes mortos na praia de Regência: a pesca foi a atividade mais prejudicada na região. Foto: Leonardo Sá/ Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
Para os pescadores do mar, a pesca está interditada até onde a plataforma continental alcança 25 metros de profundidade. Na prática, esta proibição não só inviabiliza o arrasto de camarão – pesca notoriamente agressiva ao ambiente, e profícua nesta área em questão – quanto a daqueles pescadores que, mesmo indo ao mar, o faziam em barcos sem a autonomia necessária para alcançar essa distância da costa.
&lt;p dir="ltr"&gt; 

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/redes%20pesca.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl08_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/redes%20pesca.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Material de pesca sem uso começa a degradar por falta de manutenção. Foto: divulgação.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
Os pescadores que respeitam a proibição não conseguem mais exercer a profissão e estão vivendo na dependência do auxílio emergencial, um valor muito abaixo dos ganhos da atividade pesqueira. Inclusive, com a atividade parada, seus barcos, botes, remos e redes estão estragando por falta de uso e manutenção. Outros tentam pescar em lagoas e rios próximos, mas enfrentam dificuldades para vender o pescado devido ao temor de contaminação. 
&lt;strong&gt;Prejuízos na agricultura&lt;/strong&gt;
Em visita à comunidade ribeirinha de Entre Rios, em 14 de novembro de 2015, os pesquisadores acompanharam o drama de uma família que retirara a bomba de captação da água do rio há quase uma semana e assistia desde então suas hortaliças, bananas, abóboras, e demais plantios secarem, por falta de irrigação. Como a &lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/rio-doce-guas-subterrneas-tambm-esto-contamin/blog/59171/?__hstc=122591316.48d4ab13cf4e8e9665e283f30db84d24.1472741765563.1495217570940.1496784052010.21&amp;amp;__hssc=122591316.1.1496784052010&amp;amp;__hsfp=1826987353" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;pesquisa sobre Água&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; revelou, a contaminação chegou ao lençol freático e os altos níveis de ferro e manganês prejudicam o desenvolvimento das plantas. Com a redução da produção devido à fragilidade do solo após a chegada da lama, a situação dos ribeirinhos tornou-se ainda mais crítica com as novas dificuldades enfrentadas no processo de comercialização.
&lt;strong&gt;Aumento nos gastos domésticos e perda da autonomia financeira (ou dependência da Samarco)&lt;/strong&gt;
Devido ao aumento no gasto com água potável e sem condição financeira de arcar com ele, alguns moradores se viram na necessidade de sair das suas residências e morar de favor na casa de familiares. “A gente estava ganhando doações de pessoas comuns: famílias e pessoas que se sensibilizaram. Precisamos comprar água mineral para as coisas mais básicas: fazer café, lavar o arroz, cozinhar. Não recebemos nenhuma garrafa de água mineral da empresa Samarco. Estamos indo embora de Regência porque o consumo é alto e não temos como pagar”, relatou a comerciante Adriana a um dos entrevistados.
Diante da situação trágica, os Ministério Público Federal do Espírito Santo (MPF/ES) e Ministério Público do Trabalho (MPT), exigiram que a Samarco providenciasse auxílio emergencial imediato para todos os afetados pelo desastre. Nessa perspectiva, alguns moradores passaram a receber um cartão mensal no valor de uma cesta básica, mais um salário mínimo e 20% por dependente.
&lt;p dir="ltr"&gt; 

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/rio%20com%20lama.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl10_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/rio%20com%20lama.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            A água de péssima qualidade do Rio Doce representa um pesado custo extra para as comunidades locais, que precisam pagar por água mineral para suprir as necessidades básicas, como cozinhar. Foto: divulgação 
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;Ampliação dos conflitos entre vizinhos, amigos e familiares&lt;/strong&gt;
Se por um lado o auxílio emergencial foi um alívio momentâneo para alguns, o tratamento individualizado por parte da mineradora para com os atingidos foi desajustando as relações familiares e sociais na região. A discriminação de gênero e a invisibilidade das mulheres, crianças e adolescentes; acusações de favorecimento a algumas pessoas, enquanto outras teriam ficado de fora, ou seja, desconfiança quanto à distribuição dos cartões da Samarco; dúvidas quanto à atuação de lideranças no que diz respeito à transferência de informações e à transparência de suas ações foram alguns dos problemas observados e relatados.
&lt;strong&gt;Prejuízo no comércio/turismo&lt;/strong&gt;
Pequenos comerciantes locais tiveram prejuízos com a interdição das praias de Regência e Povoação, que se tornaram impróprias para o banho de mar. A proibição pela Prefeitura foi sinalizada com placas para impedir o contato de pessoas com a água. Grande parte deste turismo está atrelado ao fato de as praias de Regência e Povoação serem famosas por suas ondas, consideradas ideais para a prática do surf e do bodyboard. Povoação, de mais difícil acesso ao público vindo da capital Vitória, é um destino cobiçado por atletas de bodyboard de todo o Brasil. Regência, do lado sul da foz do Rio Doce, desde a sua descoberta galgou a posição de uma praia secreta e conhecida por poucos para uma das 10 melhores ondas do Brasil. Além do turismo, essa prática esportiva também ficou prejudicada.
&lt;p dir="ltr"&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/surfe%20regencia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl12_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/surfe%20regencia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Famosa por suas ondas, a praia de Regência atraía surfistas de todo o país, incrementando o turismo e incentivando os moradores locais mais jovens no esporte. Foto: divulgação
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;Prejuízo no lazer comunitário&lt;/strong&gt;
Diante da quase ausência de equipamentos públicos de lazer, o rio e o mar eram os grandes atrativos, sobretudo para as crianças e jovens. Aprender a nadar no rio, onde passavam tardes em churrasco e fazendo pescarias em família ou amigos, tudo isso fazia parte da rotina dos moradores nos distritos estudados e afirmação dos laços familiares.
&lt;p dir="ltr"&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/praia%20de%20regencia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl14_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/praia%20de%20regencia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            As crianças estão entre as mais afetadas pela falta de lazer, com a poluição do rio e das praias. Foto: Leonardo Sá/ Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;Desemprego e endividamento&lt;/strong&gt;
Em ambos os distritos pesquisados, havia uma profusão de pequenas atividades supridas informalmente nos setores da construção civil, serviço doméstico, jardinagem, alimentação, pequenos reparos, que também foram impactadas pelo desastre, apresentando baixo desempenho.
“Antes da lama chegar eu tocava dois, três serviços como pedreiro, porque as pessoas daqui e de fora estavam investindo na comunidade. Isso caiu 99% e as coisas estão mais difíceis. Eu empregava até seis ou sete pessoas que trabalhavam comigo dentro da vila e hoje tenho um ajudante só. Todos os outros estão parados”, relatou o pedreiro e agricultor Carlos, na entrevista realizada em setembro do ano passado.
&lt;p dir="ltr"&gt;  

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/pescadores%20regencia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl16_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/pescadores%20regencia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Pescadores sem trabalho tentam atualmente obter fontes alternativas de renda. Fonte: Leonardo Sá/ Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;Abalo emocional e impactos na saúde&lt;/strong&gt;
De acordo com a Rede Nacional de Médicos Populares, “em alguns casos o sofrimento pode gerar o adoecimento psíquico”. Nessa perspectiva, foram observados e relatados casos que podem configurar tipos específicos, como: quadros depressivos, crises de ansiedade, problemas no sono e dores de cabeça crônicas que merecem a atenção imediata de profissionais da saúde. Além disso, alguns atingidos relataram que passaram a fazer uso de medicamentos controlados e/ou analgésicos após o desajuste individual e social decorrentes do rompimento da barragem. No entanto, eles não receberam nenhum tipo de apoio social e/ou psicológico e médico para lidar com a tragédia pela empresa mineradora.
&lt;strong&gt;Reparação ainda longe de ser obtida&lt;/strong&gt;
Como o estudo denuncia, o Estado tem se apresentado distante ou ausente para a população atingida na foz do Rio Doce. “A situação crítica vivenciada pelos atingidos tem sido agravada em decorrência do tratamento institucional dedicado à gestão do desastre. Após um ano do rompimento da barragem, poucas ações para reparar o dano causado à vida dos atingidos foram colocadas em prática de forma eficiente pela empresa ou pelos poderes públicos. A desinformação, os boatos e os assédios foram e permanecem constantes na nova rotina da população atingida, e, dessa forma, a perspectiva de futuro continua abalada”, escreveram os pesquisadores.
"O estudo deixa evidente o quanto os atingidos da foz do Rio Doce são muitas vezes desconsiderados pela empresa Samarco e sua Fundação Renova, o que demonstra as limitações da empresa para tratar de maneira justa o desastre causado por ela própria", afirma Fabiana Alves, da Campanha de Água do Greenpeace.
&lt;p dir="ltr"&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/mar%20com%20lama.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl18_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/mar%20com%20lama.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Mar atingido pela lama da Samarco: para os atingidos, as águas continuam turvas, sem perspectivas de melhoras no curto prazo - Foto: divulgação
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;strong&gt;“Fábricas de Marianas”&lt;/strong&gt;
Enquanto isso, o Congresso brasileiro planeja aprovar o Projeto de Lei 3729/2004, que objetiva flexibilizar o licenciamento ambiental. O interesse não é tornar o processo mais efetivo e responsável, apenas mais rápido. Caso a lei seja mudada para pior, como querem deputados, senadores e boa parte do governo, todos nós estaremos expostos a maiores riscos, afetando de forma direta populações mais vulneráveis, como as comunidades da Foz do Rio Doce, e alimentando a possibilidade de ocorrência de novos desastres ambientais, como foi em Mariana. Ele deixou um rastro de 21 mortos e arrasou com as esperanças e a vida de centenas de famílias.
Do ponto de vista econômico, o enfraquecimento do licenciamento também poderá trazer efeitos negativos, alimentando conflitos sociais e aumentando o número de contestações legais contra empreendimentos, diminuindo a segurança jurídica para investimentos no país.
 
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><author></author><imagesA><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/lama%20em%20linhares.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/reuniao%20moradores%20foz.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/peixes%20mortos.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/redes%20pesca.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/rio%20com%20lama.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/surfe%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/praia%20de%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/pescadores%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/2017/maio/mar%20com%20lama.jpg</value></imagesA><tags2></tags2><pdfFiles></pdfFiles><thumbnail>http://www.greenpeace.org/brasil/community_images/6/606/136352_243303.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesEnlarge></imagesEnlarge><date>2017-06-06 18:00:00</date><imagesD></imagesD><type>Story</type><tags1>Resista</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/lama%20em%20linhares.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/reuniao%20moradores%20foz.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/peixes%20mortos.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/redes%20pesca.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/rio%20com%20lama.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/surfe%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/praia%20de%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/pescadores%20regencia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/maio/mar%20com%20lama.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Hidrelétricas na Amazônia: um mau negócio para o Brasil e para o mundo</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Hidreletricas-na-Amazonia-um-mau-negocio-para-o-Brasil-e-para-o-mundo/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Relatório do Greenpeace mostra por que as hidrelétricas na Amazônia não são uma solução de energia limpa e traz cenários alternativos à usina de São Luiz do Tapajós a partir de fontes como eólica, solar e biomassa

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Abril/capa-relatorio_hidreletricas_na_amazonia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Abril/capa-relatorio_hidreletricas_na_amazonia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Relatório Hidrelétricas na Amazônia - Um mau negócio para o Brasil e para o mundo.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; A construção de grandes hidrelétricas na Amazônia tem sido apresentada como indispensável para garantir o crescimento do país. No entanto, exemplos recentes de instalação dessas usinas na maior floresta tropical do mundo estão mostrando que, na realidade, elas não passam de uma falsa solução – e estão longe de ser limpas ou sustentáveis.&lt;/p&gt;
Atropelamento de direitos humanos, impactos profundos na biodiversidade e nas comunidades tradicionais, violação de leis e acordos internacionais e denúncias de corrupção generalizada (como se viu a partir de depoimentos  da Operação Lava Jato sobre a usina de Belo Monte, no Rio Xingu) são alguns exemplos que têm caracterizado a construção de hidrelétricas na região. Além de todos esses problemas, as usinas instaladas em áreas de floresta tropical emitem quantidades consideráveis ​​de gases de efeito estufa – dióxido de carbono e metano – como resultado da degradação da vegetação alagada e do solo.  Com todos esses impactos na balança, é impossível classificar as hidrelétricas como energia limpa.
Em busca de verdadeiras soluções , o Greenpeace Brasil lança nesta quarta-feira, 13 de abril, o relatório “Hidrelétricas na Amazônia: um mau negócio para o Brasil e para o mundo”, que apresenta cenários de geração de eletricidade utilizando fontes renováveis mais limpas e menos prejudiciais, como a combinação de eólica, solar e biomassa. Esses cenários mostram que, aliando investimento nessas fontes e medidas de eficiência energética, é possível garantir a energia que o Brasil precisa sem destruir a Amazônia.
Utilizando como exemplo a hidrelétrica de São Luiz do Tapajós, cuja capacidade instalada é de 8.040 MW, com uma média de energia firme esperada de 4.012 MW, é possível que uma combinação dessas novas fontes renováveis gere a mesma quantidade de energia firme prevista (4.012 MW) em um mesmo período de tempo e com um patamar similar de investimento, caso o nível atual de contratação dessas fontes por meio dos leilões aumentasse em 50%. 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/relatorio_hidreletricas_na_amazonia.pdf" target="_blank"&gt;Leia o relatório completo&lt;/a&gt;*&lt;/h3&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;strong&gt;Cenários de fontes renováveis para substituir o projeto da hidrelétrica de São Luiz do Tapajós&lt;/strong&gt;
&lt;div&gt;
&lt;table&gt;&lt;colgroup&gt;&lt;col width="267"&gt;&lt;col width="132"&gt;&lt;col width="105"&gt;&lt;col width="119"&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Combinação de usinas&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Garantia Física (MW médios)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Período total de contratação + instalação (anos)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Investimento (R$ bilhões)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fotovoltaicas + eólicas&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.425&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;50,51&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fotovoltaicas + eólicas + biomassa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.093&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;45,23&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Eólicas + biomassa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.185&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35,61&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;em&gt;Tabela mostra a combinação de energias renováveis capazes de substituir hidrelétrica no Tapajós&lt;/em&gt;
&lt;strong&gt;*&lt;em&gt;Versão atualizada em 02/05/2016. &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;São Luiz do Tapajós –&lt;/strong&gt; Prevista para ser construída no rio Tapajós, em uma área que abrange o território ancestral do povo indígena Munduruku, ela será a maior usina prevista para a Amazônia depois de Belo Monte, no Xingu. Se construída, irá alagar 376 km² de floresta em uma região classificada por especialistas como de biodiversidade excepcional até para padrões amazônicos. “A aposta em novas hidrelétricas na Amazônia tem causado enorme destruição e se mostrado um erro desastroso para o país e para o mundo”, afirma Danicley de Aguiar, da Campanha da Amazônia do Greenpeace.
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://www.tapajos.org/?utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=tapajos_vivo&amp;amp;utm_content=botao" target="_blank"&gt;&lt;img title="Deixe o Tapajós Viver. Assine a petição" src="http://www.greenpeace.org.br/hubfs/Campanhas/Tapajos/keep_tapajos_alive/bt-assine-rosa2.jpg" alt=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Empresas internacionais de olho na Amazônia – &lt;/strong&gt;Hoje ativistas do Greenpeace na Alemanha estiveram na sede da Siemens em Munique durante a reunião anual da empresa para informar os executivos e trabalhadores a respeito dos potenciais problemas envolvidos na construção da hidrelétrica de São Luiz do Tapajós. A Siemens é uma das empresas que poderá participar do projeto fornecendo tecnologia para a geração e transmissão de energia. Associada à Voith Hydro a empresa já esteve envolvida em outros projetos danosos, como o de Belo Monte, marcado por violações aos direitos humanos e cercado por escândalos de corrupção. “A Siemens está próxima a se envolver em um novo projeto que vai causar ainda mais destruição no coração da Amazônia. Em vez de contribuir com isso, tanto ela como as outras empresas interessadas deveriam ajudar o Brasil a desenvolver um futuro de energia verdadeiramente limpa”, afirma Aguiar. “Já o governo brasileiro deve cancelar seus planos para novas hidrelétricas na Amazônia e investir nas energias verdadeiramente limpas”, completa ele.
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Abril/GP0STPQ92_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Abril/GP0STPQ92_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Ativistas do Greenpeace estiveram na sede da Siemens, na Alemanha, para informar sobre os riscos da construção da hidrelétrica de São Luiz do Tapajós. © Oliver Soulas / Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>http://www.tapajos.org/?utm_source=referral&amp;utm_medium=p3&amp;utm_campaign=tapajos_vivo&amp;utm_content=botao</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/relatorio_hidreletricas_na_amazonia.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-04-13 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Abril/capa-relatorio_hidreletricas_na_amazonia.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org.br/hubfs/Campanhas/Tapajos/keep_tapajos_alive/bt-assine-rosa2.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Abril/GP0STPQ92_Low_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Rio Doce: 1 Ano de Lama e Luta</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Rio-Doce-1-Ano-de-Lama-e-Luta/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Das ruínas da escola de Bento Rodrigues, a palavra JUSTIÇA emerge como sua última lição e como o grito daqueles que pereceram ou tiveram suas vidas afetadas em função da lama que destruiu a bacia do Rio Doce
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Justica_oficial_low.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Justica_oficial_low.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Ato pede justiça às 20 pessoas que perderam a vida e aos milhares de afetados pela lama das mineradoras Samarco, Vale e BHP. (Foto:©Yuri Barichivich/Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Na manhã deste sábado (5/11), ativistas do Greenpeace se juntaram a cerca de 1000 pessoas do Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB) para pedir justiça aos milhares de afetados pela lama das mineradoras Samarco, Vale e BHP. Um ano após o rompimento da barragem de Fundão, que destruiu a bacia do Rio Doce, &lt;a title="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/desastre-em-%20mariana-uma-tragdia-ainda-%20em-curs/blog/57906/" href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/desastre-em-%20mariana-uma-tragdia-ainda-%20em-curs/blog/57906/" target="_blank"&gt;as empresas pouco fizeram para reparar os danos que causaram&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;Para transmitir essa indignação ao Brasil e ao mundo, cobrar reparações e não deixar que esse desastre seja esquecido, o Greenpeace e o MAB instalaram 21 cruzes sobre a lama, simbolizando as pessoas que perderam suas vidas em função do desastre; e escreveu a palavra JUSTIÇA em uma área de 320 metros quadrados&lt;/span&gt;&lt;span&gt; nos muros que ainda resistiram da escola – uma última lição de ensino para aqueles que ainda negligenciam os direitos humanos e do meio ambiente.&lt;/span&gt;
“Queremos &lt;a title="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/diagnstico-do-desastre/blog/57853/" href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/diagnstico-do-desastre/blog/57853/" target="_blank"&gt;impedir novas tragédias como esta&lt;/a&gt; e por isso não podemos esquecer o que houve aqui. O Rio Doce e os atingidos precisam que a justiça seja feita e que a Samarco, a Vale e a BHP cumpram com a sua responsabilidade de reparação”, diz Fabiana Alves, da campanha de Água do Greenpeace.
&lt;div dir="ltr"&gt;A manifestação foi pacífica e não se intimidou com a chuva que caiu no início da manhã, deixando ainda mais barrento o local. Os atingidos de várias localidades chegaram por volta das 10h. Entre muitas recordações emocionadas daqueles que reviam suas  casas completamente destruídas, eles deixavam claro: “estamos vivos e somos muitos”. Durante a celebração de um culto ecumênico, 21 jovens do MAB e do Levante Popular da Juventude também fizeram uma intervenção artística, com seus corpos cobertos de lama e segurando cruzes, dramatizaram as dores de quem perdeu familiares, seus lares, a própria dignidade.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de vítimas da lama foi atualizado no dia 15 de outubro com a morte do produtor rural de Bento Rodrigues, Henrique Gonçalves Bretas, 50 anos, em decorrência de depressão e problemas de saúde adquiridos após o desastre.&lt;/div&gt;
&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/criolo-grava-mensagem-para-lembrar-um-ano-do-/blog/57915/" target="_blank"&gt;Leia mais: Criolo grava mensagem para lembrar um ano do desastre de Mariana&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;No dia 31 de outubro, 400 pessoas partiram de Regência, litoral do Espírito Santo, onde está a foz do Rio Doce, para percorrer os 700 km de suas margens, passando por nove localidades até chegar em Mariana (MG), no dia 2 de novembro.&lt;/span&gt;
&lt;div dir="ltr"&gt;

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Mariana_banner_umanodelama_medium.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Mariana_banner_umanodelama_medium.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Cerca de mil pessoas estiveram presentes no ato neste sábado, um ano depois do desastre. (Foto: ©Julia Moraes/Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;“Queremos que Bento Rodrigues seja reconstruída o mais rápido possível e que as pessoas atingidas sejam ouvidas, que participem dos processos decisórios. Passado um ano, só o emergencial foi feito e muitos ainda estão sem receber qualquer indenização ou ajuda”, denuncia Sôniamara Maranho, da coordenação nacional do MAB.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em solidariedade, movimentos sociais e apoiadores de 12 países enviaram seus representantes para o ato, como os similares ao MAB da Argentina e da Colômbia, os atingidos pela Chevron no Equador e o sindicato dos trabalhadores da Vale no Canadá.&lt;/div&gt;
&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-11-05 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Resista</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Justica_oficial_low.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Mariana_banner_umanodelama_medium.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2>Energia</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Mudanças climáticas vão agravar a desigualdade social no Brasil</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Mudancas-climaticas-vao-agravar-a-desigualdade-social-no-Brasil/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Estudo do Greenpeace Brasil traz dados sobre os principais setores da nossa economia e os impactos previstos na sociedade caso o aquecimento global não seja combatido.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/documentos/2016/capa%20relato%cc%81rio.%20E%20agora,%20Jose%cc%81.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/documentos/2016/capa%20relato%cc%81rio.%20E%20agora,%20Jose%cc%81.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;O que mudanças climáticas tem a ver com o nosso arroz e feijão de cada dia? Tudo. O Brasil é uma potência agrícola, mas que depende das condições naturais para manter sua produtividade. Se no campo chove mais ou menos do que o esperado ou a temperatura sobe ou cai muito, a colheita pode sofrer danos e haver até perda de áreas produtivas. A consequência disso é o aumento do preço dos alimentos nos supermercados.&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
E mudanças climáticas têm tudo a ver com perda de padrões no regime de chuva ou de eventos climáticos. Essas informações estão no relatório &lt;em&gt;E agora, José? – O Brasil em tempos de mudanças climáticas&lt;/em&gt;. Lançado pelo Greenpeace Brasil durante a &lt;a title="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Conferencia-do-Clima-de-Marrakesh-rapidez-recorde-tem-que-ser-a-nova-regra/" href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Conferencia-do-Clima-de-Marrakesh-rapidez-recorde-tem-que-ser-a-nova-regra/" target="_blank"&gt;22a Conferência do Clima das Nações Unidas,&lt;/a&gt; o documento reuniu e analisou 46 estudos publicados entre 2008 e 2016. Todos tratam dos efeitos observados ou previstos para o país a partir do aumento nas temperaturas médias no planeta.&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf" target="_blank"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Leia o relatório na íntegra&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf" target="_blank"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Resumo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf" target="_blank"&gt;&amp;gt;&amp;gt; Ou acesse sua versão resumida&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Este relatório mostra que o tema das mudanças climáticas não se resume a um debate entre diplomatas, cientistas e ambientalistas que se reúnem em conferências da ONU. É uma questão presente no dia a dia das pessoas e pode trazer fortes impactos negativos, afetando a conta de luz no final do mês e influenciando no preço dos alimentos. Os prejuízos de um planeta mais quente serão grandes. No Brasil, quem vai pagar a maior parte desta fatura será a população mais pobre”, diz Márcio Astrini, coordenador de Políticas Públicas do Greenpeace Brasil.
Em nosso país, o excesso de gás carbônico na atmosfera trará prejuízos também para setores como o de energia. Uma das previsões ligadas ao aquecimento global é a diminuição na vazão de rios em que estão hidrelétricas. “Como 64% de nossa eletricidade vêm dessas usinas, menos água significa menos produtividade. E o governo tem o costume de compensar isso ligando termelétricas – de onde sai uma energia bem mais cara e poluente”, diz Pedro Telles da Campanha de Clima e Energia do Greenpeace Brasil.
&lt;p&gt;&lt;span id="docs-internal-guid-cc1a052e-4ff9-986d-09dd-4f72cf4de762"&gt;&lt;span&gt;Para Astrini, acabar com o desmatamento e promover as energias renováveis como solar, eólica e biomassa contribui para o combate ao aquecimento global e, ao mesmo tempo, tornará o Brasil mais resistente às mudanças do clima. “Não adotar estes mecanismos – ou fazê-los de forma insuficiente – irá alimentar ainda mais a desigualdade em nosso país. Atuar pelo clima é uma questão de justiça social”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Completo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/E%20agora,%20Jose%cc%81.%20Resumo.%20Greenpeace%20Brasil.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-11-11 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Clima</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/documentos/2016/capa%20relato%cc%81rio.%20E%20agora,%20Jose%cc%81.png</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Lutas e vitórias Munduruku</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Lutas-e-vitorias-Munduruku/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Veja os melhores momentos de 2016 para o povo indígena que juntou mais de 1,3 milhão de pessoas para apoiar a demarcação de seu território e proteger o rio Tapajós
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPZ6Z_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPZ6Z_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Índio do povo Munduruku observa o rio Tapajós
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
Este foi um ano especial para o povo Munduruku, que vive ao longo das margens do rio Tapajós, no Pará. Marcados por uma luta de décadas pela demarcação de seu território e contra o represamento do rio pela gigante Usina Hidrelétrica de São Luiz do Tapajós, foi em 2016 que mais de 1,3 milhão de pessoas se juntaram aos guerreiros Munduruku para dizer “salve o coração da Amazônia”. E conseguiram.
&lt;span&gt;Veja a seguir os fatos mais importantes desse ano:&lt;/span&gt;
&lt;table border="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;h2 dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Sob-ameaca-de-grandes-hidreletricas--povo-Munduruku-exige-demarcacao-de-territorio-tradicional-no-rio-Tapajos/"&gt;Reafirmação da autodemarcação&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPX1C_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPX1C_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            A placa é idêntica a usada pelo governo e ajuda a manter madeireiros, garimpeiros e grileiros fora do território Munduruku
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, o povo Munduruku realizou a demarcação independente dos limites da Terra Indígena Sawré Muybu. Em junho desse ano, acompanhados de ativistas do Greenpeace e para reafirmar a disposição de continuar lutando pela demarcação, a lideranças indígenas percorreram a área para instalar cerca de 50 placas, semelhantes às usadas pelo governo brasileiro na identificação de terras indígenas. Também foram instalados paineis solares. A sinalização teve como objetivo contribuir com a luta histórica dos Munduruku pela defesa de seu território e a proteção do rio Tapajós.&lt;/p&gt;
A Terra Indígenas Sawré Muybu, sagrada para os índios, teve os estudos de identificação reconhecidos pela (Fundação Nacional do Índio) Funai em publicação do Diário Oficial no dia 19 de abril deste ano. Agora cabe ao Ministério da Justiça (MJ) seguir com o processo. No entanto, nem a Funai e nem o MJ deram qualquer explicação quanto ao cumprimento de suas obrigações legais.
&lt;h2 dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Um-milhao-pelo-Tapajos/"&gt;Um milhão pelo Tapajós&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPY4L_Low_res_with_credit_line-2.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPY4L_Low_res_with_credit_line-2.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Bunny McDiarmid cruzando o rio Tapajós com lideranças Munduruku
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Coincidindo com a visita de uma das diretoras-executivas do Greenpeace Internacional, Bunny McDiarmid, à Terra Indígena Sawré Muybu, o movimento de apoio global aos Munduruku e à proteção do rio Tapajós chegou a 1 milhão de pessoas.&lt;/p&gt;
“Não existe melhores guardiões para a floresta e para o rio Tapajós do que o povo Munduruku” – Bunny McDiarmid.
&lt;h2 dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Hidreletrica-no-Tapajos-esta-cancelada/"&gt;Arquivamento da Hidrelétrica de São Luiz do Tapajós&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPOZ9_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl08_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPOZ9_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Protesto dos Munduruku para o mundo inteiro às margens do rio Tapajós. A frase, um trocadilho em inglês, significa "dane-se a barragem" em português
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Em agosto desse ano, o anúncio mais esperado foi finalmente noticiado: o Ibama cancelara o processo de licenciamento ambiental da temida hidrelétrica. Além de alagar a terra indígena Sawré Muybu, o projeto iria impactar dezenas de comunidades ribeirinhas e causaria &lt;a href="http://greenpeace.org.br/tapajos/docs/a_luta_pelo_rio_da_vida.pdf?__hstc=218051913.f56a2f044d6bdf26b045f6d4210189b0.1481550833899.1481907576265.1482170268868.15&amp;amp;__hssc=218051913.3.1482170268868&amp;amp;__hsfp=2904198659"&gt;impactos ambientais irreversíveis&lt;/a&gt;. Os Munduruku agiram para que essa notícia fosse transformada em realidade. Ela foi fruto da luta e da resistência dos indígenas e de todos aqueles que buscam uma matriz elétrica diversificada, com energia solar e eólica.&lt;/p&gt;
Mas atenção, ainda existem outros 42 projetos de hidrelétricas apenas na bacia do rio Tapajós e mais dezenas por toda a Amazônia.
&lt;h2 dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Demarcacao-Ja-indigenas-Munduruku-protestam-pela-garantia-e-protecao-de-seu-territorio/"&gt;#DemarcaçãoJá em Brasília&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STQD5P_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl10_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STQD5P_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Demarcation Demand for Munduruku Protest in Brasilia
Protesto Munduruku em Brasília, pedindo por demarcação. © Otávio Almeida/Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;As Terras Indígenas são essenciais para garantir o modo de vida dos povos originários que as habitam, além de serem hoje a maior barreira contra o desmatamento na Amazônia. Depois da Funai ter publicado os estudos de demarcação da Terra Indígena Sawré Muybu em abril, o Ministério da Justiça tinha, segundo a lei, até 28 de novembro para apresentar seu parecer – o que não aconteceu. Mas o povo Munduruku não desiste, e foi à Brasília um dia após o prazo vencer para lembrar o governo que seus direitos estão garantidos da Constituição Federal.&lt;/p&gt;
Durante a manifestação, os Munduruku toparam fazer o “desafio do manequim” para chamar mais ainda a atenção das pessoas nas redes sociais para a sua luta. Veja o vídeo que já conta com quase um milhão de visualizações:
&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/XQpq-Q-IpzY[/embed]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
Ano que vem os guerreiros Munduruku continuarão preparados para resistir contra a destruição da Amazônia, seus rios e suas culturas. Assim como acreditamos que mais de um milhão de pessoas também estarão a postos para garantir que as tradições dos povos indígenas e a floresta continuem vivas, prontas para lutar pela revolução energética.
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-12-20 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPZ6Z_Low_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPX1C_Low_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPY4L_Low_res_with_credit_line-2.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STPOZ9_Low_res_with_credit_line.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/GP0STQD5P_Low_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><status>publish</status><imagesC></imagesC><author_username></author_username><lead>Em manifesto, organizações alertam que empresas podem impedir a destruição de mais de 30% do bioma que abriga as nascentes de 8 das 12 regiões hidrográficas brasileiras</lead><title>Ambientalistas exigem que mercado pare o desmatamento do Cerrado</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/ambientalistas-pedem-que-mercado-pare-o-desma/blog/60195/</url><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p style="text-align: left;" align="center"&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;Em manifesto, organizações alertam que empresas podem impedir a destruição de mais de 30% do bioma que abriga as nascentes de 8 das 12 regiões hidrográficas brasileiras&lt;/em&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;" align="center"&gt;&lt;em&gt;

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/setembro/GP0STR1E7_PressMedia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/setembro/GP0STR1E7_PressMedia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Vista aérea da cidade de Balsas, Maranhão, na região do Matopiba, confluência dos estados do Maranhão, Tocantins, Piauí e Bahia. O Cerrado brasileiro já perdeu em torno de 50% de sua formação original devido à expansão do agronegócio (Foto Marizilda Cruppe / Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;  &lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;" align="center"&gt;Entre 2013 e 2015, o Brasil destruiu 18.962 km² de Cerrado. Isso significa que a cada dois meses, neste período, perdemos no bioma o equivalente à área da cidade de São Paulo. Este ritmo de destruição o torna um dos ecossistemas mais ameaçados do planeta. Por essa razão, o Greenpeace Brasil e demais organizações ambientalistas lançam hoje o manifesto: &lt;a href="https://drive.google.com/file/d/0B9Q81I9GzbdfeVNYNFJHWFp1ZzA/view?usp=sharing"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Nas mãos do mercado, o futuro do Cerrado: é preciso interromper o desmatamento&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No manifesto, 40 organizações afirmam que a principal causa da destruição do bioma é a expansão do agronegócio sobre a vegetação nativa. Dada à grave situação do Cerrado, que supera há mais de dez anos as taxas de desmatamento da Amazônia, as entidades pedem uma medida imediata em defesa do Cerrado a ser tomada pelas empresas que compram soja e gado desse bioma, assim como os investidores que atuam nesses setores, no sentido de adotarem políticas e compromissos eficazes para eliminar o desmatamento e desvincular suas cadeias produtivas de áreas naturais recentemente convertidas em pasto ou plantações de soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As organizações também cobram o cumprimento dos compromissos internacionais assumidos pelo governo no Acordo de Paris e que sejam criados instrumentos e políticas para uma produção mais responsável e unidades de conservação no Cerrado. Alertam que só cumprir a lei não é suficiente, pois ela autoriza que mais 40 milhões de hectares sejam legalmente convertidos no bioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A exemplo de compromissos assumidos por empresas na Amazônia para eliminar o desmatamento de suas cadeias, é fundamental que um passo na mesma direção seja dado para o Cerrado, onde a situação do desmatamento é muito grave”, afirma Cristiane Mazzetti, especialista em desmatamento zero do Greenpeace Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O manifesto traz 15 argumentos que justificam seus pedidos, sendo alguns deles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Cerrado abriga as nascentes de 8 das 12 regiões hidrográficas brasileiras e responde por um terço da biodiversidade do Brasil, com 44% de endemismo de plantas, mas está ameaçado, tendo perdido cerca de 50% de sua área original;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Se mantido o padrão de destruição do Cerrado observado entre 2003 e 2013, até 2050 serão extintas 480 espécies de plantas e mais de 31 a 34% do Cerrado poderá ser perdido;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- As emissões de gases de efeito estufa decorrentes desse processo impedirão o Brasil de cumprir com seus compromissos no Acordo de Paris;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A redução do bioma pode alterar o regime de chuvas na região, impactando a produtividade da própria atividade agropecuária;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O governo brasileiro se comprometeu a disponibilizar os dados oficiais do desmatamento do Cerrado anualmente. Um dos argumentos trazidos por parte do setor privado para justificar a falta de monitoramento de suas cadeias produtivas era a ausência do Prodes do Cerrado. O Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovação e Comunicações já publicou os dados oficiais até 2015 e afirma que o monitoramento começará a ser realizado anualmente, como ocorre no bioma Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia &lt;a href="https://drive.google.com/file/d/0B9Q81I9GzbdfeVNYNFJHWFp1ZzA/view?usp=sharing"&gt;&lt;strong&gt;aqui&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; o manifesto na íntegra.&lt;/p&gt;
&lt;p class="MsoNormal"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><author></author><imagesA><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2017/setembro/GP0STR1E7_PressMedia.jpg</value></imagesA><tags2></tags2><pdfFiles></pdfFiles><thumbnail>http://www.greenpeace.org/brasil/community_images/6/606/138231_247863.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesEnlarge></imagesEnlarge><date>2017-09-11 12:32:00</date><imagesD></imagesD><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/setembro/GP0STR1E7_PressMedia.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Corais da Amazônia: Nosso tesouro recém-descoberto e já ameaçado</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Corais-da-Amazonia-Nosso-tesouro-recem-descoberto-e-ja-ameacado/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace lança nova campanha para defender os recifes de corais da Amazônia, um bioma único e pouco conhecido. Mas que já está ameaçado pela atividade da indústria do petróleo

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/corais-kv.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/corais-kv.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; No norte mais norte do Brasil, lá onde o Rio Amazonas encontra o mar, existe um tesouro natural recém-descoberto. Um recife de corais escondido em uma região onde ninguém imaginaria ser possível. Quase nenhuma luz chega até ele porque na superfície do mar está uma água barrenta trazida pelo Rio Amazonas. Por isso, encontrar um recife com vida marinha rica e diversificada era pouco provável.&lt;/p&gt;
Mas é nessa paisagem que o recife de corais da Amazônia sobrevive – um caso único na natureza e, por isso, tão especial. Ele é enorme: são 9,5 mil quilômetros quadrados de formações, que incluem esponjas gigantes com mais de 2 metros de comprimento e algas calcárias, chamadas de rodolitos. &lt;br class="kix-line-break"&gt;&lt;br class="kix-line-break"&gt;A existência desses corais só foi divulgada em abril de 2016, com a publicação de um &lt;a href="http://advances.sciencemag.org/content/2/4/e1501252" target="_blank"&gt;artigo&lt;/a&gt;  por um grupo de cientistas. Eles consideraram os corais da Amazônia como um novo bioma marinho, que vai do Brasil até a Guiana Francesa. E estão ainda aprofundando os estudos sobre isso e sobre as novas espécies encontradas ali.
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/mapa-reef-final2-pt.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/mapa-reef-final2-pt.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Os Corais da Amazônia estão a 110 km da costa entre a divisa do Amapá com a Guiana Francesa até o Maranhão
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Tesouro único e já ameaçado&lt;/strong&gt;
A Bacia da Foz do Rio Amazonas é justamente a próxima fronteira de exploração petrolífera no mar brasileiro. A Total e a BP são as duas empresas que pretendem perfurar o território para conhecer as reservas do óleo. A apenas 8 quilômetros do recife está um dos pontos que a Total quer explorar. Os processos de licenciamento ambiental estão em andamento. “Queremos defender os corais e toda a região da Foz do Amazonas da ganância corporativa, que coloca o lucro na frente do meio ambiente”, diz Thiago Almeida, da Campanha de Clima e Energia do Greenpeace Brasil.
A atividade petrolífera ali significa trazer o risco iminente e constante de um derramamento. Isso é uma ameaça não apenas aos corais, mas a todo o ecossistema da Bacia da Foz do Amazonas. Vivem ali, por exemplo, o peixe-boi-marinho, o tracajá e a ariranha, espécies que já têm algum risco de extinção, segundo a lista da União Internacional para a Conservação da Natureza (IUCN) de 2014.
Com o objetivo de unir forças na proteção aos corais, o Greenpeace Brasil lança a campanha &lt;strong&gt;“Defenda os Corais da Amazônia”&lt;/strong&gt;.
“Vamos unir pessoas do mundo todo para dizer às empresas: desistam já dos planos de explorar petróleo perto dos corais”, diz Thiago Almeida.
Nossa primeira missão é mostrar os corais da Amazônia ao mundo. Faremos, então, uma expedição para ver os recifes debaixo d’água pela primeira vez. Nosso meio de transporte e a estação de trabalho será o &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/quemsomos/Esperanza/" target="_blank"&gt;Esperanza&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que chegou ao Brasil dias atrás. A tripulação do maior e mais ecológico navio do Greenpeace levará a equipe de ativistas e especialistas em vida marinha, que irão até as profundezas do oceano Atlântico para observar isso de perto. Pela primeira vez, usaremos um submarino para tentar ver os corais abaixo da água.
&lt;p&gt;Será uma aventura inédita e crucial para a proteção dos corais e da Foz do Amazonas. &lt;a href="https://br.amazonreefs.org/?utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Corais&amp;amp;utm_content=blog"&gt;Assine a petição&lt;/a&gt; que pede às empresas que desistam de explorar petróleo ali. E acompanhe o Esperanza no Brasil nas próximas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;!--HubSpot Call-to-Action Code --&gt;
&lt;span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db"&gt;
    &lt;span class="hs-cta-node hs-cta-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" id="hs-cta-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db"&gt;
        &lt;!--[if lte IE 8]&gt;&lt;div id="hs-cta-ie-element"&gt;&lt;/div&gt;&lt;![endif]--&gt;
        &lt;a href="http://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" target="_blank"&gt;&lt;img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db.png" alt="ASSINE A PETIÇÃO"&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;
    &lt;script charset="utf-8" src="https://js.hscta.net/cta/current.js"&gt;&lt;/script&gt;
    
&lt;/span&gt;
&lt;!-- end HubSpot Call-to-Action Code --&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>http://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2017-01-23 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Biodiversidade</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/corais-kv.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/2017/Janeiro/mapa-reef-final2-pt.jpg</value><value>https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db.png</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Ruralistas tentam aprovar PL que libera mais veneno na nossa comida</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Ruralistas-tentam-aprovar-PL-que-libera-mais-veneno-na-nossa-comida/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Projeto, que permitirá o uso de agrotóxicos comprovadamente cancerígenos, tem como relator o deputado Luiz Nishimori, réu na Justiça por lavagem de dinheiro e peculato
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_deputados_3_alto_1.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_deputados_3_alto_1.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Atualizado em 15/6/18&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial que avalia a PL do Veneno se reunirá na próxima terça-feira (19), às 10h, e pode colocar o Projeto de Lei (PL) 6299/2002, conhecido como PL do Veneno, que regula defensivos fitossanitários da Câmara dos Deputados, em votação. A proposta revoga a atual Lei de Agrotóxicos (7.802/1989) e libera o uso amplo dessas substâncias, resultando em mais veneno na nossa comida e mais prejuízo ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há apenas algumas semanas do recesso parlamentar, a Bancada Ruralista tentará aprovar a todo custo a proposta. E precisamos evitar este desastre!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2018/05/07/propostas-de-projeto-de-agrotoxicos-sao-inconstitucionais-afirma-mpf.htm"&gt;O Ministério Público disse que a proposta tem uma série de pontos inconstituciona&lt;/a&gt;is, a Fiocruz declara que traria&lt;a href="https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/ruralistas-tentam-liberar-hoje-farra-dos-agrotoxicos.html"&gt; “riscos incomensuráveis”&lt;/a&gt;, a Anvisa, entidades do Ministério da Saúde, o Ibama e o Conselho Nacional de Direitos Humanos também se manifestaram contra. Em relatório recente, o &lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf"&gt;Greenpeace revelou&lt;/a&gt; que boa parte dos nossos alimentos estão contaminados por agrotóxicos. Além disto, já são mais de&lt;a href="http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf"&gt; 100 mil pessoas&lt;/a&gt; e cerca de 300 organizações da sociedade civil dizendo não à proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, a Presidente da Comissão Especial, a deputada Tereza Cristina (DEM/MT), o relator Nishimori e o autor da mais nociva proposta do PL, deputado Covatti Filho (PP/RS), desprezam o desejo da sociedade e defendem uma proposta que representa um verdadeiro “Frankenstein” ao aglutinar diversos projetos sobre o uso de agrotóxicos. A maioria dos artigos traz graves retrocessos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entre os pontos absurdos propostos estão:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-  Transferir o poder de aprovação de um novo tóxico para o Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, excluindo partes fundamentais do processo de avaliação e aprovação, como Ministério do Meio Ambiente e Anvisa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-  Atualmente ingredientes ativos com efeitos teratogênicos, carcinogênicos e mutagênicos (má formação, formador de tumores ou causadores de mutações genéticas) são proibidos. Mas se o PL do Veneno for aprovado, essas substâncias poderão ser liberadas desde que estejam dentro de um “risco aceitável”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O PL altera o nome de “agrotóxicos” para “defensivos fitossanitários”, o que mascara a nocividade comprovada destas substâncias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Conferir registro temporário sem avaliação para aqueles pesticidas que não forem analisados no prazo estabelecido pela nova Lei. Isso é o que os ruralistas chamam de “celeridade” ao processo, ou seja, "não deu para avaliar a segurança para a saúde e o meio ambiente? Então aprova!".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votação do PL, que estava marcada para o dia 08/05, não aconteceu justamente por conta da pressão popular e resistência de alguns parlamentares dentro da Comissão. Mas isso não significa que eles desistiram. Pelo contrário, a fome de envenenar é grande. A boa notícia é que nós também não desistimos e não desistiremos de uma alimentação saudável para todos e de uma agricultura mais justa e sustentável!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junte-se a nós e &lt;a href="http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/"&gt;assine a petição!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nossa pressão é fundamental e funciona! Isso é resistir! Confira aqui quem são os parlamentares da comissão e suas posições contra ou a favor de mais veneno!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estes são os principais defensores da proposta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table id="deputados" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Tereza Cristina&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=TerezaCrisMS&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @TerezaCrisMS&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luiz Nishimori&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=LuizNishimori&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @LuizNishimori&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Covatti Filho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=CovattiFilho&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @CovattiFilho&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descubra quem vota a favor de colocar mais veneno no seu prato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table id="deputados" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Raimundo Gomes de Matos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=raimundo_matos&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @raimundo_matos&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Adilton Sachetti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=adiltonsachetti&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @adiltonsachetti&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Arnaldo Faria de Sá&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Dep_Arnaldo1452&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Dep_Arnaldo1452&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;César Halum&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=cesarhalum&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @cesarhalum&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valdir Colatto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=colattodeputado&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-size="large" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="true"&gt;Tweet to @colattodeputado&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Helio Leite&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=h_leite&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @h_leite&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luis Carlos Heinze&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DeputadoHeinze&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DeputadoHeinze&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Rogério Peninha Mendonça&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=deputadopeninha&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @deputadopeninha&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Sérgio Souza&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=_sergiosouza&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @sergiosouza&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Aelton Freitas&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=aeltonfreitasmg&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @aeltonfreitasmg&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Evandro Roman&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=roman_evandro&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @roman_evandro&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Marcos Montes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DepMarcosMontes&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DepMarcosMontes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luiz Carlos Hauly&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=deputadoHauly&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @deputadoHauly&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Afonso Motta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=afonso_motta&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @afonso_motta&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Victório Galli&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=victoriogalli&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @victoriogalli&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Carlos Henrique Gaguim&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Carlos_Gaguim&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Carlos_Gaguim&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Celso Maldaner&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=maldaner_celso&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @maldaner_celso&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Jerônimo Goergen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=jeronimogoergen&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @jeronimogoergen&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Josué Bengston&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=josuebengtson&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @josuebengtson&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mandetta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=depmandetta&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @depmandetta&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Onyx Lorenzoni&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=onyxlorenzoni&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @onyxlorenzoni&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Nilson Leitão&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=NilsonLeitao&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @NilsonLeitao&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shéridan&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DepSheridan&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DepSheridan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pressione os indecisos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table id="deputados" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Zé Silva&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=ZeSilva_&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @ZeSilva_&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Luiz Carlos Hauly&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=deputadoHauly&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @deputadoHauly&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Carlos Henrique Gaguim&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Carlos_Gaguim&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Carlos_Gaguim&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Altineu Côrtes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Altineu&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Altineu&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Domingos Sávio&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=DomingosSavioMG&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @DomingosSavioMG&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Adalberto Cavalcanti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt; &lt;a class="twitter-mention-button" href="https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=Dep_AdalbertoC&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw" data-text="O Brasil inteiro está de olho em vocês! Parem de colocar mais veneno em nosso prato e no prato de nossas crianças! #ChegaDeAgrotóxicos" data-lang="pt" data-show-count="false"&gt;Tweet to @Dep_AdalbertoC&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estes deputados votam contra a proposta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bohn Gass PT/RS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Daniel PT/SE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padre João PT/MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandro Molon PSB/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heitor Schuch PSB/RS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarney Filho PV/MA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augusto Carvalho SD/DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nilto Tatto PT/SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrus Ananias PT/MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Teixeira PT/SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Delgado PSB/MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chico Alencar PSOL/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você pode também pressionar as lideranças partidárias da Câmara dos Deputados:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVANTE&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830737"&gt;Luís Tibé&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5632&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEM&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830480"&gt;Rodrigo Garcia&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9265/9281&lt;br&gt;lid.dem@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PDT&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830614"&gt;André Figueiredo&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9700/9701/9703&lt;br&gt;lid.pdt@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PMDB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830607"&gt;Baleia Rossi&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9181/80&lt;br&gt;lid.pmdb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PP&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830321"&gt;Arthur Lira&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9426&lt;br&gt;lid.pp@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PR&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830789"&gt;José Rocha&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9550&lt;br&gt;lid.pr@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830790"&gt;Celso Russomano&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9880/9882/9884&lt;br&gt;lid.prb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830574"&gt;Júlio Delgado&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9650&lt;br&gt;lid.psb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSD&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830652"&gt;Domingos Neto&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9060/9070&lt;br&gt;lid.psd@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSDB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830675"&gt;Nilson Leitão&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9345/9346&lt;br&gt;lid.psdb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSL&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830383"&gt;Delegado Francischini&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5265&lt;br&gt;dep.delegadofrancischini@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSOL&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830668"&gt;Ivan Valente&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9835&lt;br&gt;lid.psol@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PT&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830669"&gt;Paulo Pimenta&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9102&lt;br&gt;lid.pt@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PTB&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830361"&gt;Jovair Arantes&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9502/9503&lt;br&gt;lid.ptb@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PV&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830676"&gt;Leandre&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-9790&lt;br&gt;lid.pv@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SD&lt;/strong&gt; – &lt;a href="http://www.camara.leg.br/Internet/deputado/Dep_Detalhe.asp?id=5830474"&gt;Wladimir Costa&lt;br&gt;&lt;/a&gt;(61) 3215-5343&lt;br&gt;lid.solidariedade@camara.leg.br 

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf</value><value>http://www.chegadeagrotoxicos.org.br/wp-content/uploads/2018/05/MANIFESTO_PACOTE_VENENO.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2018-05-11 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Agricultura</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2017/outubro/plveneno_deputados_3_alto_1.jpg</value></imagesB></item>
<item><status>publish</status><imagesC></imagesC><author_username></author_username><lead>O navio Esperanza cumpriu sua primeira missão e a campanha pelos corais da Amazônia continua. Saiba o que encontramos ao longo da nossa expedição.</lead><title>Os Corais da Amazônia surpreenderam nossa expectativa e imaginação</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/os-corais-da-amaznia-surpreenderam-nossa-expe/blog/58736/</url><text>&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;em&gt;O navio Esperanza cumpriu sua primeira missão e a campanha pelos corais da Amazônia continua. Saiba o que encontramos ao longo da nossa expedição.&lt;/em&gt;
Depois de 20 dias de expedição pela costa norte brasileira, o Greenpeace cumpre a primeira parte da sua missão: &lt;a href="https://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/as-primeiras-imagens-de-um-novo-mundo/blog/58609/" target="_blank"&gt;mostramos ao mundo os recifes de Corais da Amazônia!&lt;/a&gt; E seguimos com nossa campanha para defender esse bioma da ameaça do petróleo.
&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/dirio-de-bordo-partimos/blog/58579/" target="_blank"&gt;Saímos do Amapá e navegamos por 1.649 milhas náuticas&lt;/a&gt; (algo em torno de 3 mil quilômetros). Ficamos a mais ou menos 100 quilômetros da costa brasileira, indo e vindo pelas áreas dos recifes – e cruzamos a linha do Equador 4 vezes.
&lt;span&gt;Pelo Esperanza passaram 48 pessoas, entre tripulação, jornalistas, cientistas e a equipe dos escritórios do Greenpeace pelo mundo. &lt;/span&gt;No total, fizemos 8 mergulhos com o submarino, sendo o mais profundo a 220 metros da superfície. O que vimos superou nossas expectativas e nossa imaginação. E o que fizemos foi história.
&lt;p&gt;A seguir, um resumo do que encontramos. Tudo isso só mostra o quanto a região dos recifes de corais da Amazônia é incrível e guarda segredos que ainda precisamos conhecer – e respeitar. &lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mosaico de biodiversidade&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/SUB_0604.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/SUB_0604.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Esponjas amarelas, entre outras espécies, se misturam a algas e rodolitos (Foto: ©Greenpeace)

        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;A cada mergulho que fizemos, &lt;a href="https://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Corais-da-Amazonia-cada-mergulho-e-um-flash/" target="_blank"&gt;registramos um número maior de espécies&lt;/a&gt;. Encontramos arraias, caranguejo-aranhas, piraúnas, chernes, lagostas, peixes-mariquitas, entre tantos outros. Algumas delas, nem imaginávamos poder ver ali.
Também encontramos diferentes habitats. Nesta região está uma estrutura recifal enorme, com uma heterogeneidade de paisagens muito maior do que os cientistas previam. Vimos ali bancos de esponjas, bancos de rodolitos, jardins de esponjas e jardins de corais negros.
&lt;span&gt;Por ser uma área de transição entre a fauna do Brasil e do Caribe, essa variedade foi uma surpresa boa e mostra a complexidade da vida marinha ali.&lt;/span&gt; 
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Peixes ameaçados&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Cherne%20e%20anemona.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Cherne%20e%20anemona.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Ao lado da anêmona, um peixe cherne, uma espécie ameaçada de extinção. (Foto ©Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;Entre os tantos peixes que vimos passar por perto de nosso submarino e nossa câmera, estavam espécies que estão ameaçadas de extinção, como o cherne e cioba. Isso só prova o quanto os recifes de corais da Amazônia precisam ser defendidos .
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Possíveis novas espécies&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/peixe-borboleta.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/peixe-borboleta.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Um peixe-borboleta. Nossa expedição encontrou possíveis novas espécies desse tipo de peixe. (Foto: ©Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;Os cientistas da expedição comemoram a documentação de três possíveis novas espécies de peixes: dois de peixe-borboleta e um de budião-sabão. Segundo Ronaldo Francini Filho, docente da Universidade Federal da Paraíba, essas são espécies bem diferentes no Atlântico. “O próximo passo é continuar o estudo, tentar encontrar esses peixes e estudá-los de acordo com o seu DNA. Só assim teremos certeza de que são uma espécie até então não catalogada pela ciência”. 
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;Muito maior&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/ouric%cc%a7os.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl08_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/ouric%cc%a7os.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Conjunto de ouriços-do-mar (Foto: ©Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;A estimativa inicial era de que a região dos recifes de corais da Amazônia tivesse 9,5 mil quilômetros quadrados. Nessa expedição, que nem chegou a percorrer todo o território conhecido, pudemos ver que isso é pouco. “Há indícios para que a área seja duas ou três vezes maior que isso”, disse Ronaldo Francini Filho.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paredão de rocha&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;Os mapas que mostram a geologia do fundo do mar onde estão os recifes de corais da Amazônia são superficiais e sem detalhes. Mas nossa expedição encontrou um paredão, apelidado de Falha do Joel, de cerca de 70 metros de altura e 10 quilômetros de comprimento. É uma estrutura completamente inesperada e mostra que sabemos pouco sobre a geologia da região onde empresas de petróleo já querem explorar.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;A defesa continua&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/defenda%20os%20corais%20da%20amazonia.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl10_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/defenda%20os%20corais%20da%20amazonia.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Tripulação abre mensagem no Esperanza, em defesa dos Corais (Foto: ©Marizilda Cruppe /Greenpeace)

        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;As imagens que vimos aqui, segundo Thiago Almeida, da Campanha de Clima e Energia do Greenpeace Brasil, deixam claro o quanto único é esse bioma. “Essa expedição mostrou o quão pouco sabemos sobre nossos oceanos e o quão importante é protege-los. Nós temos que evitar que a exploração de petróleo ameace esse único, novo e intocado bioma”, disse. 
A expedição acabou por enquanto, mas &lt;a href="https://www.greenpeace.org/brasil/pt/Blog/um-s-propsito-em-muitas-lnguas-a-defesa-dos-c/blog/58703/" target="_blank"&gt;a campanha precisa de mais e mais pessoas ao redor do mundo&lt;/a&gt; defendendo os Corais da Amazônia. Vamos juntos pressionar as empresas Total e BP para que elas cancelem seus planos de explorar petróleo na foz do Rio Amazonas. Faça sua parte, assine e compartilhe a petição.
&lt;p&gt;&lt;span id="hs-cta-wrapper-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" class="hs-cta-wrapper"&gt;&lt;span id="hs-cta-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" class="hs-cta-node hs-cta-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db"&gt;&lt;a href="http://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" target="_blank"&gt;&lt;img id="hs-cta-img-8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db" class="hs-cta-img" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db.png" alt="ASSINE A PETIÇÃO"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/Fr6Fy3tCVfE[/embed] &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!--HubSpot Call-to-Action Code --&gt;&lt;span id="hs-cta-wrapper-d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb" class="hs-cta-wrapper"&gt;&lt;span id="hs-cta-d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb" class="hs-cta-node hs-cta-d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb"&gt;&lt;!--[if lte IE 8]&gt;&lt;div id="hs-cta-ie-element"&gt;&lt;/div&gt;&lt;![endif]--&gt;&lt;a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb" target="_blank"&gt;&lt;img id="hs-cta-img-d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb" class="hs-cta-img" style="border-width: 0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb.png" alt="New Call-to-action"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;script charset="utf-8" type="text/javascript" src="https://js.hscta.net/cta/current.js"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;/span&gt;&lt;!-- end HubSpot Call-to-Action Code --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><author></author><imagesA><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/SUB_0604.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/Cherne%20e%20anemona.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/peixe-borboleta.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/ouric%cc%a7os.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/defenda%20os%20corais%20da%20amazonia.jpg</value><value>http://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db</value><value>https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/537105/d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb</value></imagesA><tags2></tags2><pdfFiles></pdfFiles><thumbnail>http://www.greenpeace.org/brasil/community_images/6/606/133872_237259.jpg</thumbnail><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><blockquote><value>&lt;blockquote&gt;
                &lt;q&gt;&lt;/q&gt;
            &lt;/blockquote&gt;</value></blockquote><imagesEnlarge></imagesEnlarge><date>2017-02-16 11:00:00</date><imagesD></imagesD><type>Story</type><tags1>Biodiversidade</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/SUB_0604.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/Cherne%20e%20anemona.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/peixe-borboleta.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/ouric%cc%a7os.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/documentos/2016/defenda%20os%20corais%20da%20amazonia.jpg</value><value>https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/8a053816-f6ba-4034-bbd7-3726a219e6db.png</value><value>https://no-cache.hubspot.com/cta/default/537105/d67d5c8c-f824-4639-9ae2-62a12bca6ddb.png</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Hidrelétrica no Tapajós está cancelada</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Hidreletrica-no-Tapajos-esta-cancelada/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Decisão do Ibama de cancelar o processo de licenciamento inviabiliza a construção da usina

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Julho/GP0STPY4U_Low_res_with_credit_line.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Julho/GP0STPY4U_Low_res_with_credit_line.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Crianças Munduruku brincam no rio Tapajós
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; O Ibama cancelou o processo de licenciamento da hidrelétrica de São Luiz do Tapajós, que estava prevista para ser construída no coração da Amazônia, no Pará. O ato é um reconhecimento da inviabilidade ambiental do empreendimento. Sem a licença ambiental é impossível realizar o leilão da usina.&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;“Nós, Munduruku, estamos muito felizes com o cancelamento da usina. Isso é muito importante para o nosso povo. Agora vamos continuar lutando contra as outras usinas no nosso rio”, afirma Arnaldo Kabá Munduruku, cacique-geral do povo. Ainda existem outros 42 projetos de hidrelétricas apenas na bacia do rio Tapajós e dezenas na Amazônia. Recentemente, mais de 1,2 milhão de pessoas ao redor do mundo se juntaram à luta dos Munduruku contra as hidrelétricas.&lt;/span&gt;
Além de alagar a terra indígena Sawré Muybu, do povo Munduruku, e impactar dezenas de comunidades ribeirinhas, a obra causaria impactos ambientais irreversíveis. No ano passado, uma &lt;a href="http://greenpeace.org.br/tapajos/docs/a_luta_pelo_rio_da_vida.pdf" target="_blank"&gt;análise&lt;/a&gt; do Estudo de Impacto Ambiental da hidrelétrica, produzida pelo Greenpeace e realizada por pesquisadores renomados, já havia mostrado a inviabilidade do empreendimento.
&lt;span&gt;"Além de uma grande vitória das populações tradicionais e indígenas do Tapajós, a decisão de cancelar o processo de licenciamento desta usina também reforça a necessidade do Brasil reavaliar sua política de expansão da matriz de hidrelétricas na Amazônia, devido aos impactos inaceitáveis que este tipo de obra gera sobre o bioma",  afirma Danicley de Aguiar, da campanha da Amazônia do Greenpeace.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;No início desta semana, o Ministério Público Federal do Pará (MPF) havia recomendado ao Ibama que cancelasse o licenciamento ambiental da usina em função da inconstitucionalidade do projeto devido à necessidade de remoção permanente dos indígenas. A terra indígena Sawré Muybu, que teria parte de sua área alagada pelo empreendimento, está em processo de demarcação e foi reconhecida em abril deste ano pela Funai. A Constituição de 1988 veda a remoção de povos indígenas de suas terras.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;"Diante da realidade imposta, o governo acertou na decisão que garante a proteção da floresta e seus povos. Agora esperamos que o Ministério da Justiça reconheça o direito originário do povo Munduruku e realize a demarcação da TI Sawré Muybu", conclui Danicley.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Em declarações à imprensa, o governo demonstrou preocupação com os graves impactos socioambientais do empreendimento. O ministro do Meio Ambiente, José Sarney Filho (PV-MA) afirmou ao jornal Valor Econômico que a “obra é inteiramente dispensável”. Ele acredita que fontes renováveis podem suprir a demanda de energia de São Luiz do Tapajós.&lt;/span&gt;
Esse cancelamento traz a oportunidade de repensar o modelo de geração de energia no Brasil. Fontes renováveis e verdadeiramente limpas, como a eólica e a solar, já são uma realidade e podem suprir a demanda do país, que tem plenas condições de escolher outros caminhos. Conforme mostrou um &lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/relatorio_hidreletricas_na_amazonia.pdf" target="_blank"&gt;estudo&lt;/a&gt; realizado pelo Greenpeace, é possível produzir a mesma energia esperada por São Luiz do Tapajós com o uso dessas fontes.
 
&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/lepqEjOLr4o[/embed]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://greenpeace.org.br/tapajos/docs/a_luta_pelo_rio_da_vida.pdf</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2016/relatorio_hidreletricas_na_amazonia.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-08-04 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2016/Julho/GP0STPY4U_Low_res_with_credit_line.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Comunicado do Greenpeace sobre o protesto nas Linhas de Nazca, no Peru</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Comunicado-do-Greenpeace-sobre-o-protesto-nas-Linhas-de-Nazca-no-Peru/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace pede desculpas à população do Peru pela ofensa causada por conta da nossa recente atividade no sítio arqueológico de Nazca, no Peru, na qual letras de tecido foram colocadas próximas ao desenho do beija-flor. Nós lamentamos profundamente o ocorrido.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Compreendemos totalmente a gravidade do que aconteceu. Ao contrário de transmitir uma mensagem urgente de esperança e de alternativas para a crise climática para os líderes mundiais reunidos na Conferência de Mudanças Climáticas das Nações Unidas, em Lima, a atividade pareceu descuidada e ofensiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reunimo-nos com o Ministério da Cultura do Peru, responsável pelo sítio histórico, para pedir desculpas. Nós recebemos de forma positiva qualquer apuração independente das consequências da nossa atividade e vamos cooperar integralmente com qualquer investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assumimos completa responsabilidade pelas nossas ações e somos comprometidos com a não-violência. O Greenpeace é responsável por suas atividades com todas as suas consequências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kumi Naidoo, diretor executivo do Greenpeace Internacional, estará em Lima esta semana para pedir desculpas pessoais pela ofensa causada pela atividade e para representar a organização nas discussões que estiverem em curso com as autoridades peruanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Greenpeace vai cancelar imediatamente qualquer uso futuro das imagens ofensivas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2014-12-11 00:00:00</date><type>Press Release</type><tags1>Institucional</tags1><categories>Greenpeace</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Desmatamento: A falta de água começa aqui</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Desmatamento-A-falta-de-agua-comeca-aqui/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Em área recém-desmatada na Amazônia, Greenpeace destaca importância de proteger as florestas para garantir água e qualidade de vida para as pessoas
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/amazon.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/amazon.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Ativistas do Greenpeace abrem banner com a mensagem "A Falta de água começa aqui" em área recém-desmatada na Amazônia. (© Marizilda Cruppe/Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O Greenpeace protestou hoje pelo fim do desmatamento em uma área recém-destruída no sul de Roraima (ver mapa abaixo). Pelo menos 4 mil hectares foram desmatados no Estado nos últimos seis meses. Enquanto a floresta cai, o sudeste do Brasil passa pelo mais grave colapso hídrico da história, com os reservatórios registrando níveis muito abaixo da média para a estação chuvosa. &lt;strong&gt;A mensagem "A falta de água começa aqui", colocada em uma área do tamanho de 504 campos de futebol de mata queimada e destruída, é uma lembrança importante de que as florestas são fundamentais para assegurar o equilíbrio do clima e parte vital do ciclo da água. &lt;a href="http://salveasflorestas.org.br/?agua&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Salve_as_Florestas&amp;amp;utm_content=Noticia_agua"&gt;Sem floresta não tem água&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em expedições de monitoramento da paisagem a partir da análise de alertas do desmatamento do SAD (Sistema de Alerta de Desmatamento) do Imazon, o Greenpeace comprovou a derrubada de grandes extensões de floresta na região da BR-174, que liga Manaus, no Amazonas, a Boa Vista, em Roraima, além de queimadas e muita extração de madeira. A retirada de madeira costumar ser o primeiro passo no ciclo de destruição da floresta. Geralmente, o que acontece depois é a remoção da mata por completo para abrir espaço para outras atividades econômicas, como pecuária e soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação em Roraima é tão caótica que chega a ser pitoresca. Investigações da Polícia Federal revelaram um esquema criminoso de exploração de madeira envolvendo empresas, proprietários rurais, servidores públicos e engenheiros florestais. Entre as principais irregularidades estão fraudes no sistema de controle e transporte irregular de madeira – como um caminhão que consegue transportar madeira para duas áreas diferentes ao mesmo tempo ou uma super motocicleta de 250 cilindradas capaz de transportar 41 metros cúbicos de madeira – o equivalente a 41 caixas d'água de mil litros cheias!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/mapamazon.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/mapamazon.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            A região palco do protesto é mais um exemplo das irregularidades que se multiplicam pela Amazônia.
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uma das empresas investigadas, a RR Madeiras, tem forte atuação na região e apresenta um longo histórico de irregularidades ambientais. A empresa já foi multada pelo IBAMA em R$ 1,3 milhão por exploração e transporte ilegal de madeira. A RR Madeiras teve suas operações suspensas duas vezes – em 2012 e 2014. Seu proprietário, José Dalmo Zani, foi preso em 2012 durante a operação Salmo 96:12 da Polícia Federal por participar de uma "vasta rede criminosa envolvendo atividades de extração, comércio e transporte de produtos florestais".  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Greenpeace protocolou hoje uma &lt;a href="file:///C:/Users/lusilva/AppData/Roaming/Skype/My%20Skype%20Received%20Files/Oficio%20MPF%20&amp;amp;%20IBAMA-RR.pdf"&gt;denúncia no Ministério Público Federal&lt;/a&gt; de Roraima e no Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) para que os desmatamentos e planos de manejo aprovados pela Fundação Estadual de Meio Ambiente e Recursos Hídricos (FEMARH) sejam auditados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://salveasflorestas.org.br/?agua&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Salve_as_Florestas&amp;amp;utm_content=Noticia_agua"&gt;Precisamos acabar com o desmatamento&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 19% da floresta amazônica foram destruídos nos últimos 40 anos. Os impactos do desmatamento já podem ser sentidos para muito além das fronteiras da floresta. Mais e mais estudos apontam para a relação entre floresta e a produção de chuva. &lt;strong&gt;Só a Amazônia transpira, diariamente, 20 bilhões de toneladas de vapor de água para a atmosfera – volume superior à vazão do rio Amazonas. Toda essa umidade forma os "rios voadores" que são levados, com o vento, para outras regiões do País, irrigando plantações e enchendo reservatórios de água. Ao desmatar a Amazônia, interferimos de forma extremamente negativa no ciclo da água.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eventos extremos, como episódios de seca - muito parecidos com a crise enfrentada pelo Sudeste – se tornarão cada vez mais frequentes e mais intensos com as mudanças do clima. Manter a floresta em pé é o nosso passaporte para o futuro, um estoque de fichas para amenizar os efeitos severos das mudanças climáticas", diz Cristiane Mazzetti, da campanha Amazônia do Greenpeace. "Ao proteger as florestas, garantimos qualidade de vida. Com floresta, tem água, tem comida, tem clima ameno".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.flickr.com/photos/greenpeacebrasil/sets/72157649526752504/player/" width="600" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="" webkitallowfullscreen="" mozallowfullscreen="" oallowfullscreen="" msallowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protesto realizado hoje faz parte da campanha do Greenpeace pelo fim do desmatamento no Brasil. Lançado em 2012, o projeto de &lt;a href="http://salveasflorestas.org.br/?agua&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Salve_as_Florestas&amp;amp;utm_content=Noticia_agua"&gt;lei de iniciativa popular pelo Desmatamento Zero&lt;/a&gt; já conta com o apoio de mais de 1,1 milhão de brasileiros. Mas para ser entregue e discutida pelo Congresso Nacional, a proposta precisa de pelo menos 1,43 milhão de assinaturas. A proteção efetiva das florestas passa por ações de governos, empresas e pelo engajamento ativo da sociedade civil. Faça parte do movimento nacional para salvar as florestas brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assine pelo Desmatamento Zero&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://salveasflorestas.org.br/?agua&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Salve_as_Florestas&amp;amp;utm_content=Noticia_agua"&gt;&lt;img src="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2015/Abril/assine.png" alt="" width="420" height="72"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>http://salveasflorestas.org.br/?agua&amp;utm_source=referral&amp;utm_medium=p3&amp;utm_campaign=Salve_as_Florestas&amp;utm_content=Noticia_agua</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>file:///C:/Users/lusilva/AppData/Roaming/Skype/My%20Skype%20Received%20Files/Oficio%20MPF%20&amp;%20IBAMA-RR.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2015-04-09 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/amazon.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2015/janeiro/mapamazon.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2015/Abril/assine.png</value></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Rio, essa merenda não parece legal!</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Rio-essa-merenda-nao-parece-legal/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Teste realizado pelo Greenpeace indica cinco alimentos fora de conformidade com a legislação brasileira; um deles contém resíduos de substância proibida desde 2012
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;span&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/uH_o53bDTyQ[/embed] &lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Até o prato mais básico do brasileiro, o popular arroz e feijão, pode representar um risco aos alunos da rede municipal de ensino da cidade do Rio de Janeiro. Segundo teste toxicológico em alimentos fornecidos por uma das seis empresas com contratos vigentes com a prefeitura do Rio de Janeiro, o feijão carioca apresentou resíduos de dois agrotóxicos: um não permitido para esta cultura em específico e outro acima do Limite Máximo de Resíduo (LMR) estipulado por lei. Os testes foram encomendados pelo Greenpeace ao Laboratório de Resíduos de Pesticidas do Instituto Biológico de São Paulo.&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;De um total de 11 diferentes tipos de alimentos testados, o pimentão amarelo, o pimentão verde, o feijão carioca e o pepino continham agrotóxicos proibidos para a cultura em específico. Já no caso da couve-manteiga, a situação é ainda mais grave: foi encontrado o Metamidofós, substância proibida pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA) desde 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/merenda-escolar.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/merenda-escolar.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Arte: Julia Mente / Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre o pimentão amarelo, foram detectados resíduos de sete tipos diferentes de agrotóxicos. O arroz também apresentou resquícios de duas substâncias e embora estejam dentro do LMR, não há estudos que garantam um nível seguro do consumo de agrotóxicos a longo prazo ou sobre os efeitos de diferentes substâncias combinadas no organismo –  conhecido como efeito coquetel.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2015/Dossie_Alimentacao_Escolar_Agrotoxicos.pdf"&gt;Veja o resultado completo dos testes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um resultado surpreendente e preocupante. Se em uma amostragem limitada como essa foi possível encontrar tantas irregularidades, o que será possível encontrar no resto da merenda escolar carioca?”, questiona Rafael Cruz, da campanha de Agricultura e Alimentação do Greenpeace Brasil. “As crianças e todas as brasileiras e brasileiros não podem continuar comendo agrotóxicos diariamente, sobretudo ilegais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso não é uma realidade exclusivamente carioca. A reflexão serve também para o restante do país. Você sabe o que as candidatas e os candidatos pela prefeitura da sua cidade vão servir de merenda aos seus filhos?&lt;/p&gt;
&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Tema ‘Alimentação’ ganha espaço na disputa por votos&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;Durante o primeiro turno das Eleições 2016, o Greenpeace Brasil publicou &lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/IBOPE-tema-Alimentacao-deve-mudar-o-voto-do-brasileiro/"&gt;uma pesquisa de opinião pública nacional&lt;/a&gt; encomendada ao Instituto Brasileiro de Opinião e Estatística (IBOPE) sobre a percepção do cidadão em relação aos agrotóxicos. Os dados apontam que 82% da população brasileira considera “muito importante” que um político apresente propostas para a introdução de alimentos sem agrotóxicos na merenda escolar da rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra pergunta, 81% dos entrevistados consideram que a quantidade de agrotóxicos aplicados nas lavouras é “alta” ou “muito alta”. Estamos falando do Brasil, o país campeão mundial no consumo de agrotóxicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investir na saúde das crianças é fazer da escola um ambiente que também ofereça educação sobre a importância da alimentação. São atitudes assim que o Greenpeace entende como relevantes para o futuro das cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E o que o seu candidato fará pela merenda escolar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia mais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Greenpeace-e-as-Eleicoes2016/"&gt;Greenpeace e as #Eleições2016&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/documentos/2015/Dossie_Alimentacao_Escolar_Agrotoxicos.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-10-17 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Agricultura</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/merenda-escolar.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Criação do Santuário de Baleias é negada, mas não desistiremos</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Criacao-do-Santuario-de-Baleias-do-Atlantico-Sul-e-negada-mas-nao-desistiremos/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	A decisão da Comissão Internacional da Baleia de não tornar o Atlântico Sul zona protegida deixa 51 espécies de cetáceos vulneráveis

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/baleias_costas.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/baleias_costas.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            As baleias continuam ameaçadas pela caça Foto: Scott Portelli / Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a maioria dos países que participam da reunião da CIB na Eslovénia votar pela transformação de mais de 20 milhões de quilômetros quadrados do Atlântico Sul em um santuário onde a caça de baleias e golfinhos seria proibida, o requisito de 75% a favor da proposta não foi alcançado. Foram 38 votos a favor, 24 contra e 2 abstenções entre os países-membros presentes, ou seja, 60%.&lt;/p&gt;
A decisão foi tomada apesar de quase um milhão de pessoas terem assinado petições em vários países pedindo a criação do santuário.
Por todos os problemas que as populações de baleias têm enfrentado atualmente, e de já terem sido devastadas pela caça comercial, no passado, é mais que necessário uma zona protegida, onde serão capazes não apenas de sobreviver, mas de se recuperarem e se reproduzirem.
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/Outubro/votacao_cib.JPG" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2016/Outubro/votacao_cib.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Votação pelo Santuário não alcançou 75%
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;John Frizell, especialista em oceanos do Greenpeace Internacional, que participou da reunião, lamentou: "Mesmo que a maioria dos países e grande parte do público acreditarem que um santuário é o melhor caminho a seguir para proteger as baleias, estamos mais uma vez em uma reunião da CBI nos sentindo frustrados.”&lt;/p&gt;
No entanto, o Greenpeace acredita que mais cedo ou mais tarde a criação do Santuário acontecerá, pois seu apoio é crescente. “Agradeço a todos os que apoiaram esta luta. A não criação do Santuário atende aos interesses de alguns poucos países. Mas a  vitória deles é passageira, a nossa será definitiva. Não vamos desistir de criá-lo e de proteger as baleias",  afirma Helena Spiritus, do Greenpeace Brasil.
A reunião da CIB está sendo realizada na Eslovênia e vai até o fim de semana. Os delegados debaterão ainda os 30 anos da moratória da caça comercial. O Greenpeace desempenhou um papel crucial na obtenção dessa proibição e continua a se opor à matança de baleias com fins lucrativos.
O ministro Sarney Filho acompanhou a votação e reafirmou o convite para que a próxima reunião da Comissão Internacional da Baleia, daqui a dois anos, seja no Brasil. "Até lá, continuaremos nos dedicando a enfrentar outras ameaças à sobrevivência das baleias, como o aquecimento global, a poluição dos mares, a destruição dos habitats e a pesca super exploratória”, completa Spiritus.
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>http://www.greenpeace.org/brasil/Global/brasil/image/2016/Outubro/votacao_cib.JPG</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2016-10-25 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Biodiversidade</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Large/Global/brasil/image/2016/Outubro/baleias_costas.jpg</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2016/Outubro/votacao_cib.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>O misterioso caso da plantação de Ipê</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/O-misterioso-caso-da-plantacao-de-Ipe/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace expõe mais um caso de fraude em plano de manejo da Amazônia para 'lavar' origem suja de madeira
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box small-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2015/Junho/GP0STONJ3_layout.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2015/Junho/GP0STONJ3_layout.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Caminhão de toras trafega a noite, quando a fiscalização é menos frequente (© Otávio Almeida / Greenpeace)
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O ipê é uma das espécies mais valiosas da Amazônia. Normalmente, é possível encontrar 1 árvore de ipê a cada 3-5 hectares (ou 3-5 campos de futebol). No entanto, um plano de manejo do Pará apresentou um inventário florestal em que os ipês nascem aos borbotões, com um volume 1300% maior do que a média encontrada para a espécie!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agropecuária Santa Efigênia, situada no município de Uruará-PA, superestimou a presença de Ipê no inventário florestal da área com o objetivo de gerar créditos excedentes para esquentar madeira ilegal. Os créditos excedentes podem ser utilizados para legalizar madeira extraída, no caso Ipês, de áreas sem autorização, como terras indígenas e unidades de conservação, ou podem ser vendidos para as serrarias da região que utilizam esses créditos com a mesma finalidade. Nos dois casos, é crime ambiental previsto em lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, uma autorização de exploração florestal (Autef) emitida pela Sema para a Santa Efigênia aprovou cerca de 12 mil metros cúbicos de ipê, o equivalente a cerca de 600 caminhões de madeira. De acordo com um parecer técnico da Universidade de São Paulo, que analisou o inventário do plano, o número de indivíduos de Ipê encontrados na área licenciada foi de 1,01 árvores por hectare, e, em relação ao volume, o valor foi de 5,75 m³/hectare. A literatura científica aponta, no entanto, que a densidade média de indivíduos desta espécie na Amazônia fica entre 0,2 e 0,4 árvores por hectare, e, em termos de volume por hectare, esse valor dificilmente supera 0,4 m, valores bem mais baixos do que o inventariado no plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A exploração ilegal de madeira causa grave degradação da floresta e abre caminho para a destruição da biodiversidade e violência contra a população local. As florestas não podem mais ser destruídas se queremos reduzir as mudanças climáticas e garantir água para nosso futuro”, diz Marina Lacôrte, da campanha da Amazônia do Greenpeace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o ano passado, a campanha tem revelado fraudes como a do plano de manejo Santa Efigênia. Em outubro, &lt;a href="http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Rastreamento-de-caminhoes-revela-destruicao-silenciosa-da-floresta/"&gt;uma investigação que contou com a utilização de rastreadores por GPS monitorou rotas de caminhões transportando madeira de áreas sem autorização&lt;/a&gt; até as serrarias de cidades do oeste do Pará, como Santarém, Uruará e Placas. Uma dessas serrarias que receberam a madeira ilegal foi a Comercial de Madeiras Odani Ltda, de Placas, no Pará, que recebeu parte dos créditos justamente do plano de manejo da Agropecuária Santa Efigênia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia levou a Secretaria Estadual de Meio Ambiente e Sustentabilidade do Pará (Semas-PA) a realizar uma fiscalização no plano de manejo que confirmou as irregularidades na área. Na ocasião, a equipe não apenas concluiu que houve fraude no inventário florestal – especialmente para o Ipê – como também recomendou a suspensão do plano e autuou a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vistoria e as multas não impediram a Agropecuária Santa Efigênia de continuar movimentando os créditos excedentes, o que indica que madeira ilegal “lavada” com esses créditos entrou no mercado nacional e internacional:  99% do volume de ipê autorizado foi comercializado. Essa madeira foi destinada a diversas serrarias localizadas nos municípios de Uruará e Placas, onde o monitoramento por satélite mostra uma enorme quantidade de áreas degradadas no entorno. Inclusive, os alertas de degradação foram detectados na mesma época em que ocorreu a comercialização dos créditos: de junho a dezembro de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fazenda Santa Efigênia é cortada por uma estrada que adentra a Terra Indígena (TI) Cachoeira Seca, do povo Arara. Boa parte da TI, inclusive os arredores dessa estrada, já sofreu e continua sofrendo inúmeras invasões por parte de madeireiros. Imagens de satélite registram nessas áreas um intenso processo de degradação típico desse tipo de exploração. Fotografias realizadas durante sobrevoo do Greenpeace em há poucas semanas confirmam a retirada de madeira de dentro do território indígena.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galeria de fotos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.flickr.com/photos/greenpeacebrasil/sets/72157653885750638/player/" width="605" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="" webkitallowfullscreen="" mozallowfullscreen="" oallowfullscreen="" msallowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado internacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais destinos internacionais da madeira amazônica são Estados Unidos, União Europeia (UE), China e Israel. Em 2013, só os países da UE importaram, em produtos de madeira tropical provenientes da Amazônia Brasileira, o equivalente a 148 milhões de dólares. A partir das denúncias feitas pelo Greenpeace desde o ano passado, diversas empresas europeias cancelaram contratos de importação com madeireiras brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A exploração predatória é o primeiro passo para o desmatamento total dessas áreas. Já passou da hora de dar um basta a essa situação para acabarmos de vez com o desmatamento”, afirma Marina Lacôrte, do Greenpeace. “O governo brasileiro precisa revisar urgentemente todos os planos de manejo aprovados desde 2006 para tirar de circulação créditos fraudados. Este é o primeiro passo para uma reforma robusta no sistema de controle de madeira”, completa. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Veja aqui o site da campanha &lt;a href="http://www.chegademadeirailegal.org.br/?&amp;amp;ref=link&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Forests&amp;amp;utm_content=2015_06_09_link"&gt;Chega de madeira ilegal&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.chegademadeirailegal.org.br/?&amp;amp;ref=link&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Forests&amp;amp;utm_content=2015_06_09_bt" target="_blank"&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.greenpeace-comunicacao.org.br/email/cyberativismo/img2014/bt-rast-assine.jpg" alt="Junte-se a nós" name="Cont_2" width="168" height="39" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não podemos deixar que isso continue acontecendo. Você pode fazer muito mais para ajudar a acabar com a madeira ilegal de uma vez por todas, antes que essas fraudes destruam a floresta. &lt;a href="https://junte-se-ao-greenpeace.org.br/2014/?appeal=12482&amp;amp;utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=p3&amp;amp;utm_campaign=Institucional&amp;amp;utm_content=Blog_Madeira_09062015" target="_blank"&gt;Junte-se ao nosso time pelas florestas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA><value>http://www.chegademadeirailegal.org.br/?&amp;ref=link&amp;utm_source=referral&amp;utm_medium=p3&amp;utm_campaign=Forests&amp;utm_content=2015_06_09_bt</value></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2015-06-09 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Small/Global/brasil/image/2015/Junho/GP0STONJ3_layout.jpg</value><value>http://www.greenpeace-comunicacao.org.br/email/cyberativismo/img2014/bt-rast-assine.jpg</value></imagesB></item>
<item><tags2></tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Carne Fraca: o modelo de produção é falho</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Carne-Fraca-o-modelo-de-producao-e-falho/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Em resposta à recente Operação ‘Carne Fraca’, da Polícia Federal, Greenpeace se posiciona - a investigação expõe o setor de produção de carne industrial no Brasil pelo que ele é: perigosamente falho
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Em resposta à recente Operação ‘Carne Fraca’, da Polícia Federal, sobre a indústria de carne brasileira, envolvendo pagamento de propina a fiscais para liberação de produtos sem a verificação necessária, incluindo carnes impróprias para o consumo, o Greenpeace acredita que a presente investigação expõe o setor de produção de carne industrial no Brasil pelo que ele é: perigosamente falho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual modelo de produção de proteína animal está rotineiramente envolvido com trabalho análogo ao escravo, desmatamento, uso intensivo de agrotóxicos, poluição do solo e da água, além de violentos conflitos com comunidades locais - ameaçando tanto a saúde das pessoas quanto do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trinta pessoas já foram presas, e as investigações apontam para o uso de  substâncias para ocultar carne estragada - que podem, inclusive, ter sido exportadas para mercados externos como Europa e Ásia. JBS e BRF, duas das empresas que estão sendo investigadas (incluindo por corrupção de fiscais), estão entre as maiores empresas de carne bovina e avícola do mundo -  apontando para um problema muito mais profundo em todo o atual modelo industrial de produção de carne e laticínios.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Repensando os hábitos alimentares&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A produção de animais para consumo requer enormes quantidades de recursos como água, terra e ração animal. O cultivo de grãos para ração animal disputa espaço diretamente com a produção de alimentos para humanos. Muitas vezes, a atividade agropecuária acaba expandindo suas fronteiras para áreas de floresta e de Cerrado ainda preservadas. A produção de gado em escala industrial também gera uma enorme quantidade de resíduos e emissões de gases do efeito estufa que agravam o aquecimento global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos nós, cidadãos, podemos contribuir para mudar esse quadro, adotando pequenas mudanças no nosso estilo de vida, como a redução no consumo de carne. Uma dieta baseada em vegetais é melhor para a saúde, para o clima, para as florestas e para a segurança alimentar global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2017-03-22 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Florestas</tags1><categories>Proteja a Natureza</categories><imagesB></imagesB></item>
<item><tags2>Resista</tags2><author_username>greenpeace</author_username><lead></lead><title>Segura este abacaxi!</title><url>http://www.greenpeace.org/brasil/pt/Noticias/Segura-este-abacaxi/</url><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace lança relatório sobre agricultura brasileira e novos testes de alimentos para mostrar como os agrotóxicos estão indo parar na mesa da sua família
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.49.50.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.49.50.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Nosso modelo de produção, distribuição e comercialização de alimentos está totalmente distorcido. Produz muito, mas não produz comida saudável e ao alcance de todos. Baseado no uso intensivo de agrotóxicos, esse sistema causa sérios impactos no meio ambiente e na saúde da população. É sobre isso que trata o novo relatório do Greenpeace &lt;strong&gt;&lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf" target="_blank"&gt;“Segura este abacaxi: os agrotóxicos que vão parar na sua mesa”&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
Além de trazer um panorama sobre a agricultura brasileira, apresentamos neste relatório os novos testes toxicológicos que realizamos em diversos alimentos comuns da dieta dos brasileiros. É fato: estamos comendo comida com veneno todos os dias.
A conjuntura política atual piora muito esse cenário. Agendas como a de meio ambiente e de direitos sociais viraram moeda de troca barata para a permanência do presidente no cargo, mantida graças ao apoio da maior frente parlamentar do Congresso Nacional, a bancada ruralista, e na linha de frente desta ofensiva está o incentivo ao uso de mais agrotóxicos na produção de alimentos, resultando, invariavelmente, em mais veneno no nosso prato e no de nossas crianças.
&lt;p&gt;Analisamos mamão-formosa, tomate, couve, pimentão verde, laranja-pera, banana-prata, banana-nanica, café, arroz integral, arroz branco, feijão preto e feijão-carioca. Mais da metade das cinquenta amostras continha resíduos de agrotóxicos, sendo que foram detectadas substâncias proibidas para determinados alimentos e pesticidas acima do limite permitido por lei. Como se não bastasse, foram detectadas substâncias banidas em outros países e também um agrotóxico proibido no Brasil. &lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf" target="_blank"&gt;Faça o download do relatório&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de mostrar as consequências desse problema, tanto no meio ambiente como na saúde das pessoas, trazemos uma análise sobre a forma de se produzir alimento no Brasil. O agronegócio depende totalmente do uso de agrotóxicos, e tenta transformar a natureza em indústria, esgotando o solo, contaminando os cursos d’água, acabando com a biodiversidade e contribuindo para o aquecimento global. No final desse processo, o resultado também está em nosso prato. Essas substâncias acabam indo para a mesa do brasileiro, na sua comida, dos seus filhos e da sua família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/embed/To3rlFXWNyQ[/embed]&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf" target="_blank"&gt;Acesse o relatório &lt;em&gt;Segura este abacaxi&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas não mostramos apenas problemas. Queremos propor soluções para mudar essa realidade. O primeiro passo para traçar este novo caminho é assinar a petição pela Política Nacional de Redução de Agrotóxicos, a PNARA. Ela já é um projeto de lei (6670/2016) e aguarda pela instalação de uma Comissão Especial na Câmara dos Deputados para ser analisada. Aderir à PNARA é trabalhar por um futuro justo e saudável, em que nossas crianças não precisem mais comer comida com agrotóxicos&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://act.gp/2iOsMqi"&gt;Assine a petição!&lt;/a&gt; #ChegadeAgrotóxicos
&lt;strong&gt;Direto da fonte&lt;/strong&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box middle-box right"&gt;
    &lt;div class="frame reset-padding"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.56.43.png" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl06_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.56.43.png" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="hidden"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
O conteúdo &lt;strong&gt;“Segura este abacaxi”&lt;/strong&gt; é baseado no relatório técnico &lt;strong&gt;&lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/agricultura-toxica.pdf" target="_blank"&gt;“Agricultura tóxica: um olhar sobre o modelo agrícola brasileiro”&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que o Greenpeace também está lançando pela Campanha de Agricultura e Alimentação.
&lt;span&gt;Convidamos diversos especialistas da área acadêmica e científica para compor o relatório com artigos técnicos. São eles: Gerd Sparovek, da Escola Superior de Agricultura Luiz de Queiroz da Universidade de São Paulo, Karen Friedrich, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Biomédica, Mestre e Doutora em Saúde Pública pela Fundação Oswaldo Cruz&lt;/span&gt;&lt;span&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span&gt; Walter Belik, Economista da Universidade de Campinas, Arilson Favareto, Sociólogo da Universidade Federal do ABC,&lt;/span&gt;&lt;span&gt; Aline do Monte Gurgel, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Biomédica, Mestre e Doutora em Saúde Pública pela Fundação Oswaldo Cruz&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Gabriel Fernandes e Paulo Petersen, da Assessoria e Serviços a Projetos em Agricultura Alternativa.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;&lt;a href="http://greenpeace.org.br/agricultura/agricultura-toxica.pdf" target="_blank"&gt;Baixe o relatório completo aqui.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Uma forcinha...contrária&lt;/strong&gt;
&lt;span&gt;Há um extenso pacote de maldades negociado entre governo e ruralistas, que visa fragilizar ainda mais as leis que protegem o meio ambiente, a saúde e os direitos humanos, incluindo redução e extinção de áreas protegidas de floresta, paralisação das demarcações de terras indígenas, quilombolas e da reforma agrária, enfraquecimento do licenciamento ambiental, venda de terras para estrangeiros, anistia a crimes ambientais e a dívidas do agronegócio, legalização da grilagem de terras e permissão de trabalho análogo ao escravo, entre outras iniciativas.&lt;/span&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box middle-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/meme_agrotoxicos1.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl08_Image1" class="Thumbnail" src="http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/meme_agrotoxicos1.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content no-title"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            © Fernanda Porto / Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
Este pacote inclui ainda o incentivo ao uso de mais agrotóxicos na produção de alimentos, resultando, invariavelmente, em mais veneno no nosso prato e também na comida das nossas crianças.
&lt;span&gt;A principal ofensiva é &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o Projeto de Lei 6299/2002. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Conhecido como PL do Veneno, a iniciativa irá enfraquecer a atual legislação de agrotóxicos, liberando o uso de ainda mais substâncias perigosas. O PL do Veneno também quer alterar o nome de “agrotóxicos” para “defensivos fitossanitários” e reduzir o papel de órgãos fundamentais no processo de avaliação e aprovação dessas substâncias, como o Ministério do Meio Ambiente e a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), entre outras propostas.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Todo esse conteúdo ainda pode ser acelerado por meio de uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Medida Provisória, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;prometida pelo governo aos ruralistas em troca de apoio parlamentar. A MP dos Agrotóxicos já &lt;/span&gt;&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/geral,mp-pode-afrouxar-regras-para-agrotoxicos,70001745113"&gt;&lt;span&gt;noticiada&lt;/span&gt;&lt;span&gt; e sua&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; publicação pode transformar em lei da noite pro dia, boa parte do conteúdo do PL do veneno.&lt;/span&gt;
&lt;span&gt;Precisamos resistir a esses ataques, e uma das formas de fazer isso é pedir pela aprovação da &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Política Nacional de Redução de Agrotóxicos&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. Diga #ChegadeAgrotóxicos e &lt;/span&gt;&lt;a href="http://act.gp/2hqBKGQ"&gt;&lt;span&gt;assine a petição&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;!&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><author>Greenpeace Brasil</author><imagesA></imagesA><p3_image_gallery>false</p3_image_gallery><pdfFiles><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf</value><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf</value><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/segura-este-abacaxi.pdf</value><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/agricultura-toxica.pdf</value><value>http://greenpeace.org.br/agricultura/agricultura-toxica.pdf</value></pdfFiles><imagesC></imagesC><date>2017-10-30 00:00:00</date><type>Story</type><tags1>Agricultura</tags1><categories>Transforme a Sociedade</categories><imagesB><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.49.50.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/Capture%20d%e2%80%99%c3%a9cran%202017-10-31%20%c3%a0%2008.56.43.png</value><value>http://www.greenpeace.org/brasil/ReSizes/Medium/Global/brasil/image/2017/maio/meme_agrotoxicos1.jpg</value></imagesB></item>
</items>