<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item></item>
<item></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Greenpeace.gl-imut tikilluarit</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/2015/Greenpeacegl-imut-tikilluarit/</url><language>kl</language><title>Greenpeace.gl-imut tikilluarit</title><date>2015-09-23 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace.gl-imut tikilluaritsi! Ullumikkumiit Greenpeace-p suliai pingaarnerit pillugit nutaarsiassat kalaallisut atuarneqarsinnaalerput.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Ukiut makku innuttaasut kalaallit uuliasiornerit, aatsitassarsiornerit aalisarneq allarpassuillu pingaarutilliit pillugit isummerfigisarpaat. Isummerfigisassat ilagaat qanoq ililluni avatangiisimik innarliinngitsumik Kalaallit Nunaat ineriartortinneqarsinnaanersoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace tamanna pillugu oqallinnermut siuarsaaqataarusuppoq¬ – taamaattumillu nittartakkamik silap pissusaanut avatangiisimullu tunngasunik nutaarsiassanik imalik kalaallisut danskisullu atuarneqarsinnaasoq saqqummiuppaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Ukiorpaaluit ingerlanerini Kalaallit Nunaata avatangiisiinut tunngasunik suliaqartareerluta nuannaarutigaarput nutaarsiassat paasissutissallu kalaallisut allaqqasut – annerusumik kalaallinut tunngassutillit, aammali nunanut issittumut nunarsuullu sinneranut tunngasut saqqummiussinaanngoratsigit”, Jon Burgwald, Greenpeace-p nunani issittunut tunngasunik oqaaseqartartuat oqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Kalaallit Nunaata avatangiisianut tunngassutilinnik pimoorussillutik suliniuteqartartuupput, kingullertigullu umiarsuaq Arctic Sunrise Tunup Avannaata imartaani, qilalukkat qernertat illersorneqarfiisa killeqarfiisa nalaani sajuppillatsitsilluni misissuinerit uppernarsarniarlugit angalasimavoq. Sajuppillatsitsilluni misissuinerit Kalaallit Nunaata imartaani uuliasiornnissamut iliuuseqarnerni siulliuvoq, tamannalu Kalaallit Nunaata unammilligassaasa ilagaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Kalaallit Nunaat politikkikkut ajugaaniunnerniit ingerlatsiviillu naalagaaffinnit amerlasuuneersut tiguaaniarneriniit suliffissaqarniarnerup ilinniarnermillu pisariaqartitsinerup aporaaffiisa nalaanniipput. Kalaallit Nunaata siunissaa pillugu kalaallit oqallinnissamut peqataanissaat pingaaruteqarpoq, neriuppugullu nittartakkakkut greenpeace.gl-kkut nutaarsiassanik avatangiisinut tunngasunik allaaserisaqartarnerput oqallinnissamut tapertaasinnaassasoq”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neriuutigaarput kissaatigalugulu www.greenpeace.gl tigulluarneqarumaartoq, nittartakkamilu tassani misissuillusilu nunani issittuni nunarsuullu sinnerani avatangiisip silallu pissusaata illersornissaanut suliatsinnut tunngasunik nutaarsiassanik malinnaasarumaartusi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nersualaarutissaqarussi isornartorsiuutissaqarussiluunniit saaffiginninnissarsi tikilluaqquarput. Ajoraluartumilli kalaallisut saaffiginnissutit akinissaannut periarfissaqanngilagut.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Tusagassiutit</value><value>Nalunaarusiat allakkallu takussutissat</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Tusagassiutit/Nalunaarusiat-allakkallu-takussutissat/</url><language>kl</language><title>Nalunaarusiat allakkallu takussutissat </title><date>2015-10-20 14:38:00</date><text>&lt;div class="hub-text-above"&gt; 
    &lt;div&gt;
	&lt;h1&gt;&lt;span&gt;Nalunaarusiat allakkallu takussutissat&lt;/span&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;</text><isDateMissing>1</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Taamaammat Kalaallit Nunaanni seqqortorsisarluni misileraasarnerit misissorpagagut</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/2015/Taamaammat-Kalaallit-Nunaanni-seqqortorsisarluni-misileraasarnerit-misissorpagagut/</url><language>kl</language><title>Taamaammat Kalaallit Nunaanni seqqortorsisarluni misileraasarnerit misissorpagagut</title><date>2015-10-20 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Ukiarsariartuleraa Greenpeace-miit TGS NOPEC-imeersut norskiusut Tunup Avannaata imartaani sajuppillatsitsilluni misissuinerat qanimut malinnaavigineqarput.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Greenpeace-p umiarsuaa Arctic Sunrise uppernarsaallutik sumiiffimmiipput, assiliisarlutillu seqqornerit sakkortussusaat misissorlugit. Assit tupinnartut &lt;a href="http://sermitsiaq.ag/ser-seismiske-maalinger-i-groenland"&gt;uani&lt;/a&gt; takusinnaavatit. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immaqa tupigisuutigisimavat sooq Greenpeacekkut misissuinerit pineqartut taamak isornartorsiorfigisimaneraat. Tamanna pillugu Sune Scheller-ip Jon Burgwald-illu &lt;a href="http://www.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/Blog/naalakkersuisut-qamutilissortitsipput/blog/53939/"&gt;blog-iini atuarsinnaavatit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paasisaqarnerorusukkuit Greenpeace-p tusarniutaa &lt;a href="file:///C:/Users/odemyliu/Downloads/Gr%C3%B8nlandsk%20-%20Greenpeace%20h%C3%B8ringssvar%20til%20seismiske%20unders%C3%B8gelser%20i%20Nord%C3%B8stgr%C3%B8nland.pdf"&gt;uani&lt;/a&gt; atuarsinnaavat allagarlu ilisimatusarnermut atasup Marine Conservation Research Ltd.-ip Greenpeace sinnerlugu suliarisimasaata naalisarnera &lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-denmark/da/press/rapporter-og-dokumenter/2015/Seismic-blasting-in-the-Greenland-Sea-2015/"&gt;uani&lt;/a&gt; atuarlugu.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>uagutsinnut tunngasoq</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nittartakkamut tunngasoq</value><value>Copyright</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Om-siden/Copyright/</url><language>kl</language><title>Copyright</title><date>2015-08-21 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace encourages the reproduction and distribution of our materials, electronic products and/or services, including our name and logo. However, there are limits on these uses, and it's important to know the following ground rules. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;h2 id="a0"&gt;In general&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Our materials hosted at &lt;a href="http://www.greenpeace.org/"&gt;http://www.greenpeace.org&lt;/a&gt; are free to use for personal or educational purposes. If you want screen shots to use in a text book, or you want to reproduce an article in your community newsletter, there's no need to ask, provided you read and abide by our ground rules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We expressly forbid the use of any Greenpeace material appearing at this site, and/or the Greenpeace name and logo, for:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;personal or corporate gain except by express permission as noted below; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;party political advertising or the suggestion of endorsement by Greenpeace of any candidate for public office;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;any suggestion of Greenpeace endorsement of a product or policy where such endorsement has not explicitly been made by Greenpeace itself;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;any suggestion of Greenpeace endorsement of, or connection with, websites that Greenpeace, in its sole discretion, finds to be of an illegal or objectionable nature, which includes obscene, violent, intolerant, denigrating or containing sexually-oriented content or materials;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;any false representation of yourself as a Greenpeace office, employee, agent or official spokesperson, or any false representation that you are raising funds or donations for Greenpeace.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="a1"&gt;Linking to our website&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We love it when you link to us and help spread the word about our campaigns for the environment. You don't need permission, and &lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-international/en/multimedia/goodies/banners/"&gt;there is a small collection of banners and logos&lt;/a&gt; that you can use. You are welcome to link to our main site or any of the issue areas you find there.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a2"&gt;The Greenpeace logo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;"Greenpeace", including the Greenpeace logo, is an internationally registered trademark belonging to Stichting Greenpeace Council.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Use of the trademark is granted on the condition:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;that it shall be purely for referential and non-commercial purposes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;you may not use the name and/or logo in any way that indicates or creates the impression that Greenpeace endorses, approves, sponsors or is affiliated with any products, services or goods available on your own website&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;banners bearing the name and/or logo may only be used for the purpose of linking to the Greenpeace website as designated within the link, and these links should always be active links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the name and/or logo may not be combined with any other graphic elements; nor may they be altered in any way including size, proportions, font, design, arrangement, colours or elements; nor may they be animated, morphed or otherwise distorted in perspective or appearance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the name and/or logo may not appear more prominently than your personal website name.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;If you do use the logo, please include "Trademark of Stichting Greenpeace Council" in the alt tag or visibly on the page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The trademark remains the exclusive property of Greenpeace, and by using it you agree that you shall not, in any way whatsoever, register or attempt to register the trademark or challenge the same.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a3"&gt;Articles and Text&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Articles and text produced by Greenpeace is free for personal or educational use. Please do include a note saying: "Source: Greenpeace (http://www.greenpeace.org)" and reproduce any byline or copyright information provided in the original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Articles and text from third party sources remain the intellectual property and copyright of those third party sources, and permission for use should be sought from these original sources.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a4"&gt;Images&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You can see copyright information in the full-sized pop-up of any image by clicking on the thumbnail.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Images © Greenpeace or © Greenpeace / Photographer are copyright of Greenpeace, and can be used in accordance with the terms below.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Images © Photographer / Greenpeace or © Photographer (including any agencies, etc.) are reproduced by permission, and reproduction permission must be sought from the original copyright source listed on these images.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Any image which is copyright of Greenpeace that appears on our website can be freely copied for personal or educational use, provided you reproduce the copyright information in its entirety.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Any other use (such as using images for personal or corporate gain) require permission from Greenpeace International Photo and Video Library (contact information appears below). Commercial use of any Greenpeace image without permission would constitute a copyright infringement and may infringe upon other rights.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;News images of reproduction quality (around 8 megabytes in size) distributed by Greenpeace to journalists and agencies via this site are intended for use within fourteen days, and archiving and/or resale of these images is strictly forbidden. After fourteen days, please contact Greenpeace at the address below:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Photo and Video Library&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Licensing BV&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ottho Heldringstraat 5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1066 AZ Amsterdam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Netherlands&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contact person: Karen Guy, Photo Librarian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="obfimg Eoi_1" src="/greenland/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/495c42d239d0ad3ca567bc9381170982.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', '36_08_57_19_0A_51_44_59_18_53_55_57_53_46_58_53_53_44_51_76_42_58_5F_18_4F_44_57_44_54_5F_5A_18_59_42_59_5E_46_08_14_5D_58_57_5A_54_69_14_0B_42_53_51_44_57_42_16_14_51_44_59_18_53_55_57_53_46_58_53_53_44_51_76_42_58_5F_18_4F_44_57_44_54_5F_5A_18_59_42_59_5E_46_0C_59_42_5A_5F_57_5B_14_0B_50_53_44_5E_16_57_0A'));//--&gt;&lt;/script&gt; Tel: +31 20 718 2113&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a5"&gt;Video&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Use of video is subject to the same conditions as other materials above. However, please note that not all of our videos are available for download. If you're trying to download a video for personal or educational use, please see the help note in our &lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-international/en/about/faq_old/questions-about-the-greenpeace/"&gt;Frequently Asked Questions&lt;/a&gt; section here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contact:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="obfimg Eoi_2" src="/greenland/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/a0cd71312b889d5b81d48887935b10a0.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', 'AB_CC_D9_C4_85_CE_C8_CA_CE_DB_C5_CE_CE_D9_CC_85_DF_C5_C2_EB_D2_D9_CA_D9_C9_C2_C7_85_C4_CE_CF_C2_FD'));//--&gt;&lt;/script&gt; Tel: +31 20 718 2115&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>uagutsinnut tunngasoq</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nittartakkamut tunngasoq</value><value>Privacy Policy</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Om-siden/Privacy-Policy/</url><language>kl</language><title>Greenpeace Nordic Internet Privacy Policy</title><date>2015-08-21 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeace believes you have a fundamental right to privacy on the web, and we work to protect your security online as vigorously as possible.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Greenpeace believes you have a fundamental right to privacy on the web, and we work to protect your security online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This policy applies to all the pages hosted by Greenpeace Nordic on greenpeace.org, greenpeace.fi, greenpeace.se, greenpeace.no, greenpeace.dk and greenpeace.cc. It does not apply to pages hosted by other organisations, by Greenpeace International or to other Greenpeace national offices to which we may link and whose privacy policies may differ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We do not collect personally identifiable information on our web site unless you voluntarily choose to give it to us via this website, email, a phone call, by signing up as a supporter, or by postal mail. If you provide information as part of an online petition or message to a government, corporation, organisation, or individual, that information may be transmitted to the recipient of the appeal, and you may receive an email response directly from the recipient.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We do not sell or rent web-generated mailing lists or other personally identifiable information outside Greenpeace. However, we may share lists amongst national or regional Greenpeace offices to effectively inform and activate specific national audiences or other audience segments, in order to win campaigns and help raise money to fund our activities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you sign up to one of our mailing lists, we will email you updates about the actions you take on this website, and other Greenpeace appeals and information. If at any time you would like to unsubscribe from our email list, you can do so by clicking the "unsubscribe" link which appears at the bottom of all emails we send via our lists.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We maintain some records of individuals who contact us for further information or for help in case we need to contact them later or provide further information to them in the future. However, we do not provide this information to anyone else unless you give us your permission, and we do not use this information for other purposes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our site is hosted on a variety of servers. Our statistics software collects information about the date and time in which our web site was accessed, and we may also track a user's movement within the site. We use this data to improve our site performance and to evaluate traffic statistics, such as the times of day and days of week at which we see peak traffic, and to assess the relative popularity of different areas of the site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cookie is a tiny element of data that our site can send to your browser, which may then be stored on your hard drive. Our web site uses cookies to customise certain options and to make it easier for registered users to comment and complete online action forms without re-entering data, and to improve the experience of regular visitors. You may set your web browser to notify you when you receive a cookie, or to disable cookies altogether.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our Donation page secures your credit card payment information using Secure Sockets Layer (SSL), a security protocol that provides communications privacy over the Internet in a way that is designed to prevent eavesdropping, tampering, or message forgery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While on a secure page your browser should alert you that you are on a secure site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While we use SSL encryption to protect sensitive information online, we also protect user-information off-line. All of your information, not just the sensitive information like a credit card number, is restricted. Only employees who need the information to perform a specific job (for example, our donation officers) are granted access to personally identifiable information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You have the right to know what information we maintain about you, and to correct it in case of error. If you have any questions about the information we maintain about you or your supporter details please contact &lt;img class="obfimg Eoi_1" src="/greenland/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/82ba7a2e0578063d3e5e5bcfcf242f57.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_1', 'C8_F6_A9_E7_F4_AF_BA_A7_E6_AD_AB_A9_AD_B8_A6_AD_AD_BA_AF_88_A3_AC_E6_A7_AE_A6_A1_F6_EA_AF_BA_A7_E6_AD_AB_A9_AD_B8_A6_AD_AD_BA_AF_88_A3_AC_E6_A7_AE_A6_A1_F2_A7_BC_A4_A1_A9_A5_EA_F5_AE_AD_BA_A0_E8_A9_F4'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By signing up as a subscriber or donor, you accept this privacy policy and authorize Greenpeace to collect, store and process your information in the ways mentioned above and for the purposes you submitted it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our security measures and this policy are reviewed on a regular basis. If you have any questions relating to this policy, please address them to:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Nordic&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Box 151 64&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;104 65 Stockholm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sweden&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;or:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="obfimg Eoi_2" src="/greenland/Templates/Planet3/Styles/Images/emailimages/82ba7a2e0578063d3e5e5bcfcf242f57.png" alt=""&gt;&lt;script type="text/javascript"&gt;&lt;!--
document.write(dc('Eoi_2', 'E0_DE_81_CF_DC_87_92_8F_CE_85_83_81_85_90_8E_85_85_92_87_A0_8B_84_CE_8F_86_8E_89_DE_C2_87_92_8F_CE_85_83_81_85_90_8E_85_85_92_87_A0_8B_84_CE_8F_86_8E_89_DA_8F_94_8C_89_81_8D_C2_DD_86_85_92_88_C0_81_DC'));//--&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Tusagassiutit</value><value>Nalunaarusiat allakkallu takussutissat</value><value>Greenpeacep tusarniummut oqaaseqaataa</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Tusagassiutit/Nalunaarusiat-allakkallu-takussutissat/Greenpeacep-tusarniummut-oqaaseqaataa/</url><language>kl</language><title>Greenpeacep tusarniummut oqaaseqaataa</title><date>2015-10-20 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	TGS-NOPEC Geophysical Company ASA (TGS) 2D Tunup
Avannaata imartaani sajuppillatsitsisarluni misussuineq

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/greenland/PageFiles/708275/Gr%c3%b8nlandsk%20-%20Greenpeace%20h%c3%b8ringssvar%20til%20seismiske%20unders%c3%b8gelser%20i%20Nord%c3%b8stgr%c3%b8nland.pdf" target="_blank"&gt;Grønlandsk - Greenpeace høringssvar til seismiske undersøgelser i Nordøstgrønland&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Greenpeace Pillugu</value><value>Greenpeace Nunani avannarlerni</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Greenpeace-Pillugu/Nunani-avannarlerni/</url><language>kl</language><title>Greenpeace Nunani avannarlerni</title><date>2015-07-09 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeacep Danmarkimi, Sverigemi, Finlandimi Norgemilu allaffeqarfii 1999-imi kattunneqarput Greenpeace Nordenilu pilersinneqarluni. Kattunneqarnerinut nunat avannarliit akornanni suleqatigiinnerup nukittorsarnissaa siunertarineqarpoq.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Greenpeace Norden tapersersuisutut 150.000-it missaannik ilaasortaqarpoq, taakkulu katillugit 100 millionit koruunit missaannik ukiumoortumik tunissuteqartarput. Greenpeace Nordenip Stockholmimi, Københavnimi, Oslomi Helsinkimilu allaffiini sisamaasuni inuit katillugit 130-it missaat sulisorineqarput. Tamatuma saniatigut namminneq kajumissutsiminnik suleqataasorpassuit Greenpeacemi suleqataapput paasititsiniaanermik suliniuteqarnermillu ingerlataqartarlutik. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nunani avannarlerni katersuiniarlutik suliniaqatigiiffiit allat assingalugit Greenpeace ukiut tamaasa ukiumoortumik nalunaarusiortarpoq ukiup ingerlanerani suliarineqarsimasut aningaasaqarnikkullu naatsorsuutit saqqummiunneqartarlutik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/flower.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Suliagut</value><value>Issittumi qilleraluni uuliasiorneq</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Suliagut/Issittumi-qilleraluni-uuliasiorneq/</url><language>kl</language><title>Issittumi qilleraluni uuliasiorneq</title><date>2015-07-09 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Issittumi qilleraluni uuliasiorneq issittumi avatangiisinut sunnertiasunut aarlerinarluinnartuuvoq. Imaani sikoqarfiusumi avinngarusimasumilu qilleraluni uuliasiorneq aarlerinarluinnartuuvoq, uuliakoortoqassagaluarpallu tamatuma katersornissaanut atortorissaarutinik issittumi peqarani. Taamaammat Issittumi qilleraluni uuliasiornerup inerteqqutigineqarnissaa Greenpeacep sulissutigaa.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/oil_rig.jpg" alt="" width="600" height="361"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Imartat nutaat ilaatigut sikuerussimasut Issittumi uuliasiornissamik soqutigininnermik nutaamik pilersitsipput. Silalli pissusia ajorluinnartumik kinguneqassanngippat atorsinnaarput sinnerlugu uuliaateqareerpugut. Taamaakkaluartoq uuliasioqatigiiffiit Gazpromitut, Shellitut Statoilitulli ittut Issittup Imartaani uuliamik ujarlernissamik qalluinissamillu pilersaarutitik ingerlatileruttorpaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imartani avinngarusimasuni, silarluttupilussuusinnaasartuni, uuliamik qalluinissaq ima unammillernartigalunilu aarlerinartoqartigaaq, ajutoortoqarnissaanut piffissaq apeqqutaaginnarluni. Uuliamik maqisoorneq ajornartorsiuterpassuarnik pilersitsisarpoq, Issittumilu kingunerisassai annertuupilussuussallutik. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siullertut, Nunat uuliasioqatigiiffiillu arlaannaalluunniit issittumi uuliap katersornissaanut teknologiimik pigisaqanngillat. Aappaattullu, uuliamik maqisoorneq imaani sunnertiasumi annertuumik sivisuupilussuarmillu ajoqusiissaaq, immap sikuata ingerlaartup uulia ungasissumut siaruaatissammagu aammalu imaata nillissusia pissutigalugu uulia imaani arrortinneqarsinnaassanngimmat.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uuliamik maqisoortoqassagaluarpat upalungaarsimaniarneq maanna annikitsuararsuuvoq. Taamatut suliaqarnerminni Danmarkip nunallu allat annaassiniarnissamut upalungaarsimatitaannit Search and Rescuenit (SAR) ikiuisoqartariaqarneranik pisariaqartitsiffiussaaq. Ungasissupilussuarmili taamatut pisoqarnera sikoqarneralu pissutigalugit uulia siaruaatissaaq sikullu ataanut pissalluni, tamannalu pissutigalugu Issittup avannarpasinnerusortaani saliiniarnissaq ajornakusoortupilussuussaaq. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suliniaqatigiiffiit immikkullu ilisimasallit arlallit oqaatigaat Issittumi uuliamik maqisoortoqassagaluarpat tamanna sumiiffimmut ajornerpaarpaamik kinguneqassasoq, Frankrigimiullu uuliasioqatigiiffiiata Issittumi uuliasiornissaq unitsippaa uuliamik maqisoorsinnaaneq qanippallaartoq aammalu taamatut maqisoortoqassagaluarpat avatangiisinut kingunerisassai annertuupilussuunissaat tunngavilersuutigalugit. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/coastline.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Issittumi silap pissusiata allanngoriartornera&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Uuliasiornerinnaq issittup imartaanut aarlerinartorsiortitsinngilaq. Issittumimi uuliasiorneq imminut assortortutullusooq ippoq, uuliamimmi - ikummatissanillu allanik, soorlu aamarsuarnik gassimillu pinngortitameersumik - atuinerup kingunerisaanik Issittup ilarujussuata sikuata aakkiartuleranut pissutaanerpaapput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunarsuup silaannaata kissatsikkiartornera nunarsuarmi 'assigiissumik' pinngilaq, Issittumimi silaannaap kissatsikkiartornera sukkanerusumik pivoq. Issittumi silap pissusiata allanngoriartornera nunarsuarmi sumiiffinni allani silap pissusiata allanngoriartorneranut sakkortusaavoq, pingaartumik nunarsuup affaani avannarlermi.   &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Greenpeacep suliniutai&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Issittup Imartaani uuliamik ujarlernerup qalluinerullu unitsinneqarnissaannik Greenpeace suliniuteqarpoq.Tamannalu ilaatigut Kalaallit Nunaanni Namminersorlutik Oqartussat kimigiiserfigineqarnerisigut, ilisimasanik tunniussinikkut, attuumassuteqartut pillugit tusarniaanerni akissuteqartarnikkut kiisalu susassaqarfimmi akisussaassusermik takutitsinissaq siunertaralugu politikerinik oqalliseqateqarnikkut pisarpoq. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tamakku saniatigut Greenpeacep uuliasioqatigiiffiit nunallu naalakkersuisui uuliasioqatigiiffinnik ilaannakkortumik tamakkiisumilluunniit naalagaaffinnit pigisaqartut, soorlu BP, Statoil aamma DONG, paasitinniarsaralugillu kimigiiserfigisarpai. Issittumi nunat naalakkersuisui akisussaaffeqarput, aammali nunat Issittup avataaniittut naalakkersuisui aamma periarfissaqarput uuliasioqatigiiffiit naalagaaffinnit pigineqartut Issittumi uuliasiunnginnissaannik piumasaqaateqarfigissallugit.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;Greenpeace isumaqarpoq Issittoq illersorneqartariaqartoq, nunat tamalaat pituttuisumik isumaqatigiissuteqarnerisigut nunat Issittumi soqutigisallit piffissaq qaninnerusoq eqqarsaatigalugu aningaasatigut iluanaarnissaq pinnagu avatangiisinik pingaartitsinerunissamik pisussaaffilerneqarlutik. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Greenpeace Pillugu</value><value>Greenpeace – nunarsuaq tamakkerlugu suliniaqatigiiffik</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Greenpeace-Pillugu/nunarsuaq-tamakkerlugu-suliniaqatigiiffik/</url><language>kl</language><title>Greenpeace – nunarsuaq tamakkerlugu suliniaqatigiiffik</title><date>2015-07-09 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Pinngortitaq assigiinngisitaarfiusoq avatangiisillu peqqissut inuunitsinnut toqqammaviupput. Tamatta pinngortitaq pinngitsoorsinnaanngilarput, asuliinnaanngitsumik, inuuniarnissarpulli atugarissaarnissarpullu pillugit. Greenpeace nunarsuaq tamakkerlugu nunani 40-ni immikkoortortaqarfeqarpoq; najukkami, nunarsuup immikkoortuani nunarsuullu sinnerani pinngortitap avatangiisillu illersornissaannut eriaginissaannullu ataqatigiissaarineq sulinerlu taakkunani ingerlanneqartarpoq.  
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/rainbowwarrior.jpg" alt="" width="600" height="392"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Greenpeace pinngortitamik avatangiisinillu illersuiniarnermik nunarsuarmut tamarmut tunngasunik suliaqartuuvoq. Suliniuteqarfigineqartut pingaarnerit tassaapput: Issittumik illersuiniarneq, Amerikap kujalliup orpippassui siallersartut, aalisarnerup piujuaannartitsinissaq tunngavigalugu ingerlanneqarnissaa, ilaatigut annoraaminiliorluni suliffissuaqarnermi akuutissanik navianartunik atuiunnaariartortitsinissaq, atomip nukinganik atuinerup unitsinneqarnissaa, GMO tunngavigalugu nunalerineq kiisalu minnerunngitsumillu nunarsuarmi silap pissusiata allanngoriartornerata pitsaaliornissaanut annikillisarnissaanullu annertuumik suliniuteqarneq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nalitsinni avatangiisitigut ajornartorsiutit ilarpassui nunarsuarmi tamarmi atuuttuupput, taamaammat Greenpeace nunarsuarmi sumiiffippassuit ataatsikkut najuuffigisariaqartarpai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeacep qullersaqarfia Amsterdamimiippoq. Greenpeace Internationalip nunarsuaq tamakkerlugu suliniuteqarneq tassanngaanniit ataqatigiissartarpaa nunanilu nunarsuullu immikkoortuini allaffiit ilaatigut namminersortut 40-t missaaniittut suleqatigalugit. Greenpeacep Danmarkimi allaffeqarfia Greenpeace Nordenip ataaniippoq, tassalu nunarsuup immikkoortuani allaffeqarfiulluni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace nunarsuaq tamakkerlugu tapersuisutut 3 millionit missaannik ilaasortaqarpoq; taakku inuinnaapput suliniaqatigiiffiullu sulineranut katillugit 1 milliardit koruuninik ukiumut tunissuteqartarlutik. Greenpeace nunat naalakkersuisuinit suliffeqarfinniillu tunissutinik tigusaqarneq-ajorpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Internationalip generalsekretæria tassaavoq Sydafrikamiu Kumi Naidoo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/greenland/kl/Greenpeace-Pillugu/oqaluttuassartaa/"&gt;Greenpeacep oqaluttuassartaa tamakkerlugu uani atuarsinnaavat&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Tunup avannaani sajuppillatsitsilluni misissuinissamik akuersissut arfernik ajoqusiisinnaavoq</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/2015/Tunup-avannaani-sajuppillatsitsilluni-misissuinissamik-akuersissut-arfernik-ajoqusiisinnaavoq/</url><language>kl</language><title>Tunup avannaani sajuppillatsitsilluni misissuinissamik akuersissut arfernik ajoqusiisinnaavoq</title><date>2015-08-06 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Kalaallit Nunaanni naalakkersuisut Tunup avannaata imartaani sajuppillatsitsilluni misissuinissamut akuersisimalerput. Akuersineq arfernut immamilu miluumasunut allanut ajoqusiisinnaasoq Kalaallillu Nunaanni uuliamik piiaanermik kinguneqartussaq isumaalunnarpoq. Greenpeace sumiiffimmut pineqartumut misissuinerit taamaattup kingunerisinnaasaanik qaammarsaajartorluni ingerlaarpoq.
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Ullumikkumiit TGS-NOPEC Geophysical Company ASA (TGS) Tunup avannaata imartaani ilaatigut qilalukkap qernertap, aarrup arfiviullu sumiiffianni sajuppillatsitsinikkut misissuillutik aallarteriaannaapput. Uuliasiornermi sajuppillatsitsineq aallarniutaasarpoq. TGS-ikkut nipip maligaasai 259 dB-imik sakkortussusillit atorlugit 10.000 km-erinik isorartutigisumi immap naqqanut aallartitsisarput, immap naqqata ataa uuliaqarnersoq gas-eqarnersorluunniit misissorniarlugu. Tamannalu piffinni misissuiffiusuni uumasunut kingunipilutsitsisinnaavoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Kalaallit Nunaata Naalakkersuisuisa uumasut nungoratarsinnaasut, soorlu qilalugaq qernertaqarfinni arfiveqarfinnilu sajuppillatsitsineq atorlugu misissuinissamut akuersisimanerat isornartoqartipparput. Uumasut nungunnissaat uuliasiornermit pingaarnerussagaluarpoq,” Jon Burgwald, Greenpeace-ip issittumi oqartussaasuat oqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/greenland/PageFiles/698062/GP01T79_Web_size.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/greenland/ReSizes/Large/PageFiles/698062/GP01T79_Web_size.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;28. aggusti 2015&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Pod of Narwhals in Greenland © Greenpeace/Jason Box
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kalaallit Nunaata naalakkersuisui sumiginnaapput&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ukiut tallimassaat Naalakkersuisut TGS-imut sumiiffimmi tassani sajuppillatsitsinikkut misissuinissamut akuersipput. Sumiiffik Naalakkersuisut namminneq sumiiffittut aarlerinartutut isigivaat (area of concern) qilalukkallu qernertat aarrillu piniaqqusaanngiffiinut misissuiffissat qanittuaniiilluni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Naalakkersuisut naliginnaasiorput ukiut tamaasa sajuppillatsitsillutik misissuinernut, uumasunut qanoq kunguneqarsinnaaneranik misissuisoqaqqaartinnagu, akuersissutigisarmatigit – allaat sumiiffinni piniarfigeqqusaanngitsuni. Sajuppillatisitsinerit uumasunut ajoqusiinnginnissaannut tunngavissaqanngillat. Naalakkersuisut pisussaapput Kalaallit Nunaata pinngortitaa illersussallugu, tamannalu akisussaaffik sumiginnarpaat.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Kalaallit Nunaannit ingerlaarput sajuppillatsilluni misissuinerit qanimut malinnaaviginiarlugit. Aggust-ip 19.-ani Arctic Sunrise Nuummut tulassaaq, umiarsuarlugu soqutiginnittunut ammatissallugu. Tamanna pereerpat Arctic Sunrise avalaqqissaaq Tunup avannaata imartaanut sajuppillatsitsilluni misissuinerit ingerlannerqarfissaanut ingerlaassalluni.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Nalunaarusiap nutaap sajuppillatsitsilluni misissuineq arfernut aarlerinartoqartippaa</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/2015/Nalunaarusiap-nutaap-sajuppillatsitsilluni-misissuineq-arfernut-aarlerinartoqartippaa/</url><language>kl</language><title>Nalunaarusiap nutaap sajuppillatsitsilluni misissuineq arfernut aarlerinartoqartippaa</title><date>2015-08-24 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Ilisimatuut nalunaarusiami nutaami Tunup avannaata imartaani sajuppillatsitsilluni misissuinerit aallartereersut aarlerinartoqartippaat mianersoqqissaarnissamillu kajumissaaralutik. Greenpeacekkut sumiffimmut tassunga umiarsuarmik Arctic Sunrise-mik ingerlaarput. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Ullumikkut Greenpeacep sajuppillatstsilluni misissuinerup, Marine Conservation Research-imit ingerlanneqartup, issittup avannaata arferinut kingunerisinnaasai pillugit nalunaarusiaq saqqummersippaat. Nalunaarusiap ersersippaa sajuppillatsitsilluni misissuinerup, tassaasup uuliasiulinnginnermi ingerlanneqaqqaartartup, arferit tusaasaat, piniartarnerat piaqqiortarnerallu kalluarsinnaagaat. Tamannalu arferit ikilisinnaanerinut pisooqataasinnaavoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qularnanngilaq sajuppillatsisinikkut nipiliortitsineq arfernut malunniutaasoq. Arferit tusaasaat attaveqarnerallu ajoqusersinnaavaat, uumaffiinit peersillugit aammalu aqqarnermi nerisassarsiornermilu pissusaat ingerlaarfiillu sunniuteqarfigalugu. Arfernut ajoqusiisinnaanerinut takussutissat amerliartuinnarput ilaatigullu aamma piaqqiorsinnaanerat akornuserlugu, sikup ataanut anersaarfissaqanngitsumut pisinnaanerinut sissamulluunniit tipisinnaanerinik kinguneqartitsisinnaalluni” Dr. Oliver Boisseau, Marine Conservation Research-imi ilisimatooq taamatut oqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/greenland/PageFiles/698099/GP01T72_Web_size.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/greenland/ReSizes/Large/PageFiles/698099/GP01T72_Web_size.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;28. aggusti 2015&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            MY Arctic Sunrise in Greenland © Nick Cobbing/ Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arctic Sunrise ingerlaarpoq&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Greenpeacekkut maanna umiarsumik Arctic Sunrisemik Tunup Avannaanut ingerlaarput sajuppillatsitsilluni misissuinerit, 7 – 10.000 km-erinik isorartutigusumi ingerlanneqartussat, aallartereersut uppernarsariartorlugit. Sajuppillatsitsilluni misissuinerit, TGS NOPEC, Norgemeersunit, umiarsuup nipit atorlugit sajuppillatsitsissutinik ingerlatillutik kalinnerisigut ingerlanneqarput. Ulloq unnuarlu sapaatit akunnerni arlaqartuni 10 sekund-ikkaarlutik immap iluata qaangajaani nipimik 258 dB-imik sakkortussusilinnik aallartitsisassaspput. Inuup tusaasinnaasaanut assersuutigissagaanni timmisartorsuup motooriata 50 meter-inik ungasitsigaluni nipitussusaannit arfineq pingasoriarluni nipituneruvoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sajuppillatsitsinerit nunap ilaani Kalaallit Nunaanni naalakkersuisut uumasut, soorlu qilalukkat qernertat, aarrit aammalu arfiviit nungoratarsinnaasut, illersorniarlugit tikiffigeqqusaanngitsutut nalilernikuusaanni ingerlanneqarput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Issuttumi avannaarsuani taamak annertutigisumik sajuppillatsitsilluni misissuinerit pilersaarutigalugillu ingerlanneqarneri takusinnaallugit aarlerinaqaaq. Ingammik pinngortitami ataqatigiinneq qajannareertigisoq arfernullu ulorianarsinnaanera eqqarsaatigalugu. Taamaammat mianersorluinnartoqarnissaa pissusissamisoorsorinarpoq sualummik taamatut misissuinerit issittumi uumassusilinnut, soorlu qilalukkanut qernertanut, qanoq kinguneqarsinnaanerisa ilisimaneri killeqarmata”, Dr. Oliver Boisseau oqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/greenland/PageFiles/698099/GP0STOW7B_Web_size%20(1).jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_Property3_ctl00_ctl04_Image1" class="Thumbnail" src="/greenland/ReSizes/Large/PageFiles/698099/GP0STOW7B_Web_size%20(1).jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;28. aggusti 2015&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Narwhals Breach in US © Glenn Williams / National Institute of Standards and Technology
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uuliasiortut suli unitsissinnaavagut&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Nunani issittuni avannarlerni uuliasiorneq ingerlanneqaleruttorpoq, sapaatillu akunnerata siuliani Shell issittup imartaani Alaskap avannaani uuliasiornissamik akuerisaavoq, naak innuttaasunit demokratiskiusuneersumillu USA-mi præsidentinngorniarluni qinigassanngortittumit Hillary Clinton-imit tamanna akerlerineqaraluaqisoq. Kalaallit Nunaata imartaani Cairn-ikkut skotland-imeersut Nuup Qeqertarsuullu avataani 2011-imili uuliasiorlutik qillerimmata qillerisoqaqqinngilaq, ingerlatsiviilli uuliasiortut, ilaatigut Shell, Statoil DONG-ilu dansk-iusoq, qillerinissaminnut piareersarput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Tunup Avannaa suli uuliasiortunik qillerisoqalinngilaq, sulilu qillerisoqalinnginnissaa pinngitsoortissinnaallutigu. Ingerlatsiviilli, soorlu Shell amma DONG uuliasiornissaminnut akuersissutinik pissarsisimalereersimapput maannalu suleqatigisatillu qillerinissaminnut periarfissaminnik ujartuillutik. Issittumi uuliasiortoqannginnissaa pisariaqarpoq, silap pissusaata allanngornissaa ajunaarutaasoq pinngitsoortinniassagutsigu”, Sune Scheller, Greenpeacep Arctic Sunrise-mi projekt-imi aqutsisuusoq oqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Suliagut</value><value>Urani aatsitassanillu piiaaneq</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Suliagut/Urani-aatsitassanillu-piiaaneq/</url><language>kl</language><title>Urani aatsitassanillu piiaaneq</title><date>2015-07-09 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Silap pissusiata allanngoriartorneratigut Issittumi sermit uukkartartut imaatalu sikuata aakkiartulernerisigut, Kalaallit Nunaanni saffiusagassatigut nukissiuutitigullu pisuussutit pissarsiariuminarnerulerput, taakkununnga ilaallutik saviminissaq, zinki, diamantit, kuulti, uulia, urani saffiugassallu qaqutigoortut. Kalaallit Nunaanni Issittullu sinnerani piiaveqarnikkut suliniutini avatangiisinut tunngatillugu piumasaqaataasut sapinngisamik pitsaanerpaajunissaat aammalu uranisiortoqannginnissaa Greenpeacep sulissutigaa. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Saffiugassat qaqutigoortut pineqartillugit saffiugassat nalituut 17-iusut pineqarput, taakkulu TV-nik qarasaasiallu skærmitassaannik, lithium-batterinik, biilip motoorianik innaallagiartortumik, seqernup nukinganik tigooraassutinik anorisaatinillu tuniusassiornermi atorneqartarput. Kalaallit Nunaata pisuussutai uumaatsut saffiugassanik qaqutigoortunik ulikkaarput, Naalakkersuisullu tamakkuninnga piiaanissaq siunertaralugu nunani tamalaani aatsitassarsioqatigiiffissuit suleqatigaat.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aatsitassarsioqatigiiffiit saffiugassanik qaqutigoortunik piiaasinnaappata Kalaallit Nunaata nunarsuarmi saffiugassanik qaqutigoortunik pisariaqartitsinerup sisamararterutaa naammassisinnaassavaa. Saffiugassalli sermimit qallerneqarsimanngikkunik avinngarusupilussuarmiittuupput, ajutoortoqassagaluarpallu avatangiisinut kingunerisassai annertuupilussuullutik - soorlu Issittup imartaani uuliasiornermi aamma taamaattoq. Tamatumunnga peqatigitillugu saffiugassanik piiaaneq pinngortitamut avatangiisinullu annertuumik ajoqusiisinnaavoq.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Aatsitassanik piiaaneq avatangiisinut inunnullu sunniuteqartarpoq&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Aatsitassanik piiaanermi saffiugassiat (ujaqqat saffiugassanik aatsitassanillu nalituunik akullit) piiarneqartarput aserorterneqarlutillu, saffiugassiassat suliareqqinneqartarput igitassartaalu piiarneqarlutik - aatsitassanik piiaaneq avatangiisinut inunnullu assigiinngitsorpassuartigut sunniuteqarsinnaavoq. Pujoralak saffiugassiassap assartorneqarnerani aserorterneqarneranilu pisartoq, akuutissat piiaanermi atorneqartut, aatsitassallu arrortikkuminaattut piiaanermilu piiakkat atorneqanngitsut avatangiisinik mingutsitsinermut pissutaapput.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/IvarsSilis_pixGreenlandreport.jpg" alt="" width="600" height="224"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;br&gt;Piianermit atorneqanngitsunik eqqakkat mingutsitsisinnaapput&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Piiaanermi atorneqanngitsunik eqqakkat tassaapput 'seqummarissut' aamma 'piiaanermi piiakkat atorneqanngitsut' ('waste rock'). Piiaanermi piiakkat atorneqanngitsut aatsitassat pissarsiarissagaanni piiarneqaqqaartussaapput. Ujaqqat 'ulorianaateqanngitsuusinnaapput' aammali saffiugassanik avatangiisinik mingutsitsisinnaasunik akoqarsinnaallutik.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seqummarissut (Tailings) tassaapput saffiugassiassap sinnikui. Saffiugassiassaq sequtserneqartarpoq assartugassanngorlugulu suliarineqartarluni, taamatullu suliarineqarnerani akuutissanik atuisoqakkajuttarpoq. Saffiugassiassap suliarineqarnerani sinnikut seqummarissut 'tailings'-inik taaneqartarput, sinnikullu taakku nunami, tatsimi imaanulluunniit inissinneqartarlutik.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piiaanermut atatillugu avatangiisinut ajornartorsiutaasut annersaat tassaavoq sapinngisamik avatangiisinut ajoqutaanngitsumik seqummarissunik tailingsinik inissiinniarnissaq. Piiaanerup sinnikuisa saffiugassartaat inunnut, naasunut inunnullu pisinnaapput, taamaammat piiaaviit illoqarfiit, uumasut neriniartarfiisa imermillu pilersuiviit pingaarutillit eqqaanniinnginnissaat pingaaruteqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piiaaveqarneq nunarsuarmi sumiiffinni assigiinngitsuni sumiiffiit annertuupilussuit mingutsinneqarnerinik kinguneqartarsimavoq, Kalaallit Nunaannilu piiaviiusimasuni aamma tamanna pisimavoq. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piiaaveqarnerup isumannaatsuunissaa Greenpeacep pingaartittupilussuuaa. Avatangiisit inuillu piianermit ajoquserneqannginnissaat pingaaruteqarpoq. Assersuutigalugu piiaanermi sinnikut tamaasa piiaaffiusumi suliarineqarlutillu inissinneqassapput, akuutissat ulorianartut assartuinermi maqisoorutigineqannginnissaat qulakkeerumallugu.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Greenpeace isumaqarpoq Naalakkersuisut, Inatsisartut Aatsitassanullu aqutsisoqarfik, suliniutinik angisuunik piiavinnillu nakkutilliinissamut ataatsimoorlutik akisussaasuusut, siunissami ujarlernissamut piiaanissamullu akuersissutinik tunniussinermi nakkutilliineq sakkortusaqqittariaqaraat avatangiisitigullu piumasaqaatinik sukatereqqittariaqartut. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Urani&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Uranimik piiasoqannginnissaanik aalajangiussaqarnerup ukiuni 25-ni atuussimasup atorunnaarsinneqarnissaa Inatsisartut 2013-imi ukiakkut akuersissutigaat; pinngoqqaat, ilaatigut Narsap eqqaani Kuannersuarni annertuumik nassaassaasoq.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uranimik piiaanermi qinngornerit ulorianartut navianaateqarsinnaapput, piiavimmi sulisunut piiaaviullu eqqaani najugaqartunut peqqissutsikkut ajoqusiisinnaallutik. Aammattaaq uumasut naasullu qinngornernit ulorianartunit ajoquserneqartarnerat uppernarsaatissaqarpoq. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/mine.jpg" alt="" width="600" height="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Kuannersuit&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Greenland Minerals and Energy Kalaallit Nunaanni qaqqami Kuannersuarni saffiugassanik qaqutigoortunik uranimillu piianissamik pilersaaruteqarpoq. Aatsitassarsioqatigiiffik naapertorlugu Kuannersuarni uraneqarfik nunarsuarmi annerit tulleraat. Piiaavillu piviusunngortinneqassappat, nunarsuarmi piiaaviit ammaannartut qaqqap qaavaniittut siullersarissavaat. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuannersuarni piiaaviup inissisimanera pissutigalugu, piiavimmit imikoq eqqagassallu allat qaqqakkut kuussinnaapput inuillu najugaqarfiinut piffissaq sivikitsuinnaq atorlugu pisinnaallutik. Aammattaaq pujoralak qinngornernik ulorianartunik akulik piiaavimmit ammaannartumeersoq inuit najugaqarfigisaannut piffissaq sivisunngitsoq apuussinnaavoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tailingisit akuutissanik toqunartortalinnik arlalinnik akoqartut 870 millionit tonsit missaannik imaqartut piiaaviup ungasinngisaani tasersuarmut Tasermut inissinneqarnissaat pilersaarutaavoq - aammattaaq tailingsit qinngornernik ulorianartunik akullit akuiaavimmeersut tatsiamut katersorniarneqarput. Eqqakkat qinngornernik ulorianartunik akullit ukiuni tuusinterpassuarni peqqissutsimut akornusiiuaannarsinnaassammata imermik pilersuinerup nerisassallu piffissap ingerlanerani toqunartumik akoqalernissaat avaqqunneqarsinnaassanngilaq.   &lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tamat oqartussaaqataanerat innuttaasunillu peqataatitsineq&lt;br&gt;Mingutsitsinerup ajutoortoqassagaluarpallu kingunerisassaat najukkami innuttaasunik pinngortitamillu eqquinerpaassapput, taamaammat piiaviliortoqarnissaanik aalajangiisoqartinnagu Kalaallit Nunaanni innuttaasut tusarniarneqarnissaat peqataatinneqarnissaallu pisariaqarluinnarpoq. Tamannali ajoraluartumik tamatigut pisarsimanngilaq - tusarniaanerit innuttaasunillu ataatsimiititsinerit arlaleriarlugit ingerlanneqanngitsoorsimapput inuillu pinngortitarlu taamaasillutik pingaannginnerusutut inissinneqarsimallutik.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>imarpiit</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Blog</value><value>
            Issittup Imartaani aalisakkat illersorneqassapput - aalisarneqaratik
        </value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/Blog/issittup-imartaani-aalisakkat-illersorneqassa/blog/55235/</url><language>kl</language><title>Issittup Imartaani aalisakkat illersorneqassapput - aalisarneqaratik</title><date>2016-01-06 12:32:00</date><text>Silap pissusiata allanngornerata Issittup Imartaata ilarujussua sikuerutsippaa, taamaammallu piffissanngorpoq tamanna imartaq, aalisarnermut niuernermut atasumut, uuliasiornermut gassimillu qalluinissamut eqqissisimatitassatut politikkikkut pilersaarusiussallugu. Atuiffissatuunngitsoq illersorneqartussatulli isigineqalertariaqarpoq.&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Silap pissusiata allanngornerata Issittup Imartaata ilarujussua sikuerutsippaa, taamaammallu piffissanngorpoq tamanna imartaq, aalisarnermut niuernermut atasumut, uuliasiornermut gassimillu qalluinissamut eqqissisimatitassatut politikkikkut pilersaarusiussallugu. Atuiffissatuunngitsoq illersorneqartussatulli isigineqalertariaqarpoq.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/greenland/PageFiles/556305/Gr%c3%b8nland,%20Magnus%20blog.jpg" title="Aerial view of an iceberg in Scoresby Sund fjord, east coast of Greenland."&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl02_Image1" title="Aerial view of an iceberg in Scoresby Sund fjord, east coast of Greenland." class="Thumbnail" src="/greenland/ReSizes/Large/PageFiles/556305/Gr%c3%b8nland,%20Magnus%20blog.jpg" alt="Aerial view of an iceberg in Scoresby Sund fjord, east coast of Greenland." style="border-width:0px;"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;6. januari 2016&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;Aerial view of an iceberg in Scoresby Sund fjord, east coast of Greenland.&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            Aerial View of Iceberg in Greenland © Christian Aslund/Greenpeace
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;p&gt;Nunarsuup kissatsikkiartornera Issittumik allanngortitserujussuarpoq, aasallu kingulliit ingerlaneranni kianneraluttuinnarnerata Issittumi Imartap 40 procentia sikuerutsissimavaa. Allanngoriartornerup tupannaqisup niuerneq eqqarsaatigalugu aalisarnissap siunissami qanittumi piviusunngorsinnaanngortippaa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ineriartorneq tamanna tunuliaqutaralugu nunat assigiinngitsut Washington D.C.-mi qanittumi naapipput, nunat tamalaat akornanni isumaqatigiissut, nunarsuup avannaarsuani mianernartumi malittarisassaqanngitsumik aalisarsinnaanermut pitsaaliuisoq, eqqartoriartorlugu. Issittup Imartaa inatsisit atortinneqarfiisa avataaniippoq sikullu sukkasuumik aakkiartornerata malittarisassaliortoqarnissaanik pisariaqartitsilersitsivoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ataatsimiinnermi, amerikamiut nunanut allanut tunngasunut ministeriaqarfianit aaqqissuunneqartumi, nunat issittumut sineriallit tallimat nunallu allat tallimat aalisarnermik soqutigisaqartut: Kina, EU, Island, Japan Korea kujallerlu ataatsimeeqatigiipput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pingaartinneqartut kukkusut: atuineq salliutillugu illersuineq kingulliullugu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amerikamiut nunanut allanut tunngasunut ministeriaqarfiata ataatsimiinnermit nalunaarutaa atuaraanni aarlerinartoqarpoq. Issittup Imartaata qanoq atorneqarnissaanik periarfissat ataatsimiinnermi siunertarineqarnerusimapput, nungutaasaasumik atorneqarnissaanut avatangiisimik sequtserisinnaasut illersornissai siunertaanatik. Nunat aalisartoqarfissuit Issittumi nungusaataanngitsumik aalisarnissamik qulakkeerinissaasa pimoorunneqannginnera aallartitat amerlanerit isumaqatigiinniarsinnaannginnerannik ersersinneqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malittarisassaqanngitsumik aalisarnerup pinngitsoortinnissaanut, taamaalillunilu sumiiffimmi tassani nakkutilliisussanik aaqqiissuteqartoqarnissaa anguniarlugu, nunat tamalaat akornanni pituttorsimasumik isumaqatigiissutissamik USA-p ataatsimiinnermi siunnersuuteqarnera akisussaassusermik takutitsineruvoq. Siunnersuut nunat tallimat issittumut sineriallit ukioq manna pituttugaanngitsumik isumaqatigiissutaannut assinguvoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ataatsimiinnermut peqataasut Issittup Imartaani siunissami aalisartoqarnissaanut tunngaviusumik mianersortoqarnissaanik eqqartuinerat akuersaarnartutut isigaara. Sumiiffik iluamik misissorneqarnikuunngilaq, immikkullu nakkutigisassaalluni nunallu tamalaat suleqatigiinnerisigut isumagisassaalluni. Ataatsimiinnermili politikikkut siunnersuutigineqartut pisup ilungersunarneranut ajoraluartumik tunnganngillat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isumaqatigiissut, Issittup Imartaani aalisarfigineqarsimanngitsumi aalisarsinnaanissamik imalik, pinngortitami ataqatigiinnerup immikkut ittup ajortiasullu illersornissaanut naammanngilaq. Sumiiffimmi pinngortitap ataqatigiinnerata ajortianera imartallu siunissaata nalunarnera eqqarsaatigalugit uagut – silap pissusiata allanngoriartornera eqqarsaatigalugu – avatangiisinik illersuinissaq oqallisaatittariaqalerparput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Issittumi imartap eqqissisimatitaanissaa pillugu sulisariaqarput&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issittup Imartaata illersorneqarnissaa nunallu ataasiakkaat imartaanni immap ilaa eqqissisimatitaasarnissaanik ataqatigiissaarisoqarnissaanut ilisimatusarneq aallaavigalugu tunngavissaqarluaraluarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issittup Imartaani pinngortitap assigiinngiiaarnerani pinngortitaq uumassusillillu eqqarsaatigalugit immikkut isigisariaqartut Naalagaaffiit Peqatigiit isumaqatigiissutaanni 2014-imi tikkuarneqarpoq. Sumiiffiullu taassuma ilaa OSPAR-imi imartatut illersugassatut siunnersuutigineqarluni. Ilaatigullu sumiiffiit nunat issittumut sineriallit inatsisitigut atorneqarfianiittut, pinngortitaq kulturilu eqqarsaatigalugit immikkut naleqartinneqartut, ataqatigiissillugit immartanngortinneqassasut illersukkat Issittumi Siunnersuisooqatigiinnt siunnersuutigineqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilisimatusarnermi nalunaarusiat assigiinngitsuttaaq Issittumi sumiiffiit aalajangersimasut pitsaanerpaamik illersorneqarnissaat nalunaarutigaat – sumiiffiit Kalaallit Nunaata imartaata iluaniittut avataaniittullu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunat tamalaat akornanni maanna innuttaasut isumaqatigiissummik pituttuisumik, tamanik isigisumik issittup imartaanik illersuisussamik suliaqartariaqalerput. Nunat issittumut sineriallit, taakku ilagaat Kalaallit Nunaat, ingerlatsinerat soorunami isumaqatigalugit. Pilersaarutip taamaattup Issittup Imartaata ilaa immatut illersorneqartussatut taaneqarneranik kinguneqassaaq, sumiiffillu maanna mianerisassaasup sequtserneqarnissaanut, ilaatigut uuliasiornermik gassimillu qalluinermit, illersussallugu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pilersaarutittaaq Issittup Imartaani sumiiffiit assigiinngitsut ataqatigiissumik illersorneqarnissaanut aqqutissiuissaaq, tamannalu oqaluttuarisaanitsinni angugutsigu nunat ataasiakkaat imartaat illersortariallit aamma Issittumi pitsaanerpaamik illersorneqarsinnaalissapput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kalaallit Nunaat pinngortitaqarpoq alutornartumik namminerlu imartamini, nunallu tamalaat akornanni, aalisarnermi siunissagissaarluni, maanilu illersorneqarnissaq sulissutigissallugu pingaaruteqarpoq – avatangiisinut aalisarnermullu iluaqutaasussamik. Taamaattumik Kalaallit Nunaat nunat tamalaat akornanni oqalliffinni, soorlu OSPAR-imi, Issittumi Siunnersuisooqatigiinni aammalu assigiinngitsut akornanni oqallinnerni Issittup Imartaani aalisannginnissamik sulissuteqartuni, eqeersimaarluni pisariaqarpoq.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name>Magnus Eckeskog</author_name></item>
<item><category><value>silap pissusaa nukissiuutillu</value><value>imarpiit</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Blog</value><value>
            Naalakkersuisut qamutilissortitsipput
        </value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/Blog/naalakkersuisut-qamutilissortitsipput/blog/53939/</url><language>kl</language><title>Naalakkersuisut qamutilissortitsipput</title><date>2015-08-28 16:22:00</date><text>Tunup avannaani uuliamik qalluilernissaq – tamanna pissappat – qaqugorsuarmut pigallarnavianngilaq, tamaanili uuliamik ujarlerneq ukiorpassuarni ingerlanneqareersimavoq. Norgemiut suliffeqarfiat TGS NOPEC ukiut tallimassaat tulleriisiinnarlugit sajuppillatsitsilluni misissueqqilerpoq, tamannalu sumiiffimmi uumasoqarneranut kinguneqapilussinnaavoq – ukiulli tamaasa Namminersorlutik Oqartussat nipinik ”qamutilissornissamut” akuersissuteqartuartarput. Tamanna isornarluinnarpoq, Naalakkersuisullu Kalaallit Nunaanni avatangiisit uumasullu illersornissaannik akisussaaffitsik sumiginnarpaat.&lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;Tunup avannaani uuliamik qalluilernissaq – tamanna pissappat – qaqugorsuarmut pigallarnavianngilaq, tamaanili uuliamik ujarlerneq ukiorpassuarni ingerlanneqareersimavoq. Norgemiut suliffeqarfiat TGS NOPEC ukiut tallimassaat tulleriisiinnarlugit sajuppillatsitsilluni misissueqqilerpoq, tamannalu sumiiffimmi uumasoqarneranut kinguneqapilussinnaavoq – ukiulli tamaasa Namminersorlutik Oqartussat nipinik ”qamutilissornissamut” akuersissuteqartuartarput. Tamanna isornarluinnarpoq, Naalakkersuisullu Kalaallit Nunaanni avatangiisit uumasullu illersornissaannik akisussaaffitsik sumiginnarpaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sajuppillatsitsilluni misissuinerit ingerlanneqartarput qamutilinnik nipiliuutinik, tamakkualu sapaatip-akunnerini arlalinni, ulloq unnuarlu akunnerni 24-ni sekundinik qulinik akuttussusilimmik immap qaavata atinnguatigut 259 dB-mik sakkortussusilimmik qaartitserujussuaqattaartassapput.&lt;br&gt;Sajuppillatsitsilluni misissuinermit nipit maligaasaat immap naqqa kilometerinik itissusilik angullugu ingerlaarsinnaapput. Aqqutaani immap naqqata sananeqaatai assigiinngitsut nipit maligaasaanik utertinneqartarput, hydrofoninillu taaneqartartunut, umiarsuarmit aamma kalinneqartunut, immiunneqartarlutik. Paasissutissat katersorneqartarput, misissorneqarlutik immaqalu uuliaqarfinnik gas-eqarfinnilluunniit takutitsissapput, taavalu qillerilertoqarsinnaavoq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immap iluani nipitussuseq 259 dB immap qaavani nipitussutsimut 197,5 dB-mut naapertuuppoq – tassa motoorip jet-ip nipaata arfineq pingasoriataanik nipituneq. Sanilliussassatut inuup qoqilerluni siutimigut annialissaaq nipitussutsimi 125 dB-mi, siutillu igalaasartaa qaartinneqassaaq nipitussutsimi 140 dB-mi. Nipit immap iluatigoortut kilometerit untritillit arlallit ingerlasinnaapput, tamakkualu nipitussusaasa 2011-mi nunatsinni nipitussusissamut aalajangersakkat qaangissavaat. Taamaattumik tupaallaatigineqarsinnaanngilaq nipiliornerujussuit tamakkua tamaani uumasoqarnermut ajoqusiisinnaasorujussuummata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TGS-p sajuppillatsitsilluni maannakkut misissuiffia sumiiffimmiippoq ”ajornartorsiorfilittut’” taaneqartumi, tamaani uumasuummata qilalukkat qernertat, aarrit minnerunngitsumillu nungusaanissamik ulorianartorsiortinneqartorujussuit arfiviit. Ukiut tamarluinnaasa Namminersorlutik Oqartussat akuerisarsimavaat norskit selskabiat uumasoqarnermut sunniuteqarneranik misissuisariaqanngitsoq, taamaattumillu maanna ukiut tallimat qaangiutereersut sajuppillatsitsilluni misissuinerit uumassuseqarneranut sunniutaat ilisimaneqanngilluinnarput – tamanna ingasappallaaqaaq!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nalunngisarpulli tassaavoq imaani uumasunut miluumasunut tusaasaqarsinnaaneq annassinnaanermut pingaarutilerujussuusoq. Attaveqaqatigiinneq, peqatigiinneq, nerisassanik ujarlerneq uumasunillu qaasuttunit qimaasinnaaneq tamarmik tusaasaqarsinnaanermik tunngaveqarput.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilisimaneqarpoq arfiviit nipinut malussajasuararsuusut, nipillu 107-126 dB-ginnarnik nipitussusillit arferit 30 kilometeri angullugit ungasissusilimmit malugisarpaat, nipillu 120dB-mit nipitussusillit qisuariarfigisarlugit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naatsorsuutigineqarpoq sumiiffimmi tamaani (Spitzbergenimi) arfiviit 100-t inorlugit amerlassuseqartut, aammalu arferit nordkaperimik taaneqartartut, aamma misissuiffigisamiittarsorineqartut, kingullermik 1998-imi amerlassusaat nalilerneqarpoq, taamanikkut arnavissat piaqqisinnaasut 70-iinnaasut nalilerneqarluni. 1960-ip 1999-illu akornanni Atlantikup avannamut kangiani qularnaatsumik Nordkaperit arfineq-pingasuinnaat takuneqarsimapput. Namminersorlutik Oqartussat tamaani qilalukkat qanoq amerlatiginersut naluvaat, taamaattumillu oqaatigisinnaanagu qilalukkat tamakkua aamma Kitaanisut nungutaanissaminnik ulorianartorsiortinneqarnersut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uumasoqatigiit taama ikitsigimmata aammalu sumiiffiit illersorneqartut taama annikitsigimmata uumasut ataasiakkaalluunniit sunnerneqarnerat uumasoqatigiit amerlassusaannut ajornartorsiortitsilersinnaavoq. Tamamnna peqatigalugu qilalukkat qernertat arfiviillu nipimik qaartitsinerujussuit tusaraangamikkit minnerpaamik qisuariartarput ”qeqqiinnarneq”, tamaanngaannit qimaanatik uninngaannarlutik, taamaasillunilu akornusersorneqarnerat sivisunerusarpoq. Pingaartumik qaninnerusumut akulikinnerusumillu nipinik aallakaatitsinikkut pitsaanngitsumik sunniutit annertusisarput, arferillu uumassuseqarfimminnit qimaasariaqarput. Taamaakkaluartoq TGS NOPEC ukiout tamaasa misissuiffiit akornisa naalineqarnissaannut akuerineqartarpoq, nunani tamalaani immikkut ilisimasallit mianersoqqusisaraluartut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitaani siusinnerusukkut sajuppillatsitsilluni misissuisarnerit pinngortitaleriffimmit pasillerneqartarsimapput qilalukkat qernertat kigutilissuillu toqusarnerannut pisuusutut, ICC-llu aamma KNAPK-p ukioq manna siusinnerusukkullu Tunup Avannaani ajornartorsiuteqarfittut taaneqartumi sajuppillatsitsilluni misissuinerit isornartorsiorsimavaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namminersorlutik Oqartussat mianersoqqussutit ukiut tallimat sinnerlugit tusaanngitsuusaarsimavaat. Nalunartut qulaajarneqarsimanngillat, aammalu nassuiarneqarsimanani ajornartorsiuteqarfimmik oqarneq qanoq isumaqarnersoq tamannalu qanoq ingerlanneqassanersoq. Sajuppillatsitsillunilu misissuinerit kingutaataanik misissuinissaq suusupagineqarsimavoq.&lt;br&gt;Greenpeace oqanngilaq suut tamaasa akissutissaqartikkivut, nalunartulli taama amerliartortigitillugit pissusissamisuussaaq piumasarissallugu Namminersorlutik Oqartussat tamakkua pimoorutissagaat, kingunissaa eqqarsaatigalugu sajuppillatsitsilluni misissuinernut akuerseqattaaginnaratik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kalaallit Nunaata arferit amerlanerusut amerlassusaat aserortersinnaavai, uuliasiornermi iluanaarutissat – takkutissagaluarpata – aatsaat ukiut qulikkaarpassuit qaangiuppata takkussinnaasut pissutigiinnarlugit. Tamanna soorunami kalaallit toqqagassaraat, tamannali paasissutissiinermik tunngaveqartariaqarpoq!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name>Jon Burgwald aamma Sune Scheller</author_name></item>
<item><category><value>imarpiit</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>Blog</value><value>
            Eqqartuussivilersuussineq oqaluttuarisaanermi pingaarutilik 
        </value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/Blog/eqqartuussivilersuussineq-oqaluttuarisaanermi/blog/58171/</url><language>kl</language><title>Eqqartuussivilersuussineq oqaluttuarisaanermi pingaarutilik </title><date>2016-11-30 14:45:00</date><text>


    
        
            
            zoom
        
    
    
        30. novembari 2016
        
        
            
        
    
 &lt;div class="post-content"&gt;
			
				&lt;div&gt;
	&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;

&lt;div class="events-box big-box left"&gt;
    &lt;div class="frame"&gt;
        &lt;a class="open-img EnlargeImage" href="/greenland/Global/denmark/2016/Clyde%20River.jpg" title=""&gt;
            &lt;img id="ctl00_cphContentArea_epiEntryContent_ctl00_ctl02_Image1" class="Thumbnail" src="/greenland/ReSizes/Large/Global/denmark/2016/Clyde%20River.jpg" alt="" style="border-width:0px;"&gt;
            &lt;span class="btn-open"&gt;zoom&lt;/span&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="events-content hidden-paragraph"&gt;
        &lt;span class="date"&gt;30. novembari 2016&lt;/span&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;p&gt;
            
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;span&gt;Canadap kangiani inuiaqatigiinnguit ikitsut inuit, tusaamavallaanngisavut najugaqarput. Canadap Kalaallit Nunaatalu ikerasaani kangerliumanersamiipput pinnersorsuarmi, takornariaqarfissuup Ilulissat kitaanut akerluinnaani illoqarfeeqqami Clyde Riverimi. Inuiaqatigiinnguit 1000-inik inuttussuseqartut ukiuni tusintilikkaani kulturikkut inooriaatsimikkullu pinngortitamut nunarsuup sinneranut sanilliullugu sakkortusinnaasartumut naleqqussartuarsimapput.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Clyder Riverimili inuit maannamut immaqa aatsaat taama ilungersunartigisumik qaangerniangassaqarput.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Inooriaasaat inuussutaallu Canadami Naalakkersuisunit ilungersunartorsiortinneqarput, Clyde Riverip sineriaata imartaani suliffeqarfissuit uuliasiorsinnaanerat akuerineqarmat.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Suliffeqarfissuit pineqartut ilagaat norgemiut TGS-NOPEC, Kalaallit Nunaata imartaanittaaq uuliasiorlutik misissuisimasut. Imaani nipimik sajupillatsitsisarlutik misissuiniarput, nipip maligaasaai immap naqqata tungaanut qaartinneqartassapput, nipip maligaasaatalu utersaarneranni ersersinneqassaaq immap naqqani sumi uuliaqaratarsinnaanersoq.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Taamatut misissuinermi  ajornartorsiutaanerpaajuvoq nipip maligaasai qoqernaqisut imaani miluumasunik qimaatitsiinnaratik ajoqusiisarmata, soorlu sumiiffimmi qilalukkanut qernertanut puisinullu.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Uumasut Clyde Riverimi inuit inuussutissarsiornerminni pisariaqartilluinnarpaat, tassami pinngortitami naatitsiinnarsinnaanngillat nerisassaminnik pisiniarfimmilu nioqqutissat timmisartumik tikisitaammata akisoqaat, maani akigititanut sanilliussagaanni aammali Clyde Riverimi inuit isertitaat annikinnerujussuungamik. Clyde Riverimi pissutsit pillugit videoliaq takujuk: &lt;a href="https://youtu.be/ZCaRXmPVe_0"&gt;https://youtu.be/ZCaRXmPVe_0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Canadami naalakkersuisut uuliamik misissuisoqarnissaanut akuersiinnanngillat, aammali inuit Clyde Riverermiut qulaatiinnarlugit akuersipput, nunap inoqqaavisulli immikkut pisinnastitaaffeqarput - Canadami Nunallu tamat akornanni inatsisit naapertorlugit- tunngaviusumik tusaaneqarnissaanut tunngassuteqartunik pisinnaatitaaffeqarlutik.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Pisumi matumani oqaloqatiginnissimanerit qulaajarneqarmata paasineqarpoq amingartorujussuusimasut uukapaatitsiniarpalaartuusimasullu.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Pisortanit aallartitaasut apeqqutinut naliginnarnut erseqqissumik akissuteqarsinnaasarsimanngillat, soorlu imaani uumasunut kingunissat pillugit apeqqutinut aammali nerisassaqarniarnissamut isumalluuteqarnermut tunngasunik apeqqutinut.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Taamaammat Clyde Riverermiunit suliaq Canadami Eqqartuussiviit qullersaannut suliassanngortinneqarpoq, aqagulu suliarineqassalluni.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Suliamut allamut assigusumut peqatigitillugu suliarineqassaaq, Canadami nunap inoqqaavinit, Chippewanit suliassanngortitaasoq peqatigissammagu.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Canadap oqaluttuarisaanerani siullerpaamik nunap inoqqaavi Eqqartuussiviit qullersaat tikillugu suliaqartitsissapput.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Naatsorsuutigineqarpoq aalajangiisoqarnissaanut sivisujaassaasoq, ullorli manna oqaluttuarisaanermi pingaaruteqarpoq, nunap inoqqaavisa nunaminni oqartussaaffeqarnerannut pisinnaatitaaffiit eqqarsaatigalugit aammali issittumi pinngortitamut mianernaqisumut pingaaruteqarpoq. -taamaattumik neriuutingaara nunap inoqqaavinut tapersersuinerit takutikkumallugu piffissaqalaassasutit ugguuna &lt;a href="http://arctic-home.greenpeace.org/kl-gl/"&gt;atsioqataallutit.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; 
				
			&lt;/div&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name>Jon Burgwald</author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Greenpeace Pillugu</value><value>Greenpeace – oqaluttuassartaa</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Greenpeace-Pillugu/oqaluttuassartaa/</url><language>kl</language><title>Greenpeace – oqaluttuassartaa</title><date>2015-07-09 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	Greenpeacep 1971-imi suliniuteqarnera siulleq oqaluttuarisaanermut pisoqarfioqisumut maanna ukiunik 40-nik pisoqaassuseqalersumut aallarniutaavoq. Inuit ataatsimoorlutik avatangiisit illersorniarlugit suliniuteqarnerannik oqaluttuaavoq. Aammalu kukkunerit ajugaanerillu pillugit oqaluttuaalluni. 
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;&lt;img src="/greenland/Global/denmark/Greenland/first_gp.jpg" alt="" width="600" height="402"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Greenpeace nunarsuaq tamakkerlugu avatangiisinik illersuiniartutut ilisimaneqarpoq. Politikkikkut sunniiniarnikkut aammalu nunarsuarmi pinngortitamik avatangiisinillu aarlerinartorsiortitsisut saqqummilaalersinnissaat anguniarlugu suliniuteqarfiginerisigut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace 1970-ikkunni sulissutigisaasa siullersaat tassaavoq atomip nukinganik atuiunnaarnissaq aammalu atomip nukinganik qaartartulianik misileraanerit unitsinneqarnissaat. Kingorna Greenpeacep suliniutini amerlisarpai nunarsuarmi pinngortitami avatangiisinilu ajornartorsiutit aamma sammisarilerlugit. Aaqqinniagassat piffissap ingerlanerani ikilisimanngillat, angusalli ilungersornerup akilersinnaaneranik takutitsipput.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Greenpeacep ukiut ingerlanerini angusimasaasa ilaat tassaapput:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1975: Frankrigip Polynesiami atomip nukinganik qaartartulianik misileraanini ilaatigut Greenpeacemit kimigiiserfigineqarnermigut unitsippai&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1988: Ukiuni qulikkuutaani ilungersuutigineqareerluni 'Londonimi isumaqatigiissut' akuersissutigineqarpoq. Isumaqatigiissutip siunertaraa nunarsuarmi imavinnut eqqakkanik eqqaasarnerup pinngitsoortinneqarnissaa&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1991: Sikuiuitsup kujalliup minnerpaamik ukiuni 50-ini eqqissisimatinneqarnissaa nunarsuarmi nunat siuttuisa isumaqatigiissutigaat. Nunarsuarmi pinngortitami sumiiffiit immikkuullarinnerpaat ilaata illersugaanissaa siunertaavoq&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1997: Kyotomi isumaqatigiissut, nunarsuarmi nunat suliffissuaqarfiusut annersaasa CO2-mik aniatitsinerminnik minnerpaamik 6 procentinik annikillisitsinissaannik pisussaaffilerneqarfiat, akuersissutigineqarpoq. Ilaatigut nunarsuup silaannaata kissatsikkiartornerata annikillisarnissaanut Greenpeacep ukiorpassuarni sulissuteqarsimanera akuersissutigineqarneranut pissutaavoq.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1998: OSPAR-imik isumaqatigiissut atsioqatigiissutigineqarpoq. Atsioqatigiissuteqarnikkut Qalasersuarmi, Kalaallit Nunaata kangiani Ruslandimilu imartami Hvidehavimi eqqakkanik eqqaanissaaq inerteqqutigineqalerpoq.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1999: Pinngussat ftalatinik toqunartortalinnik akoqarnissaat EU-p inerteqqutigaa. Ftalatit peqqissutsimut akornutaasinnaapput meeqqallu sunnertiasuujullutik. Greenpeacep akuutissat navianartut saqqumilaalersinneqarnerinut peqataavoq.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2003: Amerikamiut Pituffimmi avatangiisinik misissuinerat amigarluinnartoq Greenpeacemit qulaajaaffigineqarpoq. Ilaatigut akuutissat nunarsuarmi toqunartunik akoqarnersaannik PCB-mik sakkutooqarfiup isumannaallisaanera annertuumik amigaateqartoq Greenpeacep nalunaarusiamini ersersippaa&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.greenpeace.org/archive-denmark/da/om-greenpeace/greenpeace-historie/greenpeace-sejre/"&gt;Greenpeacep suliai malunnaateqarnerpaat uani atuarneqarsinnaapput (danskisoorpoq).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;br&gt;Ajuusaarpugut&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace 1980-ikkunni canadamiut 'whitecoatsinik' - aataavaqqanik -piujuaannartitsinissaq tunngaviginagu piniapilunnerat akerleralugu suliniuteqarpoq. Suliniutigineqartup siunertaraa canadamiut puiseeqqanik piniapilunnerisa Canadap issittortaani puiseqassutsimut aarlerinartorsiortitsisup unitsinneqarnissaa. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tamannali ajoraluartumik Kalaallit Nunaannut puisillu amiinik nioqquteqarnermut kingunerlutsitsivoq, ilaatigut mattussinermik kinguneqarluni; taamatut kinguneqarsimanera Greenpeacep arlaleriarluni tamanut ammasumik ajuusaarutigisarsimavaa, siullerpaamik 1985-imi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Greenpeacemut pingaaruteqarpoq erseqqissaatigissallugu canadamiut puisinniartarnerisa unitsinneqarnissaanik suliniuteqarnerup Kalaallit Nunaanni puisinniarnermut eqquinissaa siunertarineqarsimanngimmat. Greenpeacep Issittumi piujuaannartitsinissaq tunngavigalugu puisinniarneq, Kalaallit Nunaannitut ingerlanneqartoq, aammalu puisit ameerniarsinnaatitaaneq ullumikkut tapersersorpaa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Tusagassiutit</value><value>Nalunaarusiat allakkallu takussutissat</value><value>Greenpeacep tusarniummut oqaaseqaataa</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Tusagassiutit/Nalunaarusiat-allakkallu-takussutissat/Greenpeacep-tusarniummut-oqaaseqaataa/</url><language>kl</language><title>Greenpeacep tusarniummut oqaaseqaataa</title><date>2015-10-20 00:00:00</date><text>&lt;div class="leader"&gt;
	TGS-NOPEC Geophysical Company ASA (TGS) 2D Tunup
Avannaata imartaani sajuppillatsitsisarluni misussuineq

&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
	&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/greenland/PageFiles/708275/Gr%c3%b8nlandsk%20-%20Greenpeace%20h%c3%b8ringssvar%20til%20seismiske%20unders%c3%b8gelser%20i%20Nord%c3%b8stgr%c3%b8nland.pdf" target="_blank"&gt;Grønlandsk - Greenpeace høringssvar til seismiske undersøgelser i Nordøstgrønland&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
<item><category><value>imarpiit</value><value>silap pissusaa nukissiuutillu</value></category><breadcrumb><value>Saqqaa</value><value>Nyheder og blogs</value><value>“ISSITTOQ MIANERSUUGUK: NAJUGARAARPUT!"</value></breadcrumb><tag></tag><url>http://p3-raw.greenpeace.org/greenland/kl/Nyheder-og-blogs/2016/ISSITTOQ-MIANERSUUGUK-NAJUGARAARPUT/</url><language>kl</language><title>“ISSITTOQ MIANERSUUGUK: NAJUGARAARPUT!"</title><date>2016-08-18 00:00:00</date><text>&lt;div class="promo general-form"&gt;
        &lt;h1&gt;
            &lt;span&gt;“ISSITTOQ MIANERSUUGUK: NAJUGARAARPUT!"&lt;/span&gt;
        &lt;/h1&gt;
        &lt;span class="sub-title"&gt;
            Video | aggusti 18, 2016
            
        &lt;/span&gt;
        
            &lt;div class="text"&gt;
                &lt;div class="text-above"&gt;
                    &lt;div&gt;
	&lt;p&gt;http://arctic-home.greenpeace.org/kl-gl/&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        
        &lt;object width="620" height="501"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/h_uaVfyOYco?video_id=h_uaVfyOYco&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidh_uaVfyOYco&amp;amp;hl=kl&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0"&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true"&gt;&lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&gt;&lt;param name="wmode" value="transparent"&gt;&lt;embed id="h_uaVfyOYco" src="http://www.youtube.com/v/h_uaVfyOYco?video_id=h_uaVfyOYco&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidh_uaVfyOYco&amp;amp;hl=kl&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="620" height="501" wmode="transparent"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;
        
        
        
            &lt;div class="text video-text"&gt;
                &lt;p class="description-video"&gt;
                    Imaani sajuppillatitsisarluni misissuinerit issittumut aarlerinartuupput. uumassusilinnut tamanut. &lt;/p&gt;
                &lt;div class="embedinfo-video"&gt;
                    &lt;label for="linkvideo"&gt;
                        Link to the URL of this Video&lt;/label&gt;
                    &lt;div class="edit-box"&gt;
                        &lt;div class="input-holder"&gt;
                            &lt;div class="bg-textbox"&gt;
                                &lt;div class="holder"&gt;
                                    &lt;input type="text" id="linkvideo" value="http://www.youtube.com/watch?v=h_uaVfyOYco"&gt;
                                &lt;/div&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;label for="embedvideo"&gt;
                        Embed this video in your webpage&lt;/label&gt;
                    &lt;div class="edit-box"&gt;
                        &lt;div class="input-holder"&gt;
                            &lt;div class="bg-textbox"&gt;
                                &lt;div class="holder"&gt;
                                    &lt;input type="text" id="embedvideo" value='&amp;lt;object width="620" height="501"&amp;gt;&amp;lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/h_uaVfyOYco?video_id=h_uaVfyOYco&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidh_uaVfyOYco&amp;amp;hl=kl&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="allowFullScreen" value="true"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&amp;gt;&amp;lt;/param&amp;gt;&amp;lt;param name="wmode" value="transparent"&amp;gt;&amp;lt;embed id="h_uaVfyOYco" src="http://www.youtube.com/v/h_uaVfyOYco?video_id=h_uaVfyOYco&amp;amp;version=3&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;playerapiid=vidh_uaVfyOYco&amp;amp;hl=kl&amp;amp;fs=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;cc_load_policy=1&amp;amp;rel=0" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="620" height="501" wmode="transparent"&amp;gt;&amp;lt;/embed&amp;gt;&amp;lt;/object&amp;gt;'&gt;
                                &lt;/div&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div style="clear: both"&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;p class="copyright"&gt;
                    
                &lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
        
        
    &lt;div class="tags"&gt;
        &lt;strong class="title"&gt;Categories&lt;/strong&gt;
        &lt;ul&gt;

            &lt;li&gt;&lt;a href="/greenland/kl/System-Templates/Ujarlerut/?topic=Oceans" rel="nofollow" title="imarpiit"&gt;imarpiit&lt;/a&gt;,&lt;/li&gt;

            &lt;li&gt;&lt;a href="/greenland/kl/System-Templates/Ujarlerut/?topic=Climate%20change" rel="nofollow" title="silap pissusaa nukissiuutillu"&gt;silap pissusaa nukissiuutillu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

        &lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;

        
    &lt;/div&gt;</text><isDateMissing>0</isDateMissing><author_name></author_name></item>
</items>